<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 10:07:31 +0000</lastBuildDate><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:04:16 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:18:13 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kann mit rund 217 Millionen Euro aus Sondervermögen rechnen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-kann-mit-rund-217-millionen-euro-aus-sondervermoegen-rechnen-AJQYUOWTK5GMDKNOYJKWNW3HZM.html</link><description>Schleswig-Holsteins Kommunen bekommen insgesamt 2,14 Milliarden Euro aus dem Infrastruktur-Sondervermögen. Kiel erwartet allein 217 Millionen Euro, auch auf Neumünster und Lübeck wartet ein Geldregen. Doch wie können die Mittel eingesetzt werden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-kann-mit-rund-217-millionen-euro-aus-sondervermoegen-rechnen-AJQYUOWTK5GMDKNOYJKWNW3HZM.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:32:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 7., 8. und 9. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und viel Musik am Samstag und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:32:30 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 7., 8. und 9. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und viel Musik am Samstag und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:32:30 +0000</pubDate></item><item><title>8. und 9. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 8. und 9. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:32:47 +0000</pubDate></item><item><title>8. und 9. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 8. und 9. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:32:47 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was die Influencerin Carla Zombek am Wochenende hört</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-die-influencerin-carla-zombek-am-wochenende-hoert-HKWJDB6G7NGFPFQWRXBDA7IO6U.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet die Kieler Influencerin Carla Zombek.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-die-influencerin-carla-zombek-am-wochenende-hoert-HKWJDB6G7NGFPFQWRXBDA7IO6U.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:16:27 +0000</pubDate></item><item><title>Casino in Kiel: SPD will geplanten Verkauf verhindern</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/casino-in-kiel-spd-will-geplanten-verkauf-verhindern-YQDM7T7CCBFSTMY7GGVNHJIMRM.html</link><description>Die SPD will den geplanten Verkauf der Casinos in Schleswig-Holstein verhindern und hat einen Antrag im Landtag eingereicht. Sie sieht Arbeitsplätze und Spielerschutz gefährdet. Kippt der Verkaufsplan noch?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/casino-in-kiel-spd-will-geplanten-verkauf-verhindern-YQDM7T7CCBFSTMY7GGVNHJIMRM.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:58:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kaistraße in Kiel: Polizei sucht Zeugen nach nächtlichem Raub</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaistrasse-in-kiel-polizei-sucht-zeugen-nach-naechtlichem-raub-B5K3H3L635FBZI5GCN5TD26C5U.html</link><description>Nach einem nächtlichen Raub in der Kaistraße in Kiel nahm die Polizei zwei Männer vorläufig fest. Sie wurden aber mangels dringenden Tatverdachts wieder auf freien Fuß gelassen. Nun sucht die Kriminalpolizei Zeugen für die Tat am Dienstag, 4. November, gegen 2.30 Uhr in der Nacht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaistrasse-in-kiel-polizei-sucht-zeugen-nach-naechtlichem-raub-B5K3H3L635FBZI5GCN5TD26C5U.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:07:48 +0000</pubDate></item><item><title>Städtebau: 8,25 Millionen Euro für Aufwertung der Holstenstraße in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/staedtebau-8-25-millionen-euro-fuer-aufwertung-der-holstenstrasse-in-kiel-JNURZ33WZBERBLZVQ4JJB6URMY.html</link><description>Immer wieder hatten Kommunen in Schleswig-Holstein in den vergangenen Monaten um die Städtebauförderung vom Land gebangt. Kiel kann nun für eines ihrer Projekte aufatmen: Sie bekommt rund 8,25 Millionen Euro für die Umgestaltung der Holstenstraße.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/staedtebau-8-25-millionen-euro-fuer-aufwertung-der-holstenstrasse-in-kiel-JNURZ33WZBERBLZVQ4JJB6URMY.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:19:36 +0000</pubDate></item><item><title>Elektrofähre „Missunde III“: Umbau bei German Naval Yards in Kiel gestartet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/elektrofaehre-missunde-iii-umbau-bei-german-naval-yards-in-kiel-gestartet-MYTJWOAJ3RC2XOY4DW2O3Y4SLA.html</link><description>Die Elektrofähre „Missunde III“ ist bei German Navel Yards in Kiel angekommen und wird für den sicheren Fährbetrieb umgebaut. Nach zwei Jahren Liegezeit und technischen Problemen muss sie jetzt in der Schiffsbauhalle überholt werden. Welche Anpassungen sind geplant?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/elektrofaehre-missunde-iii-umbau-bei-german-naval-yards-in-kiel-gestartet-MYTJWOAJ3RC2XOY4DW2O3Y4SLA.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:05:28 +0000</pubDate></item><item><title>Eklat im Bauausschuss: Antrag der Grünen kommt nur dank AfD-Stimme durch</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eklat-im-bauausschuss-antrag-der-gruenen-kommt-nur-dank-afd-stimme-durch-YCTBQFZ4NNCEPLXAEN7BTRQ2XI.html</link><description>Die Stimmung ist angespannt nach dieser Sitzung des Kieler Bauausschusses: Am Donnerstag kam ein Antrag der Grünen zur Umgestaltung der Esmarchstraße nur dank einer Stimme der AfD durch. Die SPD dagegen unterstützte beim Votum ihre Kooperationspartner im Rathaus nicht. Bröckelt die Brandmauer?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eklat-im-bauausschuss-antrag-der-gruenen-kommt-nur-dank-afd-stimme-durch-YCTBQFZ4NNCEPLXAEN7BTRQ2XI.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:44:09 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei ertappt Laubbläser-Diebe in Kiel auf frischer Tat</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-ertappt-laubblaeser-diebe-in-kiel-auf-frischer-tat-GIZCNFEAEVAAHERMBNRXTG4OY4.html</link><description>Zwei Männer haben laut Polizei am vergangenen Mittwoch versucht, einen Laubbläser zu stehlen. Doch sie hatten Pech: Zivilbeamte beobachteten den Diebstahl und griffen sofort zu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-ertappt-laubblaeser-diebe-in-kiel-auf-frischer-tat-GIZCNFEAEVAAHERMBNRXTG4OY4.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Grüne in Kiel stimmen mit AfD im Bauausschuss</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-gruene-in-kiel-stimmen-mit-afd-im-bauausschuss-MFJKXIA2Q5BB5PXSDKVHOIWMKY.html</link><description>Die Grünen gehören zu den lautesten Verfechtern der Brandmauer. Dass deren Antrag im Bauausschuss in Kiel nur dank der AfD beschlossen worden ist, lässt an der Zukunft der Kooperation mit der SPD zweifeln, kommentiert KN-Reporter Steffen Müller.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-gruene-in-kiel-stimmen-mit-afd-im-bauausschuss-MFJKXIA2Q5BB5PXSDKVHOIWMKY.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:01:52 +0000</pubDate></item><item><title>Tauben füttern in Kiel bald an mindestens fünf weiteren Orten erlaubt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tauben-fuettern-in-kiel-wieder-erlaubt-aber-nur-an-drei-orten-RIK2HKU65BHK5KK2J3YBJE2POE.html</link><description>Tauben dürfen in Kiel nicht gefüttert werden. Eine Ausnahme gibt es nur an drei Fütterplätzen. Nun sollen weitere Standorte dazukommen, an denen Tauben artgerechte Nahrung erhalten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tauben-fuettern-in-kiel-wieder-erlaubt-aber-nur-an-drei-orten-RIK2HKU65BHK5KK2J3YBJE2POE.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:59:25 +0000</pubDate></item><item><title>Warum Marcus Müller über Kiel verteilt große Holzskulpturen zeigt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-marcus-mueller-ueber-kiel-verteilt-grosse-holzskulpturen-zeigt-MTJGGFUSDJEY3BRPIDDV7QFMU4.html</link><description>Der Bildhauer Marcus Meyer präsentiert mit „Origin.Kiel“ eine stadtweite Ausstellung seiner Holzskulpturen. Sie soll Kunst, Wissenschaft und gesellschaftliches Engagement miteinander verbinden. Was dahinter steckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-marcus-mueller-ueber-kiel-verteilt-grosse-holzskulpturen-zeigt-MTJGGFUSDJEY3BRPIDDV7QFMU4.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Bauausschuss: Grüne bringen Antrag mit AfD-Stimme durch</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kieler-bauauschuss-gruene-bringen-antrag-mit-afd-stimme-durch,regionkielnews-898.html</link><description>Bei dem Antrag ging es um die Umgestaltung einer Straße. Die Grünen räumen im Nachhinein Fehler ein. Kritik kommt von der CDU.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d317f06e-5481-4753-81c2-fde8267388ca</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:30:20 +0000</pubDate></item><item><title>Drohnen über Kiel: Was über die Sichtungen im September bekannt ist</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drohnen-sichtungen-in-kiel-sicherheitsmassnahmen-im-fokus-LIWAOKL53RCADCPDBG6DCQLYD4.html</link><description>In Kiel kommt es wiederholt zu Polizeieinsätzen aufgrund von Drohnensichtungen. Dabei sollen nicht nur der Marinestützpunkt, die Werft TKMS, der Landtag und das UKSH, wie im September, angeflogen worden sein. Auch in den vergangenen Tagen gab es wiederholt Sichtungen der Flugobjekte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drohnen-sichtungen-in-kiel-sicherheitsmassnahmen-im-fokus-LIWAOKL53RCADCPDBG6DCQLYD4.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:06:54 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Forscher auf der Spur des Diäterfolgs + Drive-in für Medikamente eröffnet + Gesund kochen für Kinder - so geht‘s</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-forscher-auf-der-spur-des-diaeterfolgs-drive-in-fuer-medikamente-eroeffnet-kn-talk-liefert-N23WLFOG3NFX7AQBGHXB2EJRGY.html</link><description>Vielleicht haben Sie es selbst schon erlebt: Die Wartezeit für einen Termin beim Facharzt kann viele Monate betragen. Es ist ein Beispiel dafür, wie Menschen eine Verschlechterung der medizinischen Versorgung...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-forscher-auf-der-spur-des-diaeterfolgs-drive-in-fuer-medikamente-eroeffnet-kn-talk-liefert-N23WLFOG3NFX7AQBGHXB2EJRGY.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 03:55:03 +0000</pubDate></item><item><title>Schnell &amp; gesund kochen für Kinder: Tipps von Kieler Experten im KN-Talk</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schnell-und-gesund-kochen-fuer-kinder-tipps-von-kieler-experten-im-kn-talk-7GHR6IC4DFEKPNI2LKK4BAAWRM.html</link><description>Bei einem neuen KN-Talk geben Experten aus Kiel Tipps, wie Eltern schnell und gesund für Kinder kochen können. Welche Rezepte und Strategien helfen im Alltag – und bringen den Spaß zurück auf den Esstisch und in die Brotdose? Ein Abend mit Aha-Momenten, Strategien für Gemüsemuffel und Live-Cooking.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schnell-und-gesund-kochen-fuer-kinder-tipps-von-kieler-experten-im-kn-talk-7GHR6IC4DFEKPNI2LKK4BAAWRM.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bundeswehr-Investition: 650 Millionen Euro für Munitionsdepot Laboe</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bundeswehr-investition-650-millionen-euro-fuer-munitionsdepot-laboe-T7GGZ7AZ3VFOVK32HI2CJW4LY4.html</link><description>Die Marine bekommt neue Torpedos, Minen und Flugkörper. Für diese neuen Waffen wird das Munitionsdepot Laboe kräftig modernisiert. Auch Aufgaben der Rüstungsindustrie werden in das Gelände an der Kieler Förde verlegt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bundeswehr-investition-650-millionen-euro-fuer-munitionsdepot-laboe-T7GGZ7AZ3VFOVK32HI2CJW4LY4.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:10:00 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 2. bis 7. November: Was wichtig war und wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-2-bis-7-november-was-wichtig-war-und-wird-HOJOPXKXZFDY5BOF35KQOPU4JM.html</link><description>Neue Leitung im Kieler Jugendamt, Top-Platzierung beim deutschlandweiten Parkplatz-Index, mehr Rechte für Radfahrer: In Kiel ist diese Woche einiges passiert. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-2-bis-7-november-was-wichtig-war-und-wird-HOJOPXKXZFDY5BOF35KQOPU4JM.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Wahlkampf wird doch noch zum Hauen und Stechen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-wahlkampf-wird-doch-noch-zum-hauen-und-stechen-UQDAS7DU75EAVPPUCS242ZUXKE.html</link><description>Wer hätte das gedacht: Kurz vor der OB-Wahl in Kiel fliegen im Wahlkampf noch die Fetzen, und das ausgerechnet zwischen Grünen und SPD. Für den Grünen-Kandidaten kann das Folgen haben, analysiert KN-Korrespondent Tilmann Post.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-wahlkampf-wird-doch-noch-zum-hauen-und-stechen-UQDAS7DU75EAVPPUCS242ZUXKE.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:13:03 +0000</pubDate></item><item><title>Hafenrundfahrten Kiel 2026: Adler Schiffe übernimmt "Schilksee"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hafenrundfahrten-kiel-2026-adler-schiffe-uebernimmt-schilksee-5V6XJFBLPJFITPBYPZ777THXQ4.html</link><description>Die beliebten Hafenrundfahrten gehen in Kiel weiter. Die Schlepp- und Fährgesellschaft Kiel und die Reederei Adler Schiffe haben sich mit der Gemeinde Laboe über die Fortführung geeinigt. Die KN-Leser sollen über eine wichtige Frage entscheiden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hafenrundfahrten-kiel-2026-adler-schiffe-uebernimmt-schilksee-5V6XJFBLPJFITPBYPZ777THXQ4.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:25:20 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: "Tatort"-Dreharbeiten sorgen für Schnee im Schrevenpark</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-tatort-dreharbeiten-sorgen-fuer-schnee-im-schrevenpark-XCIF2VVAKNB6LK3COFQYENY6M4.html</link><description>Ungewohnter Anblick im Schrevenpark in Kiel: Trotz deutlicher Plusgrade wirkt der Park am Samstagmorgen teilweise winterlich. Die Filmarbeiten für den „Tatort“ sind der Grund.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-tatort-dreharbeiten-sorgen-fuer-schnee-im-schrevenpark-XCIF2VVAKNB6LK3COFQYENY6M4.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>"Hafenstadt"-Konzert: Kieler Philharmoniker spielen Hommage an Hamburg</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/hafenstadt-konzert-kieler-philharmoniker-spielen-hommage-an-hamburg-Z5OH2UYQIRBVHFIULKYEGEJHEM.html</link><description>Auch die Musikfreunde Kiel haben das Saisonmotto Hafenstädte in ihr Programm aufgenommen. In der Nikolaikirche haben sich nun die Kieler Philharmoniker der Hansestadt Hamburg gewidmet - erstmals unter Leitung des neuen Kapellmeisters Felix Pätzold.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/hafenstadt-konzert-kieler-philharmoniker-spielen-hommage-an-hamburg-Z5OH2UYQIRBVHFIULKYEGEJHEM.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:20:30 +0000</pubDate></item><item><title>FAQ zur OB-Wahl Kiel 2025: Sofortwahlbüros, Briefwahl, Wahllokale</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faq-zur-ob-wahl-kiel-2025-sofortwahlbueros-briefwahl-wahllokale-NCQBE5JMJRBRDNFZGKRYHQCTS4.html</link><description>Die wichtigsten Antworten zur OB-Wahl Kiel 2025: Wann und wie lange haben die Wahllokale geöffnet? Wer sind die Kandidaten für die Wahl des Kieler Oberbürgermeisters? Wie funktioniert die Briefwahl? Und wo finde ich die Sofortwahlbüros?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faq-zur-ob-wahl-kiel-2025-sofortwahlbueros-briefwahl-wahllokale-NCQBE5JMJRBRDNFZGKRYHQCTS4.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:25:17 +0000</pubDate></item><item><title>Russland-Reise der AfD: Politiker Neuhoff verteidigt Teilnahme</title><link>https://www.kn-online.de/politik/russland-reise-der-afd-politiker-neuhoff-verteidigt-teilnahme-4JQHS4MR3RBM5AMURF6SQGDDSY.html</link><description>Mehrere AfD-Politiker reisen nach Sotschi, zu einer Konferenz, die unter anderem von Teilen der Kremlpartei Geeintes Russland organisiert wird. Das hat scharfe Kritik hervorgerufen. Wie der AfD-Europaabgeordnete Neuhoff seine Teilnahme rechtfertigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/russland-reise-der-afd-politiker-neuhoff-verteidigt-teilnahme-4JQHS4MR3RBM5AMURF6SQGDDSY.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:20:45 +0000</pubDate></item><item><title>Kandidat für Landtagswahl 2027: Ulf Kämpfer gewinnt SPD-Urwahl in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kandidat-fuer-landtagswahl-2027-ulf-kaempfer-gewinnt-spd-urwahl-in-sh-5J4RI4G7CRDEDMAJ7CGFLNAGPQ.html</link><description>Die SPD Schleswig-Holstein hat ihren Spitzenkandidaten für die Landtagswahl 2027 gewählt: Ulf Kämpfer. Der Kieler Oberbürgermeister setzte sich bei der Urwahl deutlich gegen Serpil Midyatli durch. Was bedeutet das für die politische Landschaft im Norden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kandidat-fuer-landtagswahl-2027-ulf-kaempfer-gewinnt-spd-urwahl-in-sh-5J4RI4G7CRDEDMAJ7CGFLNAGPQ.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:34:50 +0000</pubDate></item><item><title>Kandidat für Landtagswahl 2027: Ulf Kämpfer gewinnt SPD-Urwahl in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kandidat-fuer-landtagswahl-2027-ulf-kaempfer-gewinnt-spd-urwahl-in-sh-5J4RI4G7CRDEDMAJ7CGFLNAGPQ.html</link><description>Die SPD Schleswig-Holstein hat ihren Spitzenkandidaten für die Landtagswahl 2027 gewählt: Ulf Kämpfer. Der Kieler Oberbürgermeister setzte sich bei der Urwahl deutlich gegen Serpil Midyatli durch. Was bedeutet das für die politische Landschaft im Norden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kandidat-fuer-landtagswahl-2027-ulf-kaempfer-gewinnt-spd-urwahl-in-sh-5J4RI4G7CRDEDMAJ7CGFLNAGPQ.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:34:50 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahl: Ulf Kämpfer wird SPD-Spitzenkandidat in SH</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/landtagswahl-ulf-kaempfer-wird-spd-spitzenkandidat-in-sh,urwahl-100.html</link><description>Kämpfer setzte sich in einer parteiinternen Urwahl gegen die Parteichefin Serpil Midyatli durch. Das Ergebnis war deutlich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6799c206-e69a-474f-96b6-2ca37ee113cc</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:48:44 +0000</pubDate></item><item><title>Reaktionen auf die parteiinterne Urwahl der SPD</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/reaktionen-auf-die-parteiinterne-urwahl-der-spd,shmag-4308.html</link><description>Die SPD-Landesvorsitzende Serpil Midyatli ist enttäuscht. 80 Prozent haben für Kiels Oberbürgermeister Ulf Kämpfer gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0dffaae9-ade4-4701-8748-4b66130698e2</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:45:55 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei Show 2025 in Kiel: Wo Drohnen und Wasserwerfer Stars sind</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-show-2025-in-kiel-wo-drohnen-und-wasserwerfer-stars-sind-AUGJFV7FUFBVHG32UFBJ3BWDPI.html</link><description>Einmal im Jahr geben Polizei und Feuerwehr in der Wunderino-Arena einen Einblick in ihre Arbeit. Bei der Polizei Show 2025 in Kiel durfte Tanz und Akrobatik genauso wenig fehlen wie Pyrotechnik, Musik und moderne Einsatztaktiken. Sogar Drohnen kamen diesmal ins Programm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-show-2025-in-kiel-wo-drohnen-und-wasserwerfer-stars-sind-AUGJFV7FUFBVHG32UFBJ3BWDPI.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 21:58:12 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 09.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 23:03:16 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 09.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-09-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-09-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 03:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Ein Schüler aus SH berichtet: Warum er lieber auf KI statt Lehrer setzt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ein-schueler-aus-sh-berichtet-warum-er-lieber-auf-ki-statt-lehrer-setzt-EOMKL3EQQBBJJEYCNUDFT2HQCM.html</link><description>Schüler setzen auf ChatGPT, um den Schulstoff zu verstehen, doch bei Tests stößt das an Grenzen. Wie reagieren Lehrer und wo kann künstliche Intelligenz mehr als Unterricht? Ein Neuntklässler aus dem Raum Kiel erzählt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ein-schueler-aus-sh-berichtet-warum-er-lieber-auf-ki-statt-lehrer-setzt-EOMKL3EQQBBJJEYCNUDFT2HQCM.html</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 05:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Riesenrad in Kiel: Preise, Öffnungszeiten von La Noria am Bahnhof</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/riesenrad-in-kiel-preise-oeffnungszeiten-von-la-noria-am-bahnhof-4UKNTFBLOZBKBG7LA6A2J4TNN4.html</link><description>Mit „La Noria Gigante“ kehrt eine Attraktion auf Zeit nach Kiel zurück. Das Riesenrad auf dem Platz der Kieler Matrosen direkt am Hauptbahnhof steht vom 14. November 2025 bis Anfang 2026 in der Landeshauptstadt. Was eine Fahrt in der Gondel kostet, wie lange sie dauert und wie die Öffnungszeiten sind. Der Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/riesenrad-in-kiel-preise-oeffnungszeiten-von-la-noria-am-bahnhof-4UKNTFBLOZBKBG7LA6A2J4TNN4.html</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:00:38 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Mehr als 500 beim Tag der offenen Tür im Krematorium</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-mehr-als-500-beim-tag-der-offenen-tuer-im-krematorium,shmag-4310.html</link><description>Einmal im Jahr können Interessierte alle Bereiche des Krematoriums kennenlernen. Hier werden pro Jahr 10.000 Verstorbene eingeäschert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cff722be-cd1a-4be5-97e9-948d8b60c60a</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:16:31 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Geisterfahrer auf B76 sorgt für tödlichen Verkehrsunfall</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-geisterfahrer-sorgt-fuer-toedlichen-verkehrsunfall-auf-b76,regionkielnews-900.html</link><description>Ein 24-Jähriger ist bei dem Unfall ums Leben gekommen. Ein Sprinter prallte auf der B76 frontal gegen seinen Wagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f7dcbca0-9e5b-4b26-9583-78f706512b49</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:18:48 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrsunfall in Kiel: Geisterfahrt auf B76 endet tödlich</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkehrsunfall-in-kiel-geisterfahrt-auf-b76-endet-toedlich-GSPBDEA5URECPMOJQP2BLNSLXY.html</link><description>Ein Unfall nach einer Geisterfahrt auf der B76 bei Kiel forderte ein Menschenleben. Ein Kleintransporter kollidierte in Höhe Suchsdorf frontal mit einem entgegenkommenden Pkw.  Während dessen Fahrer noch an der Unfallstelle verstarb, kämpft der Unfallverursacher im Krankenhaus um sein Leben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkehrsunfall-in-kiel-geisterfahrt-auf-b76-endet-toedlich-GSPBDEA5URECPMOJQP2BLNSLXY.html</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:03:51 +0000</pubDate></item></channel></rss>