<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 19:02:22 +0000</lastBuildDate><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">news-20158</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>„Moin“, „Ahoi“ und„Kiel“: Sind die XL-Buchstaben ein Top oder Flop?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/moin-ahoi-und-kiel-sind-die-xl-buchstaben-ein-top-oder-flop-U5G3ST56ZJE6PLGNDYAOWHRHFY.html</link><description>„Moin“, „Ahoi“, „Kiel“ – die großen Buchstaben in Kiel wurden ursprünglich für die Kieler Woche angeschafft, bleiben aber inzwischen den ganzen Sommer aufgestellt. In anderen Städten sind teure Buchstaben-Installationen in die Kritik geraten. Wie sieht es mit Kiels Fotospots aus?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/moin-ahoi-und-kiel-sind-die-xl-buchstaben-ein-top-oder-flop-U5G3ST56ZJE6PLGNDYAOWHRHFY.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Der durchsuchte Frachter „Scanlark“ bleibt wohl länger in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/der-durchsuchte-frachter-scanlark-bleibt-wohl-laenger-in-kiel-TLD7YJA55ZEBTIJ4BDEW2WE2PA.html</link><description>Der Frachter „Scanlark“, der am Sonntag an der Schleuse in Holtenau für eine Razzia gestoppt wurde, bleibt wohl noch länger unfreiwilliger Gast in Kiel. Zwar dürfte das Schiff trotz Spionageverdachts nach...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/der-durchsuchte-frachter-scanlark-bleibt-wohl-laenger-in-kiel-TLD7YJA55ZEBTIJ4BDEW2WE2PA.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Russischer Frachter „Scanlark“ in Kiel: Warum das Schiff nach Razzia weiterhin festliegt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/russischer-frachter-scanlark-in-kiel-warum-das-schiff-nach-razzia-weiterhin-festliegt-SUI725YV7FAQHAHMCVBY2PAXSY.html</link><description>Der mutmaßlich russische Spionage-Frachter „Scanlark“ und seine Besatzung liegen weiterhin im Nordhafen in Kiel. Nach der Razzia an Bord dürfte das Schiff Kiel wieder verlassen. Doch der Zustand des Frachters lässt eine Weiterfahrt derzeit nicht zu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/russischer-frachter-scanlark-in-kiel-warum-das-schiff-nach-razzia-weiterhin-festliegt-SUI725YV7FAQHAHMCVBY2PAXSY.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:09:28 +0000</pubDate></item><item><title>Razzia in Schleuse in Kiel: Was ist bekannt über den Frachter "Scanlark"</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/razzia-in-schleuse-in-kiel-was-ist-bekannt-ueber-den-frachter-scanlark-NLQ5ZXQAFVE7ZNMV3FTH32437M.html</link><description>In der Kanalschleuse in Kiel stürmten Spezialkräfte der Polizei den Frachter „Scanlark“. Besatzungsmitglieder sollen aus Russland stammen. Am Montag wurde klar, dass es um Ermittlungen wegen Agenten- und Spionageverdachts geht. Was über die Durchsuchung und das Schiff bekannt ist und wie es nun weitergeht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/razzia-in-schleuse-in-kiel-was-ist-bekannt-ueber-den-frachter-scanlark-NLQ5ZXQAFVE7ZNMV3FTH32437M.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:33:43 +0000</pubDate></item><item><title>Smart City Index 2025: Hamburg, Hannover top, Lübeck, Kiel verlieren Plätze</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/smart-city-index-2025-hamburg-hannover-top-luebeck-kiel-verlieren-plaetze-3VIJ24HIUFEFHKTBSLK2CWUR4Q.html</link><description>Die Hansestadt rutscht im Digitalisierungs-Ranking von Platz 8 auf Rang 19 ab, verschlechtert sich sich in vier von fünf Kategorien. Kiel liegt noch weiter hinten. Welche der 83 Großstädte in der Untersuchung des Digitalisierungsverband Bitkom dagegen top sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/smart-city-index-2025-hamburg-hannover-top-luebeck-kiel-verlieren-plaetze-3VIJ24HIUFEFHKTBSLK2CWUR4Q.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:12:48 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtgalerie Kiel: Doppeausstellung für Kunstpreisträger HP Kuhn und die Malerin Junko Wada</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/stadtgalerie-kiel-doppeausstellung-fuer-kunstpreistraeger-hp-kuhn-und-die-malerin-junko-wada-5WCWTFDHE5HWZOJAM4SYDIP5XM.html</link><description>Im November wurde der Licht- und Klangkünstler Hans Peter Kuhn mit dem Kunstpreis Schleswig-Holstein ausgezeichnet. Jetzt widmet die Stadtgalerie dem gebürtigen Kieler und seiner Frau, der japanischen Malerin Junko Wada, eine Ausstellung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/stadtgalerie-kiel-doppeausstellung-fuer-kunstpreistraeger-hp-kuhn-und-die-malerin-junko-wada-5WCWTFDHE5HWZOJAM4SYDIP5XM.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Zwei ernsthafte Interessenten für Supermarkt am Rungoltplatz in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zwei-ernsthafte-interessenten-fuer-supermarkt-am-rungoltplatz-in-kiel-3KF44KRJLNFMDEJTY7AWYCMT5U.html</link><description>Viele Suchsdorfer haben bestürzt auf das Aus des Nah-&amp;-Frisch-Markts am Rungholtplatz reagiert. Zwei Einzelhändler zeigen jetzt ernsthaft Interesse an dem Laden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zwei-ernsthafte-interessenten-fuer-supermarkt-am-rungoltplatz-in-kiel-3KF44KRJLNFMDEJTY7AWYCMT5U.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:08:15 +0000</pubDate></item><item><title>„Sexwelt24″: TSV Melsdorf II sorgt mit neuem Sponsor für Gesprächsstoff</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/sexwelt24-tsv-meldsorf-ii-sorgt-mit-neuem-sponsor-fuer-gespraechsstoff-AAZEOEKNQZEIFATUVHXMCZ67RA.html</link><description>Die Zweite des TSV Melsdorf hat für die Kreisklasse C einen ungewöhnlich großen Sponsorenpool, darunter ein Erotikportal. Auch andere Vereine aus Schleswig-Holstein hatten bereits Partner aus der Sex-Branche – ein Kieler Verein entschied sich bewusst dagegen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/sexwelt24-tsv-meldsorf-ii-sorgt-mit-neuem-sponsor-fuer-gespraechsstoff-AAZEOEKNQZEIFATUVHXMCZ67RA.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:32:16 +0000</pubDate></item><item><title>Bombensprengung in Altwittenbek: 400 Menschen evakuiert – Probleme beim Einsatz</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bombensprengung-in-altwittenbek-1200-menschen-evakuiert-probleme-beim-einsatz-JSKEBNJHNBFR3BLF2FLECBXJBY.html</link><description>Böse Überraschung in Altwittenbek bei Kiel. Die etwa 350 Bewohner der Ortschaft mussten am Mittwochnachmittag allesamt ihre Häuser verlassen. Grund: Die Sprengung einer Bombe aus dem Zweiten Weltkrieg. Dabei gab es einige Probleme. Entwarnung gab es erst am späten Abend.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bombensprengung-in-altwittenbek-1200-menschen-evakuiert-probleme-beim-einsatz-JSKEBNJHNBFR3BLF2FLECBXJBY.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:56:38 +0000</pubDate></item><item><title>Kreuzfahrt-Ranking: Aida und Tui Mittelfeld, norwegische Anbieter vorn</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kreuzfahrt-ranking-aida-und-tui-mittelfeld-norwegische-anbieter-vorn-WHVKKYCJXJB4DLSMUODGN2OTBE.html</link><description>Die deutschen Anbieter Tui und Aida liegen im „Kreuzfahrt-Ranking“ 2025 des Nabu im oberen Mittelfeld. Beide laufen regelmäßig Kiel an. Die Spitzenreiter kommen aus Norwegen. Mit Blick auf die Branche klagt der Nabu über den langsamen Fortschritt beim Klimaschutz - und nennt Gründe der Entwicklung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kreuzfahrt-ranking-aida-und-tui-mittelfeld-norwegische-anbieter-vorn-WHVKKYCJXJB4DLSMUODGN2OTBE.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 14:34:30 +0000</pubDate></item><item><title>Formaldehyd-Skandal in Kiel: Kita Hoppetosse zieht ins Gemeindehaus um</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/formaldehyd-skandal-in-kiel-kita-hoppetosse-zieht-ins-gemeindehaus-um-ZSYNPDP6JJH53DKNXEZE7LUC3I.html</link><description>Nach der Schließung der Krippenplätze in der Kita Hoppetosse in Kiel sind in weiteren Räumen erhöhte Werte des giftigen Gases Formaldehyd gemessen worden. Die Elementargruppen werden umziehen. Eltern kritisieren den Träger und sprechen von einem Skandal. Einige haben Strafanzeige gestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/formaldehyd-skandal-in-kiel-kita-hoppetosse-zieht-ins-gemeindehaus-um-ZSYNPDP6JJH53DKNXEZE7LUC3I.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 14:49:01 +0000</pubDate></item><item><title>Formaldehyd-Skandal in Kita Hoppetosse: Wer trägt die Verantwortung?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/formaldehyd-skandal-in-kita-hoppetosse-wer-traegt-die-verantwortung-YH443WKZ3ZA2TFFGLGLE5JQIDM.html</link><description>Formaldehyd gilt als krebserregend. In der Kita Hoppetosse in Kiel-Holtenau wurde das Gift bereits 2017 nachgewiesen. Doch erst jetzt zieht der Träger die Reißleine. Viel zu spät, meint KN-Redakteurin Petra Krause.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/formaldehyd-skandal-in-kita-hoppetosse-wer-traegt-die-verantwortung-YH443WKZ3ZA2TFFGLGLE5JQIDM.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 14:52:34 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellenpanne in Kiel: Hans-Geiger-Gymnasium startet verspätet ins Schuljahr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellenpanne-in-kiel-hans-geiger-gymnasium-startet-verspaetet-ins-schuljahr-BXP4BKWO7BBFTKA6HAIB5KIB4A.html</link><description>Das Hans-Geiger-Gymnasium in Kiel musste unfreiwillig die Sommerferien um zwei Tage verlängern. Weil dort noch Baustellenchaos herrschte, konnte die Schule erst am Mittwoch in den regulären Unterrichtsbetrieb starten. Warum es zu der Verzögerung kam.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellenpanne-in-kiel-hans-geiger-gymnasium-startet-verspaetet-ins-schuljahr-BXP4BKWO7BBFTKA6HAIB5KIB4A.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:17:11 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Lauf 2025: Die wichtigsten Antworten zum Event am Sonntag</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/kiel-lauf-2025-die-wichtigsten-antworten-zum-event-am-sonntag-UWBBT3ZOC5F7DFSCWZECJODMXA.html</link><description>Am Sonntag ist es soweit. Der Kiel-Lauf 2025 steht in den Startlöchern. Wir beantworten die wichtigsten Fragen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/kiel-lauf-2025-die-wichtigsten-antworten-zum-event-am-sonntag-UWBBT3ZOC5F7DFSCWZECJODMXA.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:33:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Innenstadt bleibt Kontrollort – drei Tatverdächtige sitzen in U-Haft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-innenstadt-bleibt-kontrollort-drei-tatverdaechtige-sitzen-in-u-haft-LDXD2GZBNRD7TIPNILDQ7ZDJZE.html</link><description>Die Innenstadt in Kiel ist von der Polizei nach vielen Raub- und Diebstahltaten als Kontrollort eingestuft worden. Mittlerweile sitzt ein Teil einer Tätergruppe in U-Haft, nach weiteren Männern wird gefahndet. Sie sollen auch schon auf der Reeperbahn in Hamburg zugeschlagen haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-innenstadt-bleibt-kontrollort-drei-tatverdaechtige-sitzen-in-u-haft-LDXD2GZBNRD7TIPNILDQ7ZDJZE.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:20:29 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 12.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-12-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-12-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 22:03:03 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 12.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-12-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-12-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 22:03:03 +0000</pubDate></item><item><title>18 Ortsbeiräte in den Kieler Stadtteilen zeitweise ohne Rathaus-Unterstützung bei Protokollührungf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/18-ortsbeiraete-in-den-kieler-stadtteilen-zeitweise-ohne-rathaus-unterstuetzung-bei-IIDENHV4IJAITB4W4QGRQEIRTY.html</link><description>Die Stadt Kiel muss wegen der Haushaltssperre sparen. Zusätzlich gibt es Personalengpässe in der Verwaltung. Betroffen davon ist auch der Sitzungsdienst in den Ortsbeiräten. Erste Sitzungen könnten ausfallen. Die Vorsitzenden sehen die Basisdemokratie geschwächt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/18-ortsbeiraete-in-den-kieler-stadtteilen-zeitweise-ohne-rathaus-unterstuetzung-bei-IIDENHV4IJAITB4W4QGRQEIRTY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Förde Sparkasse in Kiel: Videoberatung statt Personal in Suchsdorf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foerde-sparkasse-in-kiel-videoberatung-statt-personal-in-suchsdorf-TZ5PFNDAFBASZHFLEZ5AYISC7Y.html</link><description>Eine Bankfiliale ohne Personal vor Ort: So will die Förde Sparkasse ihr Filialnetz in der Region zukunftsfähig machen. In Kiel wird jetzt die nächste Filiale umgebaut. So funktioniert das Konzept.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foerde-sparkasse-in-kiel-videoberatung-statt-personal-in-suchsdorf-TZ5PFNDAFBASZHFLEZ5AYISC7Y.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>18 Ortsbeiräte in den Kieler Stadtteilen zeitweise ohne Rathaus-Unterstützung bei Protokollührungf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/18-ortsbeiraete-in-den-kieler-stadtteilen-zeitweise-ohne-rathaus-unterstuetzung-bei-IIDENHV4IJAITB4W4QGRQEIRTY.html</link><description>Die Stadt Kiel muss wegen der Haushaltssperre sparen. Zusätzlich gibt es Personalengpässe in der Verwaltung. Betroffen davon ist auch der Sitzungsdienst in den Ortsbeiräten. Erste Sitzungen könnten ausfallen. Die Vorsitzenden sehen die Basisdemokratie geschwächt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/18-ortsbeiraete-in-den-kieler-stadtteilen-zeitweise-ohne-rathaus-unterstuetzung-bei-IIDENHV4IJAITB4W4QGRQEIRTY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Giftiges Gas in weiteren Kita-Räumen in Kiel nachgewiesen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/giftiges-gas-in-weiteren-kita-raeumen-in-kiel-nachgewiesen-BI5SN4AQLVHMDDQAWBXQOW5UOM.html</link><description>Kiel zeigt sich ab heute für drei Tage von seiner sportlichen Seite. Erst paddeln, dann laufen: Mit dem Drachenbootrennen geht es an diesem Freitag und Samstag auf der Förde für etliche Schulklassen und...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/giftiges-gas-in-weiteren-kita-raeumen-in-kiel-nachgewiesen-BI5SN4AQLVHMDDQAWBXQOW5UOM.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 12.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-12-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-12-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:01:35 +0000</pubDate></item><item><title>Wie 19 zufällig ausgewählte Deutsche die Zukunft Europas mitgestalten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wie-19-zufaellig-ausgewaehlte-deutsche-die-zukunft-europas-mitgestalten-FY72NJIHHNBCRJT43DAUR2OWSQ.html</link><description>Wie soll Europa fairer zwischen Jung und Alt werden? Diese Frage diskutieren 150 zufällig ausgewählte Bürgerinnen und Bürger mit der EU-Kommission – darunter auch 19 Deutsche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wie-19-zufaellig-ausgewaehlte-deutsche-die-zukunft-europas-mitgestalten-FY72NJIHHNBCRJT43DAUR2OWSQ.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>Demenzerkrankung: Aktionstag in Kiel hilft Angehörigen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/demenz-erkrankung-aktionstag-in-kiel-hilft-angehoerigen,shmag-2724.html</link><description>Im Lubinus Clinicum gab es unter anderem einen Demenzparcours, um zu verstehen, wie sich die Krankheit für Betroffene anfühlt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1b3eccc5-3054-4327-9c3a-6e5790503feb</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:50:49 +0000</pubDate></item><item><title>SHportlich: Die Sporthighlights am Wochenende</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/shportlich-die-sporthighlights-am-wochenende,shmag-2732.html</link><description>Der 37. Kiel-Lauf steht an, die Handballer des THW Kiel empfangen den HSV Hamburg und Holstein Kiel muss gegen Schalke ran.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/82bed272-a0b6-4c72-9d2a-df1902a965cd</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:50:59 +0000</pubDate></item><item><title>Smash Burger Geheimnisse: Das sagt Kiels Burger-Experte John Rapaglia</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/smash-burger-geheimnisse-das-sagt-kiels-burger-experte-john-rapaglia-3HYUUVWHURCOVH2USWKHCBSKLM.html</link><description>Der Smash Burger ist aktuell auch in der Kieler Street-Food-Szene der große Liebling. Was steckt hinter seiner Beliebtheit? John Rapaglia, Koryphäe und Inhaber von John’s Burgers, verrät nicht nur das, sondern auch, mit welchen Tricks die Zubereitung zu Hause zum Erlebnis wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/smash-burger-geheimnisse-das-sagt-kiels-burger-experte-john-rapaglia-3HYUUVWHURCOVH2USWKHCBSKLM.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:14:30 +0000</pubDate></item><item><title>Smash Burger Geheimnisse: Das sagt Kiels Burger-Experte John Rapaglia</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/smash-burger-geheimnisse-das-sagt-kiels-burger-experte-john-rapaglia-3HYUUVWHURCOVH2USWKHCBSKLM.html</link><description>Der Smash Burger ist aktuell auch in der Kieler Street-Food-Szene der große Liebling. Was steckt hinter seiner Beliebtheit? John Rapaglia, Koryphäe und Inhaber von John’s Burgers, verrät nicht nur das, sondern auch, mit welchen Tricks die Zubereitung zu Hause zum Erlebnis wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/smash-burger-geheimnisse-das-sagt-kiels-burger-experte-john-rapaglia-3HYUUVWHURCOVH2USWKHCBSKLM.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:14:30 +0000</pubDate></item><item><title>Kommunalwahl in NRW: So ist die Stimmung im Land</title><link>https://www.kn-online.de/politik/kommunalwahl-in-nrw-so-ist-die-stimmung-im-land-VMQOWPUNVJD5FHMRLTY6PLWFPA.html</link><description>Am Sonntag wählen die Menschen in NRW ihre kommunalen Vertreter. Die Wahlen sind komplex und das ist auch die Stimmung der Menschen im Land. Was den Menschen wichtig ist und wem sie vertrauen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/kommunalwahl-in-nrw-so-ist-die-stimmung-im-land-VMQOWPUNVJD5FHMRLTY6PLWFPA.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:24:17 +0000</pubDate></item><item><title>Smash Burger in Kiel: Welche Restaurants den Trend-Burger anbieten und wie viel er kostet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/smash-burger-in-kiel-welche-restaurants-den-trend-burger-anbieten-und-wie-viel-er-kostet-Z5LYHBUOP5B5BD2ZQ7UW2AYQUU.html</link><description>Der Smash Burger erobert Kiel: Von inhabergeführten Läden bis zu bekannten Ketten bieten immer mehr Restaurants und Imbisse den Trend-Burger an. Wo es ihn gibt – und was er kostet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/smash-burger-in-kiel-welche-restaurants-den-trend-burger-anbieten-und-wie-viel-er-kostet-Z5LYHBUOP5B5BD2ZQ7UW2AYQUU.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:44:38 +0000</pubDate></item><item><title>Schwarzarbeit aufgedeckt: Zoll kontrolliert Baustelle in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwarzarbeit-aufgedeckt-zoll-kontrolliert-baustelle-in-kiel-FQMATDESP5GY7KOWAVLMIWLKIQ.html</link><description>Der Zoll hat am Donnerstag auf der Baustelle für einen Wohnkomplex in Kiel Schwarzarbeit aufgedeckt. Gegen vier Menschen wurde ein Ermittlungsverfahren eingeleitet. Mehrere Arbeiter versuchten zu fliehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwarzarbeit-aufgedeckt-zoll-kontrolliert-baustelle-in-kiel-FQMATDESP5GY7KOWAVLMIWLKIQ.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:55:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kommunalwahl in Nordrhein-Westfalen: Wie blau wird der Pott?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/kommunalwahl-in-nordrhein-westfalen-wie-blau-wird-der-pott-ONVYFWQSMZDERLC6M3RU7VIVPY.html</link><description>In Städten wie Gelsenkirchen will die AfD beweisen, dass sie auch im Westen die etablierten Parteien vor sich hertreiben kann. Und die CDU muss bei diesem ersten Stimmungstest nach der Bundestagswahl darauf hoffen, dass die Sozialdemokraten nicht völlig einbrechen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/kommunalwahl-in-nordrhein-westfalen-wie-blau-wird-der-pott-ONVYFWQSMZDERLC6M3RU7VIVPY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:58:37 +0000</pubDate></item><item><title>Knifflige Aufgabe: THW Kiel empfängt zuletzt starken HSV Hamburg</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/knifflige-aufgabe-thw-kiel-empfaengt-zuletzt-starken-hsv-hamburg,thw-kiel-hsv-hamburg-100.html</link><description>Nach zwei recht knappen Siegen in den ersten beiden Spielen ist Handball-Bundesligist THW Kiel am Samstagabend im Nordduell gegen die Hanseaten gefordert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/537e0e4c-3946-4bc7-b723-6258d445ac9a</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:02:25 +0000</pubDate></item><item><title>Men Without Hats in Kiel: Energiegeladene Show mit dem „Safety Dance“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/men-without-hats-in-kiel-energiegeladene-show-mit-dem-safety-dance-HHS7PHJ4DBG7HPV2UBQEAGE3GI.html</link><description>Ihr „Safety Dance“ machte die kanadische Synthpop-Wave-Band Men Without Hats weltweit bekannt. Auch der Song „Pop Goes The World“ blieb als tanzbar und eingängig in Erinnerung. Nach Berlin und Hamburg machte die Truppe um Frontmann Ivan Doroschuk in der Kieler Pumpe Station. Wie kamen sie an?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/men-without-hats-in-kiel-energiegeladene-show-mit-dem-safety-dance-HHS7PHJ4DBG7HPV2UBQEAGE3GI.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:51:02 +0000</pubDate></item><item><title>Bund will Traditionsschiffe fördern: Millionen für alte Pötte</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bund-will-traditionsschiffe-foerdern-millionen-fuer-alte-poette-BKS2LEKX2JFNTBPQPMFVQEB5RE.html</link><description>Viele der rund 100 Traditionsschiffe, darunter etwa 40 aus Schleswig-Holstein, müssen wegen strenger Sicherheitsvorschriften nachrüsten. Für die Eigner sind das finanzielle Belastungen. Jetzt gibt es überraschend Hilfe vom Bund. In Kiel ist die Freude groß.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bund-will-traditionsschiffe-foerdern-millionen-fuer-alte-poette-BKS2LEKX2JFNTBPQPMFVQEB5RE.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:16:00 +0000</pubDate></item><item><title>Traditionssegler rammt Ersatzbrücke über die Hörn in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traditionssegler-rammt-ersatzbruecke-ueber-die-hoern-in-kiel-ENRCEJG3M5CYRPMTQ2PRD7WPNQ.html</link><description>Ein Traditionssegler ist mit der Ersatzbrücke über die Hörn in Kiel kollidiert. Polizei und Tiefbauamt mussten den Bereich mit Absperrband und -zäunen sichern. Was der Unfall für Fuß- und Radverkehr bedeutet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traditionssegler-rammt-ersatzbruecke-ueber-die-hoern-in-kiel-ENRCEJG3M5CYRPMTQ2PRD7WPNQ.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:48:07 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserstoff tanken in Kiel: HY.Kiel eröffnet Tankstelle mit Produktion</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserstoff-tanken-in-kiel-hy-kiel-eroeffnet-tankstelle-mit-produktion-G5JJMXIGPBHIPNBQBCL2OVCBLE.html</link><description>Wer Wasserstoff für Auto, Lastwagen oder Bus tanken möchte, hat in Kiel ab sofort eine Anlaufstelle: Das Unternehmen HY.Kiel eröffnete in Moorsee die erste öffentliche Wasserstofftankstelle mit eigener Produktion. Beteiligt sind fünf regionale Investoren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserstoff-tanken-in-kiel-hy-kiel-eroeffnet-tankstelle-mit-produktion-G5JJMXIGPBHIPNBQBCL2OVCBLE.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Jan Delay in Kiel: Funkfürst und Balladenkönige</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-jan-delay-in-kiel-funkfuerst-und-balladenkoenige-S2WZN2Z4SBGQBOMX3MDWTOUUFQ.html</link><description>„Balladenkönige“ nennt Jan Delay sein Kieler Publikum. Ironie, na klar, denn das Tourfinale von Jan Delay &amp; Disko No. 1 in der Wunderino-Arena geriet erwartungsgemäß zu einer rauschenden Party. Obwohl: Balladen gab‘s auch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-jan-delay-in-kiel-funkfuerst-und-balladenkoenige-S2WZN2Z4SBGQBOMX3MDWTOUUFQ.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:21:04 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Jan Delay in Kiel: Funkfürst und Balladenkönige</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-jan-delay-in-kiel-funkfuerst-und-balladenkoenige-S2WZN2Z4SBGQBOMX3MDWTOUUFQ.html</link><description>„Balladenkönige“ nennt Jan Delay sein Kieler Publikum. Ironie, na klar, denn das Tourfinale von Jan Delay &amp; Disko No. 1 in der Wunderino-Arena geriet erwartungsgemäß zu einer rauschenden Party. Obwohl: Balladen gab‘s auch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-jan-delay-in-kiel-funkfuerst-und-balladenkoenige-S2WZN2Z4SBGQBOMX3MDWTOUUFQ.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:21:04 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Stadion für Holstein Kiel: Entscheidung fällt im November</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-stadion-fuer-kiel-entscheidung-faellt-im-november-4X5YQZDITNFBFKWGIYEJD7SIOY.html</link><description>Nun sollen die Würfel endlich fallen: Noch für diesen Herbst hat Kiels Sportdezernent Gerwin Stöcken die Vertragsunterzeichnung für den Bau des neuen Holstein-Stadions angekündigt. Was vorher noch geschehen muss.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-stadion-fuer-kiel-entscheidung-faellt-im-november-4X5YQZDITNFBFKWGIYEJD7SIOY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Musik, Bücher und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipps-fuer-musik-buecher-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipps-fuer-musik-buecher-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:08:29 +0000</pubDate></item><item><title>38-Jährige klaut Rucksack aus ICE am Bahnhof in Kiel - Festnahme</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/38-jaehrige-klaut-rucksack-aus-ice-am-bahnhof-in-kiel-festnahme-JV2CIEHDHNF6LPLYJRWK5742KI.html</link><description>Eine Passagierin war noch zur Verabschiedung von ihrem Sohn vor den ICE im Kieler Hauptbahnhof getreten. In dieser Zeit schnappte die Täterin sich den Rucksack im Zug, verließ diesen und verschwand. Weit kam sie jedoch nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/38-jaehrige-klaut-rucksack-aus-ice-am-bahnhof-in-kiel-festnahme-JV2CIEHDHNF6LPLYJRWK5742KI.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:49:07 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 12. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-12-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-12-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:59:00 +0000</pubDate></item><item><title>Betrugsfall in Kiel vor Gericht: Spielsüchtiger ergaunerte sich 15.000 Euro</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/betrugsfall-in-kiel-vor-gericht-spielsuechtiger-ergaunerte-sich-15-000-euro-GTOBTV5GHVD2LFOXXPBMFRLERU.html</link><description>Mit falschen Versprechungen betrog ein 31-Jähriger in Kiel im Dezember 2024 fünf Opfer um Geld. Der junge Mann brachte sie dazu, für ihn Bargeld vom Automaten abzuheben. Jetzt stand der Angeklagte wegen Betrugs vor dem Amtsgericht Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/betrugsfall-in-kiel-vor-gericht-spielsuechtiger-ergaunerte-sich-15-000-euro-GTOBTV5GHVD2LFOXXPBMFRLERU.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:00:09 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung 13. und 14. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-13-und-14-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Am zweiten Septemberwochenende finden einige Veranstaltungen für Kinder in Kiel statt. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 13. und 14. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-13-und-14-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:31:50 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung 13. und 14. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-13-und-14-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Am zweiten Septemberwochenende finden einige Veranstaltungen für Kinder in Kiel statt. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 13. und 14. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-13-und-14-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:31:50 +0000</pubDate></item><item><title>Wochenende: Events für Studierende Kiel: Tipps für 12.,13. + 14. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studierende-kiel-tipps-fuer-12-13-14-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Sommerfest hier, Straßenfest da: Das Wochenende in Kiel steht für Studenten unter dem Stern des Feierns. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studierende-kiel-tipps-fuer-12-13-14-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:33:10 +0000</pubDate></item><item><title>Wochenende: Events für Studierende Kiel: Tipps für 12.,13. + 14. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studierende-kiel-tipps-fuer-12-13-14-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Sommerfest hier, Straßenfest da: Das Wochenende in Kiel steht für Studenten unter dem Stern des Feierns. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studierende-kiel-tipps-fuer-12-13-14-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:33:10 +0000</pubDate></item><item><title>NRW-Kommunalwahl 2025 im Liveticker: Digitale Wahlhilfen sehr gefragt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nrw-kommunalwahl-2025-im-liveticker-digitale-wahlhilfen-sehr-gefragt-TSE45KQ3KRGSBECU4KDSSMLQ44.html</link><description>Rund 14 Millionen Menschen sind in Nordrhein-Westfalen aufgerufen, am Sonntag neue Parlamente und Bürgermeister zu bestimmen. Alle Entwicklungen lesen Sie im Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nrw-kommunalwahl-2025-im-liveticker-digitale-wahlhilfen-sehr-gefragt-TSE45KQ3KRGSBECU4KDSSMLQ44.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:44:13 +0000</pubDate></item><item><title>Vermisstenfall Kiel: 96-Jährige zuletzt in Hassee gesehen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisstenfall-kiel-96-jaehrige-zuletzt-in-hassee-gesehen-7BGIYPI6QFBRHB4XQH3SFEQ7TY.html</link><description>Seit Freitagmorgen wird eine 96-Jährige aus Kiel vermisst. Die Frau ist auf ärztliche Versorgung angewiesen. Die Polizei bittet die Bevölkerung um Hinweise – eine Beschreibung und ein Foto der Frau finden Sie im Artikel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisstenfall-kiel-96-jaehrige-zuletzt-in-hassee-gesehen-7BGIYPI6QFBRHB4XQH3SFEQ7TY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:10:47 +0000</pubDate></item><item><title>Straßensperrungen beim Kiel-Lauf 2025: Hier ist der Verkehr beeinträchtigt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/strassensperrungen-beim-kiel-lauf-2025-hier-ist-der-verkehr-beeintraechtigt-7CD7AEMN2VBR5JIROZXKVAVDTI.html</link><description>Wenn 11.845 Menschen während des Kiel-Laufs durch die Innenstadt laufen, kommen andere Verkehrsteilnehmer nur noch schwer durch. Ab Sonntag werden zahlreiche Straßensperrungen eingerichtet. Worauf sich Autofahrer einstellen müssen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/strassensperrungen-beim-kiel-lauf-2025-hier-ist-der-verkehr-beeintraechtigt-7CD7AEMN2VBR5JIROZXKVAVDTI.html</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:51:50 +0000</pubDate></item><item><title>Klimaneutrale Schifffahrt: Umbau-Projekt in Kiel gestartet</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/klimaneutrale-schifffahrt-umbau-projekt-in-kiel-gestartet,genes-100.html</link><description>In der Landeshauptstadt wird zunächst ein Arbeitsschiff mit Wasserstofftechnologie nachgerüstet, danach könnten weitere Schiffe folgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/349d731f-0b21-4161-94ba-30b4427e5648</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:24:36 +0000</pubDate></item><item><title>Projekt: Kieler Werft will alte Schiffe klimafreundlich umbauen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/projekt-kieler-werft-will-alte-schiffe-klimafreundlich-umbauen,shmag-2754.html</link><description>Dafür will die Friedrich Werft Kiel Wasserstoff-Technik und Batterien nutzen - Schiffsdiesel soll der Vergangenheit angehören.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f7b26186-7aca-4f89-8855-148481d9cd6b</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:24:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>