<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 05:08:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:20:21 +0000</pubDate></item><item><title>Volker Fuhrwerk zeigt seine norddeutsche Version von Langos</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/volker-fuhrwerk-zeigt-seine-norddeutsche-version-von-langosch,shmag-5636.html</link><description>Mit Kieler Sprotten statt mit Schinken wird aus dem ungarischen Fladenbrot eine norddeutsche Mahlzeit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/bc938419-6616-43b2-8284-37d45db5756a</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>"Gorch Fock" segelt Regatta gegen Schwesterschiffe vor New York</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/gorch-fock-segelt-regatta-gegen-schwesterschiffe-vor-new-york,gorchfock-126.html</link><description>Im Sommer will der Dreimaster die "Five Sisters Trophy" verteidigen. Davor führt eine lange Reise von Kiel über den Atlantik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/25d2587b-827c-42a7-98ce-1279ed548fe4</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 07:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Insolvenz in Hannover: Wie läuft es für Giovanni L. in Kiel?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/insolvenz-in-hannover-wie-laeuft-es-fuer-giovanni-l-in-kiel-GSX4QXHJPVDWRCZ7BOPC5TXAGE.html</link><description>Dezember ist nicht die heiße Zeit für Eis-Läden. Doch für „Giovanni L.“ läuft es ganzjährig rund. Erstaunlich also, dass die erste deutsche Eisdiele unter diesem Namen Insolvenzantrag gestellt hat. Was hat das Geschehen in Hannover mit Giovanni L. in Kiel zu tun?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/insolvenz-in-hannover-wie-laeuft-es-fuer-giovanni-l-in-kiel-GSX4QXHJPVDWRCZ7BOPC5TXAGE.html</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>CDU Kiel kritisiert Stadt: Unzureichender Winterdienst bei Schneechaos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cdu-kiel-kritisiert-stadt-unzureichender-winterdienst-bei-schneechaos-Z3TMXK2SMFAEVBOORAQKNFRI4A.html</link><description>Nach dem Wintereinbruch in Kiel stehen die Stadtverwaltung und Oberbürgermeister Ulf Kämpfer unter Beschuss. Die CDU-Ratsfraktion kritisiert den mangelhaft umgesetzten Winterdienst. Dieser habe zu einem Verkehrschaos und zur Einstellung des Busverkehrs geführt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cdu-kiel-kritisiert-stadt-unzureichender-winterdienst-bei-schneechaos-Z3TMXK2SMFAEVBOORAQKNFRI4A.html</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:10:58 +0000</pubDate></item><item><title>Venezuela: Dieses Mal ist Trump zu weit gegangen - US-Militärintervention bringt globale Risiken</title><link>https://www.kn-online.de/politik/venezuela-dieses-mal-ist-trump-zu-weit-gegangen-us-militaerintervention-bringt-globale-risiken-IGJCPGD2LRGPHC6JF4LRFOFA2Q.html</link><description>Im Wahlkampf und im Balzen um den Nobel­preis gab sich Trump stets als Friedens­stifter. Das war schon immer lächerlich. Doch der Angriff auf Venezuela riskiert nun Schäden am Völkerrecht – und wirft Europa in ein Dilemma.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/venezuela-dieses-mal-ist-trump-zu-weit-gegangen-us-militaerintervention-bringt-globale-risiken-IGJCPGD2LRGPHC6JF4LRFOFA2Q.html</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:11:18 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zum Verkehrschaos in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zum-verkehrschaos-in-kiel-V3NAHDAJW5B2NB26WVVVSBZCTQ.html</link><description>Nach dem ersten Schneefall stand der gesamte Busverkehr in Kiel am Wochenende für viele Stunden still. Das kann nicht nur an der kurzfristig extremen Wetterlage liegen, meint Kristian Blasel, stellvertretender Chefredakteur. Die Stadtverwaltung muss reagieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zum-verkehrschaos-in-kiel-V3NAHDAJW5B2NB26WVVVSBZCTQ.html</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:24:02 +0000</pubDate></item><item><title>ABK-Chef zum Winterdienst in Kiel: "Da ist nichts schiefgelaufen"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abk-chef-zum-winterdienst-in-kiel-da-ist-nichts-schiefgelaufen-I46GN42ZA5HLDEDXPD6IU6BXUY.html</link><description>Es war ein Wintereinbruch mit Ansage. Dennoch wurden die Hauptverkehrsstraßen in Kiel zu Rutschbahnen, der Busverkehr brach zusammen. Prompt hagelte es Kritik an der Performance des Kieler Winterdienstes. Im Interview nimmt Christian Schmitt, Werkleiter des ABK, dazu Stellung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abk-chef-zum-winterdienst-in-kiel-da-ist-nichts-schiefgelaufen-I46GN42ZA5HLDEDXPD6IU6BXUY.html</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:15:57 +0000</pubDate></item><item><title>Schnee in Kiel: Busverkehr zeitweise eingestellt, Serie von Glätteunfällen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eisglaette-in-kiel-busverkehr-eingestellt-LSR7O4YHD5CA3FKFMGR5FYYYJ4.html</link><description>Der Wintereinbruch hat am Wochenende in Kiel zu schweren Verkehrsbehinderungen geführt. Kurz nach Einsetzen von kräftigem Schneefall am Sonnabendnachmittag meldete die Polizei eine Serie von Glätteunfällen. Die KVG musste den Busverkehr bis Sonntagvormittag einstellen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eisglaette-in-kiel-busverkehr-eingestellt-LSR7O4YHD5CA3FKFMGR5FYYYJ4.html</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:30:31 +0000</pubDate></item><item><title>Wintereinbruch legt Kieler Nahverkehr lahm</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/wintereinbruch-legt-kieler-nahverkehr-lahm,shmag-5898.html</link><description>Am Sonnabend schneite es so stark, dass bis Sonntag keine Busse mehr fahren konnten. Das sagen Winterdienst und die Verkehrsbetriebe dazu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9a71405e-3de2-4dde-85e4-f3f23741e9fc</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:37:15 +0000</pubDate></item><item><title>Schnee legt Kiels Verkehr lahm: Kritik an Winterdienst – So reagiert der ABK</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-legt-kiels-verkehr-lahm-kritik-an-winterdienst-so-reagiert-der-abk-BMQRZRC3A5BKXPFAV3R7DIWX7U.html</link><description>So ein weißes Winter-Wonderland hat schon seinen Reiz, wenn man beim Spaziergang oder bei einer Tasse Tee aus dem Fenster auf schneebedeckte Baumwipfel blickt und Kinder vor Vergnügen kreischend durch...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-legt-kiels-verkehr-lahm-kritik-an-winterdienst-so-reagiert-der-abk-BMQRZRC3A5BKXPFAV3R7DIWX7U.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 03:50:00 +0000</pubDate></item><item><title>Einsatz in Kiel-Ellerbek: Kohlenmonoxid-Vergiftung am Steuer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einsatz-in-kiel-ellerbek-kohlenmonoxid-vergiftung-am-steuer-WHTXQCZVWNFFVDUDSNCU4FYWIY.html</link><description>Ein ungewöhnlicher Rettungseinsatz wurde am Montagmorgen in Kiel nötig. Fünf in höchste Not geratene Personen mussten aus einem Auto befreit werden. In ihr Fahrzeug waren Abgase gelangt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einsatz-in-kiel-ellerbek-kohlenmonoxid-vergiftung-am-steuer-WHTXQCZVWNFFVDUDSNCU4FYWIY.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:03:14 +0000</pubDate></item><item><title>Schnee wirbelt KVG-Busfahrplan durcheinander: „Das kann ich nicht nachvollziehen“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/ploen/schnee-wirbelt-kvg-busfahrplan-durcheinander-das-kann-ich-nicht-nachvollziehen-QE4QGIURO5C2LCDKW5B5HKCOH4.html</link><description>Das Winterwetter hat den Busverkehr im Raum Kiel lahmgelegt. Doch warum fuhren Busse nach Laboe so lange nicht? Was die KVG dazu sagt und wie die Reaktion ausfällt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/ploen/schnee-wirbelt-kvg-busfahrplan-durcheinander-das-kann-ich-nicht-nachvollziehen-QE4QGIURO5C2LCDKW5B5HKCOH4.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:10:26 +0000</pubDate></item><item><title>Tschip-Hallen-WM 2026 in Kiel: 48 Teams kämpfen um den Sieg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tschip-hallen-wm-2026-in-kiel-48-teams-kaempfen-um-den-sieg-K7I5QRDXU5GJ7DO4ZSA2CRANZE.html</link><description>Was zuerst einer simplen Idee entsprang, entpuppte sich als eine Art Kieler Trendsportart. Tschip ist eine Mischung aus Fußballgolf und Basketball – mit dem Ziel, einen Fußball in einen Ring zu versenken. Am Sonnabend traten 48 Teams beim Turnier an. Wer konnte sich am Ende den Titel sichern?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tschip-hallen-wm-2026-in-kiel-48-teams-kaempfen-um-den-sieg-K7I5QRDXU5GJ7DO4ZSA2CRANZE.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:24:51 +0000</pubDate></item><item><title>Edaira: Start-up aus Kiel entwickelt KI-gestützte Korrekturhilfe für Lehrer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/edaira-start-up-aus-kiel-entwickelt-ki-gestuetzte-korrekturhilfe-fuer-lehrer-MEYB6O3DOVF63BK2Z4PVI46PEE.html</link><description>Ein Start-up aus Kiel hat eine Künstliche Intelligenz entwickelt, die Lehrern die Korrektur von Klausuren und Klassenarbeiten erleichtert. Edaira verspricht nicht nur Zeitersparnis, sondern auch detailliertes Feedback für Schüler. Wie genau werden die Lehrer entlastet und wie funktioniert die KI?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/edaira-start-up-aus-kiel-entwickelt-ki-gestuetzte-korrekturhilfe-fuer-lehrer-MEYB6O3DOVF63BK2Z4PVI46PEE.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Heilige Drei Könige: Sternsinger besuchen Landeshaus in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/heilige-drei-koenige-sternsinger-besuchen-landeshaus-in-kiel,sternsinger-144.html</link><description>Rund 70 Kinder aus dem ganzen Land segneten das Landeshaus. Sie setzen sich in diesem Jahr gegen weltweite Kinderarbeit ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/aa378b6f-3322-4634-868f-6a55f85eaf28</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:22:40 +0000</pubDate></item><item><title>Matthias Brandt mit "Psycho" in Kiel: Ein faszinierender Gruselkosmos</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/matthias-brandt-mit-psycho-in-kiel-ein-faszinierender-gruselkosmos-RPQ7BDWANFCPHPH3T7A46RRGIY.html</link><description>Die Verfilmung von Alfred Hitchcock hat „Psycho” einst weltbekannt gemacht. Nun sind Schauspielstar Matthias Brandt und Musiker Jens Thomas zu einer Lesung des Thriller-Klassikers nach Kiel gekommen. Im ausverkauften Schauspielhaus Kiel hatten sie das Publikum von Anfang an auf ihrer Seite.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/matthias-brandt-mit-psycho-in-kiel-ein-faszinierender-gruselkosmos-RPQ7BDWANFCPHPH3T7A46RRGIY.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:34:19 +0000</pubDate></item><item><title>Schneefall in Kiel: Was die Bürger über den Winterdienst sagen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneefall-in-kiel-was-die-buerger-ueber-den-winterdienst-sagen-QR2LPOUAOVAEFNXF6GQ5J6NBIM.html</link><description>Am Wochenende hat der Wintereinbruch in Kiel für Chaos gesorgt. Neben Verkehrsunfällen lag auch der Busverkehr mehrere Stunden lahm. Es hagelte Kritik am Winterräumdienst. Wie haben die Kieler das Winterwochenende erlebt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneefall-in-kiel-was-die-buerger-ueber-den-winterdienst-sagen-QR2LPOUAOVAEFNXF6GQ5J6NBIM.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:53:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lasertag als Sport in Kiel: Internationale Turniere und Aufbau einer Liga</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/lasertag-als-sport-in-kiel-internationale-turniere-und-aufbau-einer-liga-QYPGLPG2XBG43LEK25ERFKXNHU.html</link><description>Lasertag taugt nicht nur für Geburtstage oder Firmenfeiern, es ist ein Sport mit internationalen Turnieren. Laserball gibt es seit 2022, das Spielprinzip erinnert an Fußball. Einige Kieler wollen die Sportart professionalisieren und einen Ligabetrieb aufbauen. Denn die Stadt ist eine Hochburg dieses Spiels.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/lasertag-als-sport-in-kiel-internationale-turniere-und-aufbau-einer-liga-QYPGLPG2XBG43LEK25ERFKXNHU.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:06:00 +0000</pubDate></item><item><title>Trumps Einflusszonen-Denken: Eine Bedrohung für Europa und Chance für China – ein Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trumps-einflusszonen-denken-eine-bedrohung-fuer-europa-und-chance-fuer-china-ein-kommentar-D3VVNU3I45HAJFPEMAMHDC6DSE.html</link><description>Trump lässt Venezuelas Staatschef Maduro in einer waghalsigen Operation gefangennehmen. Der US-Präsident stellt damit einmal mehr unter Beweis: Die großen Mächte verfügen in seinen Augen über Einflusszonen, in denen sie allein bestimmen, wo es langgeht. Das ist bitter für Europa – und hat viel mit China zu tun.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trumps-einflusszonen-denken-eine-bedrohung-fuer-europa-und-chance-fuer-china-ein-kommentar-D3VVNU3I45HAJFPEMAMHDC6DSE.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:14:50 +0000</pubDate></item><item><title>18 Stunden kein Busverkehr in Kiel: Das waren die Gründe</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/18-stunden-kein-busverkehr-in-kiel-das-waren-die-gruende,bus-178.html</link><description>Schnee und Glätte hatten den Busverkehr in Kiel am Wochenende lahmgelegt. Kritik kam von Fahrgästen und aus der Kommunalpolitik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8ca92277-ec87-4732-b704-93fbcfa3ef0e</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:38:39 +0000</pubDate></item><item><title>Sternsinger im Landeshaus in Kiel zu Gast</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Sternsinger-im-Kieler-Landeshaus,shmag-5924.html</link><description>Traditionell besuchten die Sternsinger auch das Landeshaus in Kiel. Über die Haustüren schrieben sie den Segen: 20*C+M+B+26.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/18cbe8a1-b697-49be-b4e2-9a091f489f63</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:59:09 +0000</pubDate></item><item><title>Urteil am Amtsgericht in Kiel: Bewährungsstrafen für drei Schleuser</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urteil-am-amtsgericht-in-kiel-bewaehrungsstrafen-fuer-drei-schleuser-V4KG3IIUF5GJNGUTBDSH5QJSYU.html</link><description>Sie schleusten 20 Menschen, darunter Kinder, illegal mit einem Transporter von Polen nach Deutschland. Und sie kamen nun mit Bewährungsstrafen davon. Vor dem Amtsgericht Kiel wurden am Montag ein 33-jähriger Mann und zwei Frauen (35 und 38 Jahre alt) für die Tat im Oktober 2021 verurteilt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urteil-am-amtsgericht-in-kiel-bewaehrungsstrafen-fuer-drei-schleuser-V4KG3IIUF5GJNGUTBDSH5QJSYU.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Color Line: IT-Probleme verzögern Abfahrt von Color Magic und Color Fantasy</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/color-line-it-probleme-verzoegern-abfahrt-von-color-magic-und-color-fantasy-XYQWPY4V7ZGINKDDXNUWN4DQW4.html</link><description>Die „Color Magic“ und die „Color Fantasy“ sind am Montag in Kiel und Oslo nicht pünktlich ausgelaufen. Der Grund waren IT-Probleme bei der Reederei. Man arbeitete fieberhaft an der Behebung der Störung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/color-line-it-probleme-verzoegern-abfahrt-von-color-magic-und-color-fantasy-XYQWPY4V7ZGINKDDXNUWN4DQW4.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:45:49 +0000</pubDate></item><item><title>Winterchaos in Kiel: Abbruch des Busverkehrs und Kritik an Räumdiensten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterchaos-in-kiel-abbruch-des-busverkehrs-und-kritik-an-raeumdiensten-YXT4A4IUKVB5HNCP2LU4ENOFXE.html</link><description>Viele Fragen und eine Forderung: Ein 18-stündiger Zusammenbruch des Busverkehrs in Kiel nach fünf Zentimetern Neuschnee – das darf sich nicht wiederholen. Die Kritik an Räumdienst und KVG nahm am Montag Fahrt auf. Auch beim ABK selbst zeigt sich Unmut über den Einsatz des Personals.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterchaos-in-kiel-abbruch-des-busverkehrs-und-kritik-an-raeumdiensten-YXT4A4IUKVB5HNCP2LU4ENOFXE.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Winterwetter sorgt für Chaos im Zugverkehr in SH</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/pinneberg_segeberg_stormarn/winterwetter-sorgt-fuer-chaos-im-zugverkehr-in-sh,regionnorderstedtnews-1578.html</link><description>Zwischen Hamburg und Wrist/Itzehoe ist der Zugverkehr am Montag wegen einer eingefrorenen Weiche eingestellt. Betroffen ist auch die Strecke Kiel - Hamburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ca00fd8d-8aba-4754-9e5d-f6aad31c73e5</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:20:56 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 06.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-06-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-06-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 06.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-06-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-06-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 06.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-06-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-06-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 03:00:34 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 06.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-06-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-06-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 03:01:16 +0000</pubDate></item><item><title>Alte Mu in Kiel: Stadt gibt Millionen für Sanierung der maroden Pavillons</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alte-mu-in-kiel-stadt-gibt-millionen-fuer-sanierung-der-maroden-pavillons-DE3HZHX2DVHR5GK7D6NXUNIK5M.html</link><description>Die Stadt Kiel macht einen Millionenbetrag locker, damit die Genossenschaft der Alten Mu die maroden Gebäude am Lorentzendamm sanieren kann. Dabei wollte sie solche Vorhaben eigentlich gar nicht mehr unterstützen. Doch die Alte Mu hat Fans in der Kommunalpolitik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alte-mu-in-kiel-stadt-gibt-millionen-fuer-sanierung-der-maroden-pavillons-DE3HZHX2DVHR5GK7D6NXUNIK5M.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Unmut nach Busausfällen wächst + Kiel unterstützt Kreativzentrum mit 1,5 Millionen Euro + Urteil gegen mutmaßliche Schleuser</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unmut-nach-busausfaellen-waechst-kiel-unterstuetzt-kreativzentrum-mit-1-5-millionen-euro-urteil-IJQZ5JI4TFDCJMSSHAQ7QXHC7M.html</link><description>Die Busse fahren wieder. Statt Schneeweiß wird Asphaltgrau die vorherrschende Farbe der Kieler Hauptverkehrsachsen. Doch die teils chaotische Glättesituation vom Wochenende mit 18 Stunden Totalausfall...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unmut-nach-busausfaellen-waechst-kiel-unterstuetzt-kreativzentrum-mit-1-5-millionen-euro-urteil-IJQZ5JI4TFDCJMSSHAQ7QXHC7M.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 03:55:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>