<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 10:19:35 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Oper Kiel: Loriots Wagner-Abend - Michael Kesslers Humor polarisiert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-loriots-wagner-abend-michael-kesslers-humor-polarisiert-NAKCPYORUJDCTMJ2VVFK6EBTSI.html</link><description>Wagner im Schnelldurchlauf: Die Inszenierung von „Der Ring an einem Abend“ in der Fassung von Loriot bot eine humorvolle Darbietung des 15-stündigen Epos „Der Ring des Nibelungen“. Doch Michael Kesslers Interpretation der Erzählung sorgte für gemischte Reaktionen im Opernhaus Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-loriots-wagner-abend-michael-kesslers-humor-polarisiert-NAKCPYORUJDCTMJ2VVFK6EBTSI.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:53:11 +0000</pubDate></item><item><title>Luxusyacht "O 3" auf Probefahrt in Kiel von Polizei kontrolliert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/luxusyacht-o-3-auf-probefahrt-in-kiel-von-polizei-kontrolliert-FNTZEQK2IZCXJCZRCSC3QKJZMY.html</link><description>Die neue Megayacht „O 3″ hat ihre erste größere Probefahrt auf der Ostsee beendet. Am Sonnabend machte das Schiff auf der Rückreise von Dänemark nach Hamburg einen Zwischenstopp im Ostuferhafen in Kiel. Dort gab es auch eine Polizeikontrolle.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/luxusyacht-o-3-auf-probefahrt-in-kiel-von-polizei-kontrolliert-FNTZEQK2IZCXJCZRCSC3QKJZMY.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Abschied von Schulleiterin Schmidt-Hansen: 25 Jahre Engagement in Kiel-Mettenhof</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abschied-von-schulleiterin-schmidt-hansen-25-jahre-engagement-in-kiel-mettenhof-74K3JMND6ZFFPE5Y4SXDAGHBPA.html</link><description>Individuelle Förderung statt Gleichschritt: Schulleiterin Ulrike Schmidt-Hansen hat die Mettenhofer Schule am Heidenberger Teich 25 Jahre lang nachhaltig geprägt. Nun verabschiedet sie sich in den Ruhestand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abschied-von-schulleiterin-schmidt-hansen-25-jahre-engagement-in-kiel-mettenhof-74K3JMND6ZFFPE5Y4SXDAGHBPA.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>Könnte Europa bald einen eigenen Atomschutzschirm haben?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/koennte-europa-bald-einen-eigenen-atomschutzschirm-haben-IFOD6RUFK5D6DLAVW7TX3A25ZE.html</link><description>Frankreichs Präsident Emmanuel Macron hat angeboten, Europa mit eigenen Atomwaffen zu schützen. EVP-Chef Manfred Weber greift dieses Angebot nun wie andere Politiker auf. Einfach würde eine Umsetzung allerdings nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/koennte-europa-bald-einen-eigenen-atomschutzschirm-haben-IFOD6RUFK5D6DLAVW7TX3A25ZE.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:34:33 +0000</pubDate></item><item><title>Arbeitsmarkt in Schleswig-Holstein trotzt der flauen Konjunktur</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/arbeitsmarkt-in-schleswig-holstein-trotzt-der-flauen-konjunktur-FHBTCV5IJRAWPIAC7NPOAOFXOI.html</link><description>Im Januar steigen üblicherweise die Arbeitslosenzahlen. Das ist auch in diesem Jahr in Schleswig-Holstein nicht anders. Dennoch sind die Verantwortlichen mit der Entwicklung in der Region zufrieden. Nicht nur in Kiel zeigt sich der Jobmarkt robust.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/arbeitsmarkt-in-schleswig-holstein-trotzt-der-flauen-konjunktur-FHBTCV5IJRAWPIAC7NPOAOFXOI.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:36:00 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia in Kiel: So könnte eine Teilnahme den Wohnungsmarkt beeinflussen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-in-kiel-so-koennte-eine-teilnahme-den-wohnungsmarkt-beeinflussen-D44E7RM3CBAV5BBKYRNVWZ2W6Y.html</link><description>Die Stadt Kiel will Co-Ausrichter der Olympischen Spiele 2036, 2040 oder 2044 werden. Eine erfolgreiche  Bewerbung könnte sich auch auf den Wohnungsmarkt auswirken. Erste Planungen für ein Olympisches Dorf stehen bereits. Uneinig sind sich die Experten hingegen über die Effekte auf die Mietpreise.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-in-kiel-so-koennte-eine-teilnahme-den-wohnungsmarkt-beeinflussen-D44E7RM3CBAV5BBKYRNVWZ2W6Y.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:54:53 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streik Kiel am 2.2.: KVG-Busse, Autokraft, Kielius - Was fährt?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-aktuell-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</link><description>Die Gewerkschaft Verdi hatte bei den kommunalen Busunternehmen zum Streik im ÖPNV aufgerufen. Gestreikt wurde an den März-Wochenenden bis Sonntag, 24. März 2024. KVG-Busse, Autokraft, Kielius, VKP, Schule – welche Busse in Kiel fuhren, welche nicht? Die wichtigsten Fragen und Antworten zum aktuellen Bus-Streik in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-aktuell-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:42:25 +0000</pubDate></item><item><title>Streiks am UKSH Kiel und Lübeck - Einschränkungen für Patienten, Notversorgung gewährleistet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streiks-am-uksh-kiel-und-luebeck-einschraenkungen-fuer-patienten-notversorgung-gewaehrleistet-HDDZV2BJ7RD4BEOBV7MPXNV55M.html</link><description>Wegen der Tarifverhandlungen im öffentlichen Dienst wird es von Montag, 2. Februar, bis Mittwoch, 5. Februar, Streiks am UKSH in Kiel geben. Dabei zielt die Gewerkschaft auf wirtschaftlich wichtige Bereiche an der Uniklinik. Was bislang bekannt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streiks-am-uksh-kiel-und-luebeck-einschraenkungen-fuer-patienten-notversorgung-gewaehrleistet-HDDZV2BJ7RD4BEOBV7MPXNV55M.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:58:56 +0000</pubDate></item><item><title>Streiks am UKSH Kiel und Lübeck - Einschränkungen für Patienten, Notversorgung gewährleistet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streiks-am-uksh-kiel-und-luebeck-einschraenkungen-fuer-patienten-notversorgung-gewaehrleistet-HDDZV2BJ7RD4BEOBV7MPXNV55M.html</link><description>Wegen der Tarifverhandlungen im öffentlichen Dienst wird es von Montag, 2. Februar, bis Mittwoch, 5. Februar, Streiks am UKSH in Kiel geben. Dabei zielt die Gewerkschaft auf wirtschaftlich wichtige Bereiche an der Uniklinik. Was bislang bekannt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streiks-am-uksh-kiel-und-luebeck-einschraenkungen-fuer-patienten-notversorgung-gewaehrleistet-HDDZV2BJ7RD4BEOBV7MPXNV55M.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:58:56 +0000</pubDate></item><item><title>Malle-Party in Kiel: Tausende feiern Stars wie Isi Glück und Pietro Lombardi</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/malle-party-in-kiel-tausende-feiern-stars-wie-isi-glueck-und-pietro-lombardi-6W6ODE3R3FBJPCHTHVGKNXPBO4.html</link><description>Malle trifft Après-Ski in Kiel: In der Wunderino-Arena stieg die wohl größte Party des Nordens mit Stars wie Isi Glück und Lorenz Büffel. Veranstalter Torben Deperstorf hat ein Event auf die Beine gestellt, das Fans begeistert. Warum der Norden mehr solcher Events braucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/malle-party-in-kiel-tausende-feiern-stars-wie-isi-glueck-und-pietro-lombardi-6W6ODE3R3FBJPCHTHVGKNXPBO4.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:03:15 +0000</pubDate></item><item><title>Arbeitszeit-Debatte: Söder fordert von Deutschen eine Stunde Mehrarbeit</title><link>https://www.kn-online.de/politik/arbeitszeit-debatte-soeder-fordert-von-deutschen-eine-stunde-mehrarbeit-T6RTWB4VNJHJVFOTW2RIRCBKK4.html</link><description>Söder will Reformen für mehr Wirtschaftswachstum – und das so schnell wie möglich, trotz der anstehenden Landtagswahlen. Was fordert er konkret?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/arbeitszeit-debatte-soeder-fordert-von-deutschen-eine-stunde-mehrarbeit-T6RTWB4VNJHJVFOTW2RIRCBKK4.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:08:24 +0000</pubDate></item><item><title>2. Fußball-Bundesliga: Holstein Kiel verliert gegen Greuther Fürth</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/spielbericht-holstein-kiel-vs-greuther-fuerth,shmag-6702.html</link><description>Trotz 69 Prozent Ballbesitzes und 14:5 Torschüssen: Holstein Kiel bleibt weiter nur Mittelmaß.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d38bf4b6-c081-4e28-b072-393babf883ff</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 23:02:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Was Grüne und SPD im Rathaus bis 2028 noch schaffen wollen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-was-gruene-und-spd-im-rathaus-bis-2028-noch-schaffen-wollen-ULLMV5AEV5H3JAMG5TIX67VEI4.html</link><description>Nach Monaten im Krisenmodus finden Grüne und SPD in Kiel wieder enger zusammen – und geben sich zugleich mehr Freiheit. Wechselnde Mehrheiten mit anderen Fraktionen schließt die Rathaus-Kooperation zumindest nicht aus. Zudem will sie drei große Themen bis zum Ablauf der Wahlzeit 2028 vorantreiben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-was-gruene-und-spd-im-rathaus-bis-2028-noch-schaffen-wollen-ULLMV5AEV5H3JAMG5TIX67VEI4.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 03:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar Kieler Nachrichten: Deutschland braucht Gasreserve</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-kieler-nachrichten-deutschland-braucht-gasreserve-E4YHWSODNZHQFIDGAMRV43ND5U.html</link><description>Auch wenn die Kälte anhält und die deutschen Gasspeicher sich weiter leeren: Eine erneute Mangellage ist nicht in Sicht. Dennoch ist der Staat in der Pflicht, eine Gasreserve anzulegen, kommentiert Wirtschaftsredakteur Ulrich Metschies.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-kieler-nachrichten-deutschland-braucht-gasreserve-E4YHWSODNZHQFIDGAMRV43ND5U.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 03:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Rathaus-Kooperation: Was Grüne und SPD sich bis 2028 vornehmen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-rathaus-kooperation-was-gruene-und-spd-sich-bis-2028-vornehmen-TEUJNWETR5GVLHLC3SZT53UJSM.html</link><description>Zuletzt knirschte es ganz schön zwischen den Kooperationspartnern im Kieler Rathaus. Die Beziehung belastete etwa, dass die SPD den Grünen vor der Oberbürgermeister-Stichwahl im Dezember keine Rückendeckung...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-rathaus-kooperation-was-gruene-und-spd-sich-bis-2028-vornehmen-TEUJNWETR5GVLHLC3SZT53UJSM.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 03:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Kosten für Anwohnerparken könnten auf 90 Euro steigen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-kosten-fuer-anwohnerparken-koennten-auf-90-euro-steigen-FXVAX6QL4ZGNNDONIACQ2LWFFY.html</link><description>Menschen in Kiel und Lübeck müssen künftig mit höheren Kosten fürs Anwohnerparken rechnen. Eine neue Verordnung erlaubt eine Anhebung der Kosten auf bis zu 90 Euro jährlich. Bereits Ende Februar soll die Verordnung in Kraft treten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-kosten-fuer-anwohnerparken-koennten-auf-90-euro-steigen-FXVAX6QL4ZGNNDONIACQ2LWFFY.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:19:15 +0000</pubDate></item><item><title>Mehr Sicherheit in der Kieler Hofholzallee durch Tempo 30?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-sicherheit-in-der-kieler-hofholzallee-durch-tempo-30-UR5IJJFWQ5H6RO7S26GXCYYYAE.html</link><description>Auf dem Hasseldieksdammer Weg und der Hofholzallee in Kiel gilt weitgehend Tempo 50. Das sorgt für Kritik. Ob eine Geschwindigkeitsreduzierung zu mehr Sicherheit auf der stark frequentierten Verbindungsstrecke beitragen könnte, soll jetzt die Stadt prüfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-sicherheit-in-der-kieler-hofholzallee-durch-tempo-30-UR5IJJFWQ5H6RO7S26GXCYYYAE.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Modelcoaching für Frauen über 40: So läuft ein Shooting in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/modelcoaching-fuer-frauen-ueber-40-so-laeuft-ein-shooting-in-kiel-NH23JWCITZFYFCPPPDDTDNZ3BE.html</link><description>Wenn das Alter keine Rolle spielt: Modelcoachin Susanne Vöge begleitet Frauen über 40 bei ihrer Modelkarriere in der Werbebranche. Dabei unterstützt sie angehende Models wie Valeska Pahnke bei einem Fotoshooting in Kiel. Was das Besondere daran ist und wie das Shooting ablief.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/modelcoaching-fuer-frauen-ueber-40-so-laeuft-ein-shooting-in-kiel-NH23JWCITZFYFCPPPDDTDNZ3BE.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:43:15 +0000</pubDate></item><item><title>Handball-EM-Finale in Kiel: Wo blieb die Begeisterung der Handball-Hauptstadt?</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/handball-em-finale-in-kiel-wo-war-die-begeisterung-der-handball-hauptstadt-TBYA5SCDCVAIJAJTSAM7DVYB6E.html</link><description>Kiel, die Stadt des deutschen Handball-Rekordmeisters, zeigte beim EM-Finale im öffentlichen Raum nur wenig Begeisterung. Public Viewings waren rar, Fans verteilten sich auf einige Kneipen und Bars. Immerhin im Studio-Kino kam Stimmung auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/handball-em-finale-in-kiel-wo-war-die-begeisterung-der-handball-hauptstadt-TBYA5SCDCVAIJAJTSAM7DVYB6E.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:07:08 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird heute gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Am Montag kommt es zu Busstreiks in Schleswig-Holstein. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg wird der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:11:13 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird heute gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Am Montag kommt es zu Busstreiks in Schleswig-Holstein. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg wird der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:11:13 +0000</pubDate></item><item><title>Erneut Warnstreiks am UKSH - Beschäftigte streiken bis Mittwoch</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/luebeck_herzogtum-lauenburg_ostholstein/erneut-warnstreiks-am-uksh-beschaeftigte-streiken-bis-mittwoch,streikuksh-100.html</link><description>Die Arbeitsniederlegungen am Uniklinikum in Kiel und Lübeck haben wohl auch wieder Auswirkungen auf die Patientenversorgung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/78f90eb8-d3e4-4f67-ab7c-534f215a2786</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:31:50 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: CAU-Universitätsmusik begeistert mit großem Semesterkonzert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-cau-universitaetsmusik-begeistert-mit-grossem-semesterkonzert-VRP6QULKNRHRDKYQOT6SHXSBJ4.html</link><description>Nun kehrt auch die Universitätsmusik der Christian-Albrechts-Universität ins Kieler Schloss zurück. Und wie! Collegium Musicum, Solisten und Universitätschor widmeten ihr großes Semesterkonzert im ausverkauften Konzerthaus den Rätseln, Mythen und Märchen der Nacht. Ein Fest nicht nur für Hexen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-cau-universitaetsmusik-begeistert-mit-grossem-semesterkonzert-VRP6QULKNRHRDKYQOT6SHXSBJ4.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:03:19 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Traditionsschiff „Ethel von Brixham“ kämpft mit dem Ende</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traditionsschiff-ethel-von-brixham-aus-kiel-havariert-vor-cuxhaven-G3ATQA2NTNALVNYVZAOGHD7UDA.html</link><description>Der bekannte Kieler Zweimaster „Ethel von Brixham“ ist in der Elbmündung gestrandet und leckgeschlagen. Das Schiff war in Cuxhaven zur Überfahrt nach England gestartet. Ist dies das Ende des Traditionsschiffes?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traditionsschiff-ethel-von-brixham-aus-kiel-havariert-vor-cuxhaven-G3ATQA2NTNALVNYVZAOGHD7UDA.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:00:48 +0000</pubDate></item><item><title>Busstreik der KVG in Kiel: Taxis und Parkhäuser gefragt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/busstreik-der-kvg-in-kiel-taxis-und-parkhaeuser-gefragt-4SVIKE3GLNELDI2MW5E6K2AMPE.html</link><description>Der Warnstreik im öffentlichen Personennahverkehr hat auch in Kiel am Montag Pendler, Studenten und Schüler getroffen. Ab 4 Uhr blieben die Busse der Kieler Verkehrsgesellschaft (KVG) in den Depots. Manche profitierten von dem Ausstand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/busstreik-der-kvg-in-kiel-taxis-und-parkhaeuser-gefragt-4SVIKE3GLNELDI2MW5E6K2AMPE.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:52:04 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Außenbeauftragte Kallas warnt in Norwegen: Europäische Armee wäre „extrem gefährlich“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-aussenbeauftragte-kallas-warnt-in-norwegen-europaeische-armee-waere-extrem-gefaehrlich-4QJVRC65UNB7JCVAFOZCV46SNA.html</link><description>Im Zuge des Grönland-Streits sind wieder Forderungen nach einer euopäischen Armee aufgekommen. Warum EU-Außenbeauftragte Kaja Kallas diesen eine Absage erteilt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-aussenbeauftragte-kallas-warnt-in-norwegen-europaeische-armee-waere-extrem-gefaehrlich-4QJVRC65UNB7JCVAFOZCV46SNA.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:59:24 +0000</pubDate></item><item><title>Falsche Goldmünzen verkauft: 24-Jähriger in Rönne festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falsche-goldmuenzen-verkauft-24-jaehriger-in-roenne-festgenommen-J5LVWOPT2FCEXNXYJC24T54FVA.html</link><description>Nachdem zwei Personen den Online-Kauf gefälschter Goldbarren bei der Polizei in Kiel anzeigten, konnten die Beamten am Freitagabend zwei Tatverdächtige festnehmen. Ein Mann sitzt in Untersuchungshaft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falsche-goldmuenzen-verkauft-24-jaehriger-in-roenne-festgenommen-J5LVWOPT2FCEXNXYJC24T54FVA.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:21:48 +0000</pubDate></item><item><title>Zuckersteuer: Rückschlag für Nord-CDU um Daniel Günther</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zuckersteuer-rueckschlag-fuer-nord-cdu-um-daniel-guenther-N2Z6CD7GPRB4THREYOBWCNJT6I.html</link><description>Der Vorstoß von Schleswig-Holsteins Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) für eine Zuckersteuer stößt in der Bundes-CDU auf Skepsis. Die Antragskommission des Bundesparteitags hat dem Antrag eine klare Absage erteilt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zuckersteuer-rueckschlag-fuer-nord-cdu-um-daniel-guenther-N2Z6CD7GPRB4THREYOBWCNJT6I.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:09:24 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Drogeriemarkt in Kiel-Gaarden: Flammen „reichten bis zur Decke“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-drogeriemarkt-in-kiel-gaarden-flammen-reichten-bis-zur-decke-Z46ZDULPK5AZRJDW6ID2B5J6NE.html</link><description>In einem Geschäft in der Elisabethstraße ist am Montagnachmittag ein Feuer ausgebrochen. Der Brand in dem Drogeriemarkt konnte von der Feuerwehr Kiel schnell gelöscht werden, obwohl Flammen und Rauch bei der Ankunft der Einsatzkräfte deutlich sichtbar waren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-drogeriemarkt-in-kiel-gaarden-flammen-reichten-bis-zur-decke-Z46ZDULPK5AZRJDW6ID2B5J6NE.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:15:57 +0000</pubDate></item><item><title>Meeresvisualisierungszentrum Kiel: Kosten und Zeitplan werden konkreter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meeresvisualisierungszentrum-kiel-kosten-und-zeitplan-werden-konkreter-3NWGMD7YP5BFNFXCKZSP5SQOLQ.html</link><description>Die Planungen für das Meeresvisualisierungszentrum in Kiel schreiten voran: Konkretere Pläne gibt es zur Architektur und zum Mobilitätskonzept. Gleichzeitig steigen die Kosten um Millionen. Bald steht die Übernahme des Geomar-Gebäudes durch die Stadt bevor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meeresvisualisierungszentrum-kiel-kosten-und-zeitplan-werden-konkreter-3NWGMD7YP5BFNFXCKZSP5SQOLQ.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:02:01 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Rechnungshof: Bei 10 von 26 kritischen Rohstoffen ist Europa vollständig abhängig</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/eu-rechnungshof-eu-droht-engpass-bei-kritischen-rohstoffen-fuer-erneuerbaren-energien-C5F55IHEIFA2DNUSE7I5WFML4M.html</link><description>Trotz zahlreicher Initiativen ist die EU bei kritischen Rohstoffen weiter stark von China abhängig. Das geht aus einem Bericht des Europäischen Rechnungshofs hervor, der die bisherige Rohstoffstrategie als wirkungslos bewertet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/eu-rechnungshof-eu-droht-engpass-bei-kritischen-rohstoffen-fuer-erneuerbaren-energien-C5F55IHEIFA2DNUSE7I5WFML4M.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:50:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels Partnerstadt Tallinn: Bischof berichtet über russische Bedrohung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-partnerstadt-tallinn-bischof-berichtet-ueber-russische-bedrohung-HL2ARDZ7FFBEBB3PEOQIAAFIH4.html</link><description>Die Partnerstädte Kiel und Tallinn in Estland liegen – je nach Route – knapp 2000 Kilometer voneinander entfernt. Nur rund 200 Kilometer sind es hingegen von der estnischen Hauptstadt bis zur russischen Grenze. Tallinns Bischof Philippe Jean-Charles Jourdan spricht über die Bedrohung aus Russland.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-partnerstadt-tallinn-bischof-berichtet-ueber-russische-bedrohung-HL2ARDZ7FFBEBB3PEOQIAAFIH4.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:26:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 03.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-03-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-03-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 23:02:47 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 03.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-03-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-03-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 23:03:14 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 03.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-03-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-03-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:01:48 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 03.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-03-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-03-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Immer mehr Kinder in Kiel haben einen Förderbedarf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/immer-mehr-kinder-in-kiel-haben-einen-foerderbedarf-MJ5T54QKM5CQNNJWU4WOVFCY5U.html</link><description>Jedem Kind eine möglichst gleichberechtigte Teilhabe in Kita oder Schule zu ermöglichen ist das Ziel der Stadt Kiel. Doch die Zahl der Kinder mit Unterstützungsbedarf steigt. Auf welche Angebote Eltern in der Landeshauptstadt zurückgreifen können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/immer-mehr-kinder-in-kiel-haben-einen-foerderbedarf-MJ5T54QKM5CQNNJWU4WOVFCY5U.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>1700 gesperrte iPads an Schulen in Kiel: Austausch bis Ostern geplant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/1700-gesperrte-ipads-an-schulen-in-kiel-austausch-bis-ostern-geplant-EMTCU6CTTZFUHK2UWDNFTE5A5M.html</link><description>Erleichterung an Kieler Schulen: Nach mehreren Monaten Wartezeit ist endlich der Ersatz für 1700 gesperrte iPads eingetroffen. Grund für die Sperrung waren Sicherheitsbedenken. Der Austausch zieht sich voraussichtlich bis Ostern – und es steht dieses Jahr noch ein weiterer Gerätewechsel an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/1700-gesperrte-ipads-an-schulen-in-kiel-austausch-bis-ostern-geplant-EMTCU6CTTZFUHK2UWDNFTE5A5M.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Meeresvisualisierungszentrum wird teurer + Bekannter Zweimaster droht zu zerbrechen + Kieler Schulen bekommen 1700 neue iPads</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meeresvisualisierungszentrum-erst-ab-2032-ethel-von-brixham-gestrandet-ipad-modernisierung-B2KT4D234JB7NJD4QIA5EWBSCU.html</link><description>Der Winter hat Gefallen an Schleswig-Holstein gefunden und die Temperaturen bleiben noch eine Weile im Minusbereich. Bis der erste Hauch von Frühling zu spüren ist, wird es noch etwas dauern. Dauern wird...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meeresvisualisierungszentrum-erst-ab-2032-ethel-von-brixham-gestrandet-ipad-modernisierung-B2KT4D234JB7NJD4QIA5EWBSCU.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Friedrich Merz warnt vor Epochenbruch: Europa muss Stärke zeigen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-warnt-vor-epochenbruch-europa-muss-staerke-zeigen-J7QVHV5SC5FGNOCT5PIDXO2WNA.html</link><description>Kanzler Friedrich Merz fordert die Europäer auf, angesichts neuer Machtspiele und Unsicherheiten Stärke zu zeigen. Was er konkret für Wirtschaft, Verteidigung und Technologie verlangt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-warnt-vor-epochenbruch-europa-muss-staerke-zeigen-J7QVHV5SC5FGNOCT5PIDXO2WNA.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:12:33 +0000</pubDate></item></channel></rss>