<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 10:11:56 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Theater Kiel: „Fräulein Smillas Gespür für Schnee“ ist ein finsterer Kolonialkrimi</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/theater-kiel-fraeulein-smillas-gespuer-fuer-schnee-ist-ein-finsterer-kolonialkrimi-7Q3M7EIS2NFVJNTRPHYFWLBQFA.html</link><description>Grönland ist aktuell im Zentrum medialer Aufmerksamkeit - und US-amerikanischer Begehrlichkeiten. Passend dazu steht im Kieler Schauspiel jetzt „Fräulein Smillas Gespür für Schnee” auf dem Spielplan. Hauptdarstellerin Yvonne Ruprecht glänzt in diesem dunklen Kapitel dänisch-grönländischer Geschichte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/theater-kiel-fraeulein-smillas-gespuer-fuer-schnee-ist-ein-finsterer-kolonialkrimi-7Q3M7EIS2NFVJNTRPHYFWLBQFA.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:43:10 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Übung in Schleswig-Holstein: Kiel und Putlos werden zu Schauplätzen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-uebung-in-schleswig-holstein-kiel-und-putlos-werden-zu-schauplaetzen-ZN5X4I66C5ETNB5P3YLACO76AY.html</link><description>Schleswig-Holstein wird zum Austragungsort des größten Nato-Manövers des Jahres: Rund 10.000 Soldatinnen und Soldaten trainieren bei „Steadfast Dart 26“ europaweit das schnelle Verlegen von Truppen. Anfang Februar sollen amphibische Kriegsschiffe in den Marinestützpunkt Kiel einlaufen – und von dort nach Putlos aufbrechen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-uebung-in-schleswig-holstein-kiel-und-putlos-werden-zu-schauplaetzen-ZN5X4I66C5ETNB5P3YLACO76AY.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Übung in Schleswig-Holstein: Kiel und Putlos werden zu Schauplätzen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-uebung-in-schleswig-holstein-kiel-und-putlos-werden-zu-schauplaetzen-ZN5X4I66C5ETNB5P3YLACO76AY.html</link><description>Schleswig-Holstein wird zum Austragungsort des größten Nato-Manövers des Jahres: Rund 10.000 Soldatinnen und Soldaten trainieren bei „Steadfast Dart 26“ europaweit das schnelle Verlegen von Truppen. Anfang Februar sollen amphibische Kriegsschiffe in den Marinestützpunkt Kiel einlaufen – und von dort nach Putlos aufbrechen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-uebung-in-schleswig-holstein-kiel-und-putlos-werden-zu-schauplaetzen-ZN5X4I66C5ETNB5P3YLACO76AY.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nato startet von Kiel in Manöver "Steadfast Dart 2026" auf Ostsee</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-startet-von-kiel-in-manoever-steadfast-dart-2026-auf-ostsee-CKRRTE2IRZCIHA6H7GODVU55YY.html</link><description>Ein Nato-Verband ist am Montag vom Marinestützpunkt Kiel aus in ein Großmanöver gestartet. Für das Bündnis sind nun zwei seiner vier maritimen Einsatzverbände in der Ostsee im Einsatz. Die Initiative steht im Zusammenhang mit dem gerade begonnenen Großmanöver „Steadfast Dart 2026“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-startet-von-kiel-in-manoever-steadfast-dart-2026-auf-ostsee-CKRRTE2IRZCIHA6H7GODVU55YY.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:13:32 +0000</pubDate></item><item><title>Huawei und ZTE: EU-Kommission will chinesische Hersteller aus Netzen verbannen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/huawei-und-zte-eu-kommission-will-chinesische-hersteller-aus-netzen-verbannen-Q4XHDS7STFE3FACRAE7PFDRS3Q.html</link><description>Deutschland und andere EU-Staaten sollen im Mobilfunk komplett auf die Netzwerktechnik der chinesischen Hersteller Huawei und ZTE verzichten. Die Europäische Kommission will eine Rechtsgrundlage schaffen,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/huawei-und-zte-eu-kommission-will-chinesische-hersteller-aus-netzen-verbannen-Q4XHDS7STFE3FACRAE7PFDRS3Q.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:16:02 +0000</pubDate></item><item><title>Minneapolis zeigt Europa, wie man sich gegen Trump wehrt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/minneapolis-zeigt-europa-wie-man-sich-gegen-trump-wehrt-F7S6Y5ZVABGRNG5S2RKO3DONUA.html</link><description>Donald Trump nutzt ICE wie sein persönliches Paramilitär. US-Politiker scheinen gelähmt, aber die Bevölkerung erhebt sich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/minneapolis-zeigt-europa-wie-man-sich-gegen-trump-wehrt-F7S6Y5ZVABGRNG5S2RKO3DONUA.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:21:35 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur-Deal: Tausende Bauern protestieren vor EU-Parlament in Straßburg</title><link>https://www.kn-online.de/politik/mercosur-deal-tausende-bauern-protestieren-vor-eu-parlament-in-strassburg-KC6J637TRBFL3D63ROW3OZBXYQ.html</link><description>Traktoren blockieren Straßen in Straßburg: Einen Tag vor einer Abstimmung im Europaparlament zum Mercosur-Abkommen machen Landwirte aus verschiedenen Ländern Europas ihrem Unmut Luft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/mercosur-deal-tausende-bauern-protestieren-vor-eu-parlament-in-strassburg-KC6J637TRBFL3D63ROW3OZBXYQ.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:17:57 +0000</pubDate></item><item><title>Lehrkräfte aus SH über Zukunft von Schulen: Was sich ändern muss</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lehrkraefte-aus-sh-ueber-zukunft-von-schulen-was-sich-aendern-muss-SW66H5NHBNDCVETHSP5W25UAYY.html</link><description>Beim Netzwerktreffen Bildungsraum in Kiel sprechen Lehrkräfte einmal im Monat über innovative Ansätze für Schulen – etwa neue Unterrichtsformen. Für viele ist das Format zum festen Termin geworden, um über Chancen und Herausforderungen zu diskutieren. So blicken die Pädagogen auf die Zukunft von Schule.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lehrkraefte-aus-sh-ueber-zukunft-von-schulen-was-sich-aendern-muss-SW66H5NHBNDCVETHSP5W25UAYY.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:31:23 +0000</pubDate></item><item><title>Bruno Berger aus Kiel: 1000 Euro Spende durch Vogelhausverkauf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bruno-berger-aus-kiel-1000-euro-spende-durch-vogelhausverkauf-KHZHZEPYNZCIJNEVGLYCY553MI.html</link><description>Großer Andrang: Bruno Berger aus Kiel erhielt viel Zuspruch für seine selbstgebauten Vogelhäuser. Der Rentner lagerte zeitweise 100 Stück in seiner Wohnung. Jetzt konnte er einige verkaufen – und einen Teil an den Verein „KN hilft“ spenden. Baut er jetzt noch weiter?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bruno-berger-aus-kiel-1000-euro-spende-durch-vogelhausverkauf-KHZHZEPYNZCIJNEVGLYCY553MI.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Abschied von Ortwin Kaschner: Kieler Musiklegende verstorben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abschied-von-ortwin-kaschner-kieler-musiklegende-verstorben-TQHD76G2QFA2XG6NJIPLCU6FBE.html</link><description>Kiel trauert um Ortwin Kaschner. Der leidenschaftliche Chorleiter und Organisator des Großevents „Kiel singt und spielt für Kiel“ prägte das kulturelle Leben der Stadt über Jahrzehnte. Doch seine Musik lebt weiter – nicht nur in Erinnerungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abschied-von-ortwin-kaschner-kieler-musiklegende-verstorben-TQHD76G2QFA2XG6NJIPLCU6FBE.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Pippi Langstrumpf und der Krieg: Film über Astrid Lindgrens Kriegstagebücher</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/pippi-langstrumpf-und-der-krieg-film-ueber-astrid-lindgrens-kriegstagebuecher-P4ASBYHYLJFUDOLKB6KJVMFSAI.html</link><description>Der Kieler Regisseur Wilfried Hauke bringt Astrid Lindgrens Kriegstagebücher auf die Leinwand  - und zeigt, wie der Zweite Weltkrieg zur Geburt von Pippi Langstrumpf führte. Nicht ohne Lindgrens Familie einzubinden. Am Tag vor dem Bundesstart hat der Film nun in Kiel Premiere.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/pippi-langstrumpf-und-der-krieg-film-ueber-astrid-lindgrens-kriegstagebuecher-P4ASBYHYLJFUDOLKB6KJVMFSAI.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 03:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausstellung "Krieg &amp; Frieden" im Flandernbunker in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-ausstellung-krieg-und-frieden-im-flandernbunker-in-kiel-FTQ7WYEAFZAG7AM7K3ZURBY6TM.html</link><description>Der Flandernbunker in Kiel wird zur Bühne für die Ausstellung „Krieg &amp; Frieden“ des Friedensforschers Wolfgang Rainer Vogt. Besucher können hier die Mechanismen von Gewalt erkunden. Die Ausstellung soll „Denk- und Reflexionsraum“ sein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-ausstellung-krieg-und-frieden-im-flandernbunker-in-kiel-FTQ7WYEAFZAG7AM7K3ZURBY6TM.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Bitcoin bricht ein: Kurs fällt nach Trumps Zolldrohungen unter 92.000 Dollar</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/bitcoin-bricht-ein-kurs-faellt-nach-trumps-zolldrohungen-unter-92-000-dollar-P6RRD6HSUBAXLM7MZH6BZJ2GDA.html</link><description>Der Bitcoin fällt auf unter 92.000 Dollar. Grund sind Drohungen der US-Regierung mit Zöllen auf europäische Waren. Anleger ziehen fast 100 Milliarden Dollar aus dem Kryptomarkt ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/bitcoin-bricht-ein-kurs-faellt-nach-trumps-zolldrohungen-unter-92-000-dollar-P6RRD6HSUBAXLM7MZH6BZJ2GDA.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:33:08 +0000</pubDate></item><item><title>Rettungsdienst Kiel: Kommunalaufsicht reagiert auf fehlende Abrechnungen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rettungsdienst-kiel-kommunalaufsicht-reagiert-auf-fehlende-abrechnungen-2P3KEAMAKNCCNJFA2UDOT4JDBI.html</link><description>Weil in Kiel jahrelang Zehntausende Rettungsdiensteinsätze nicht abgerechnet wurden und der Stadtkasse so vorerst ein Millionenbetrag entging, hatte die Kommunalaufsicht die Stadt Kiel zu einer Stellungnahme aufgefordert. Sind die Fronten jetzt geklärt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rettungsdienst-kiel-kommunalaufsicht-reagiert-auf-fehlende-abrechnungen-2P3KEAMAKNCCNJFA2UDOT4JDBI.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:25:32 +0000</pubDate></item><item><title>Mord in Kiel: Zweimal lebenslange Haft nach Messerstichen in Gaarden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mord-in-kiel-zweimal-lebenslange-haft-nach-messerstichen-in-gaarden-DHYK77J6W5DKDLD3NHUHU2E3SM.html</link><description>Nach den tödlichen Messerstichen auf einen 26-Jährigen im März 2025 in Kiel-Gaarden sind zwei Männer am Landgericht wegen Mordes verurteilt worden. So begründete die Schwurgerichtskammer ihre Entscheidung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mord-in-kiel-zweimal-lebenslange-haft-nach-messerstichen-in-gaarden-DHYK77J6W5DKDLD3NHUHU2E3SM.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:26:48 +0000</pubDate></item><item><title>Falco-Musical in Kiel: Ex-Manager verrät - Falco wollte „Rock Me Amadeus” nicht singen</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/falco-musical-in-kiel-ex-manager-verraet-falco-wollte-rock-me-amadeus-nicht-singen-SACHXHLEQJHZDFYSO4M2RCRUJ4.html</link><description>Die Welt kennt Falco als charismatischen Popstar. Sein langjähriger Manager Horst Bork erzählt vor dem Musical „Falco meets Amadeus“ am 24. Januar in Kiel aus seiner Zeit mit Falco, der mit 40 Jahren bei einem Verkehrsunfall starb.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/falco-musical-in-kiel-ex-manager-verraet-falco-wollte-rock-me-amadeus-nicht-singen-SACHXHLEQJHZDFYSO4M2RCRUJ4.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:47:42 +0000</pubDate></item><item><title>Secondhand-Trend erreicht Kiel: Laden "2nd Chance" eröffnet Ende Januar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/secondhand-trend-erreicht-kiel-laden-2nd-chance-eroeffnet-ende-januar-YC3WDGJFCJAYDERNAWUZVRJSBI.html</link><description>Der Secondhand-Boom erreicht Kiel: Am 31. Januar eröffnet Usman Muhammad den Laden „2nd Chance“ am Knooper Weg. Warum liegt gebrauchte Mode gerade so stark im Trend?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/secondhand-trend-erreicht-kiel-laden-2nd-chance-eroeffnet-ende-januar-YC3WDGJFCJAYDERNAWUZVRJSBI.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:16:47 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall auf Ostring in Kiel: RTW und Auto kollidieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-ostring-in-kiel-rtw-und-auto-kollidieren-NTBVQBICCZHGHLA7CA7KW6QI4Y.html</link><description>Bei einem Unfall zwischen einem Rettungswagen und einem Pkw auf dem Ostring in Kiel sind am Dienstagnachmittag insgesamt fünf Menschen leicht verletzt worden. In dem Rettungsauto befand sich auch eine Patientin.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-ostring-in-kiel-rtw-und-auto-kollidieren-NTBVQBICCZHGHLA7CA7KW6QI4Y.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:37:29 +0000</pubDate></item><item><title>„Mieten steigen nicht von allein“: Warum immer mehr Menschen Angst ums Zuhause haben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/mieten-steigen-nicht-von-allein-warum-immer-mehr-menschen-angst-ums-zuhause-haben-ODITKXYI65H3XIKTC7IWZ5TN4E.html</link><description>Horrende Kosten und leere Wohnungen: Journalistin und Soziologin Lara Schulschenk (32) hat in Eckernförde, Kiel, Hamburg und München gelebt und nun ein Buch über den Mietmarkt geschrieben. Warum Wohnen zur Existenzfrage wird, wer von der Krise profitiert – und weshalb sie eine Miet-Polizei fordert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/mieten-steigen-nicht-von-allein-warum-immer-mehr-menschen-angst-ums-zuhause-haben-ODITKXYI65H3XIKTC7IWZ5TN4E.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:08:26 +0000</pubDate></item><item><title>Ryanair-Chef O’Leary schießt gegen Trump: „Europa soll ihm die Stirn bieten“</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/ryanair-chef-o-leary-schiesst-gegen-trump-europa-soll-ihm-die-stirn-bieten-B63HCHKNFBGHFEKREAMAWDFAIA.html</link><description>Ryanair-Chef Michael O’Leary fordert Europa auf, US-Präsident Trump bei Zollandrohungen entschlossen entgegenzutreten. Kurz vor den Midterms könne sich Trump keinen Handelskrieg leisten, sagt der Airline-Chef – und kritisiert Europas Nachgiebigkeit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/ryanair-chef-o-leary-schiesst-gegen-trump-europa-soll-ihm-die-stirn-bieten-B63HCHKNFBGHFEKREAMAWDFAIA.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>TomTom Traffic Index Kiel: Leichte Stau-Entspannung für Autofahrer 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tomtom-traffic-index-kiel-leichte-stau-entspannung-fuer-autofahrer-2025-OT7FLTRIERF53NBNCFLLWTFOV4.html</link><description>Leichte Entspannung auf den Straßen in Kiel im Jahr 2025: Laut TomTom Traffic Index standen die Autofahrer in Kiel im vergangenen Jahr im Vergleich zu 2024 weniger im Stau. Das durchschnittliche Staulevel sank demnach auf rund 28 Prozent. Was war der Grund dafür?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tomtom-traffic-index-kiel-leichte-stau-entspannung-fuer-autofahrer-2025-OT7FLTRIERF53NBNCFLLWTFOV4.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:29:58 +0000</pubDate></item><item><title>Sparhammer bei VW: Konzern krempelt Marken um – und streicht Spitzenposten</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/sparhammer-bei-vw-konzern-krempelt-marken-um-und-streicht-spitzenposten-MUA65XP3JBCEVB4PJ56NNYYB4Y.html</link><description>Der VW-Konzern verschärft seinen Sparkurs: Mit einer neuen Organisation der Massenmarken und weniger Vorstandsposten will Europas größter Autobauer bis 2030 rund eine Milliarde Euro einsparen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/sparhammer-bei-vw-konzern-krempelt-marken-um-und-streicht-spitzenposten-MUA65XP3JBCEVB4PJ56NNYYB4Y.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:41:46 +0000</pubDate></item><item><title>Donald Trump in Davos: Lügen, Drohungen und eine dramatische Botschaft für Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/donald-trump-in-davos-luegen-und-drohungen-ein-kommentar-ZLIHJNKRPZDOVC35SRM5LXUPW4.html</link><description>Der amerikanische Präsident führt sich beim Weltwirtschaftsforum in Davos auf, als gebe es keine Regeln auf der Welt. Die dramatische Botschaft für Europa: Die Nato ist ihm egal.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/donald-trump-in-davos-luegen-und-drohungen-ein-kommentar-ZLIHJNKRPZDOVC35SRM5LXUPW4.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:23:07 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Brennpunktviertel in Kiel: Kann ein Quartiersmanager Probleme in Gaarden lösen?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brennpunktviertel-in-kiel-kann-ein-quartiersmanager-probleme-in-gaarden-loesen-7RTSVODLABHIVNTCAXP755CANE.html</link><description>Der Stadtteil Gaarden in Kiel gerät wegen Gewalt und sozialen Missständen immer wieder in die Schlagzeilen. Nun soll die Landespolitik eingreifen und einen Quartiersmanager finanzieren, fordert die SPD. Wie könnte dies die Situation vor Ort verändern?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brennpunktviertel-in-kiel-kann-ein-quartiersmanager-probleme-in-gaarden-loesen-7RTSVODLABHIVNTCAXP755CANE.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Polarlichter über Kiel und SH: Chancen, Informationen und Foto-Tipps 2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polarlichter-ueber-kiel-und-sh-chancen-informationen-und-foto-tipps-2026-JVJ5VGCUF5GUZHKL5IY3U2H52E.html</link><description>Magische Polarlicht-Nächte gab es Mitte Januar in Schleswig-Holstein. Wie stehen die Chancen, in den kommenden Nächten in Schleswig-Holstein Polarlichter zu sehen? Die wichtigsten Informationen über Polarlichter und Tipps für gute Fotos gibt es hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polarlichter-ueber-kiel-und-sh-chancen-informationen-und-foto-tipps-2026-JVJ5VGCUF5GUZHKL5IY3U2H52E.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:43:53 +0000</pubDate></item><item><title>Christian B. in Kiel: Verängstigte Anwohner fordern einen Plan der Stadt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/christian-b-in-kiel-so-soll-es-mit-maddie-verdaechtigem-weitergehen-WZ4SQCINZNGG7POCN4LSQV3JLY.html</link><description>Christian B., weltweit bekannt als Verdächtiger im Fall „Maddie“, hält sich seit Wochen in einem Waldstück in Kiel auf. Trotz enger Polizeiüberwachung sind Anwohnerinnen und Anwohner verängstigt. Einige trafen sich mit Kiels Sozialdezernent Gerwin Stöcken. So soll es jetzt weitergehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/christian-b-in-kiel-so-soll-es-mit-maddie-verdaechtigem-weitergehen-WZ4SQCINZNGG7POCN4LSQV3JLY.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verletzte bei prokurdischer Demonstration in Kiel zur Lage in Syrien</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verletzte-bei-prokurdischer-demonstration-in-kiel-zur-lage-in-syrien-SNT2VFCYE5ELRJJUMKBH33NERI.html</link><description>Im Rahmen einer prokurdischen Versammlung am Dienstagabend in Kiel mit bis zu 1500 Teilnehmern hat es laut Polizei Ausschreitungen gegeben. Mehrere Personen wurden verletzt. Die Hintergründe werden nun ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verletzte-bei-prokurdischer-demonstration-in-kiel-zur-lage-in-syrien-SNT2VFCYE5ELRJJUMKBH33NERI.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:52:24 +0000</pubDate></item><item><title>Yacht des Jahres: "Pure Yachts" aus Kiel mit Preis ausgezeichnet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/yacht-des-jahres-pure-yachts-aus-kiel-mit-preis-ausgezeichnet-XQN2E6CW6RHBVC7YLNXYO5ZZPM.html</link><description>Der „Bootsbau-Oscar“ geht nach Kiel: Die Werft Pure Yachts auf dem Ex-Lindenau-Gelände in Friedrichsort hat den Preis „European Yacht Of The Year“ für ihre Erstentwicklung erhalten. Damit setzte sich die erst zwei Jahre alte Werft gegen etablierte Konkurrenz durch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/yacht-des-jahres-pure-yachts-aus-kiel-mit-preis-ausgezeichnet-XQN2E6CW6RHBVC7YLNXYO5ZZPM.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Straßensanierung: B76 bei Plön für zwei Jahre gesperrt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/strassensanierung-b76-bei-ploen-fuer-zwei-jahre-gesperrt,shmag-6346.html</link><description>Pendler zwischen Plön und Kiel müssen ab dem 2. Februar tapfer sein: Die Umleitung ist ein 17 Kilometer längerer Umweg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2a338ecf-baee-4d62-9b80-02a6bbef4466</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:29:08 +0000</pubDate></item><item><title>Fußballcoach Lars Hopp und sein Abenteuer in Vanuatu</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/fussballcoach-lars-hopp-und-sein-abenteuer-in-vanuatu,shmag-6356.html</link><description>Seit Oktober trainiert der Kieler das Nationalteam und den größten Club des Inselstaats im Südpazifik – mit großem Erfolg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5f4f5160-4f93-446f-a8e5-8f28ba4c15de</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:31:47 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel im Aufwind – auch dank Lasse Rosenboom</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-im-aufwind-auch-dank-lasse-rosenboom,shmag-6354.html</link><description>Beim Sieg gegen Paderborn hatte der Außenverteidiger das 2:0 erzielt. Nun hofft er auch in Bielefeld auf einen Treffer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c6f7eaf6-f7f8-4f53-b958-6da1ae4c812d</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:57:50 +0000</pubDate></item><item><title>Zoll und Polizei decken europaweit aktiven Drogenring auf</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/zoll-und-polizei-decken-europaweit-aktiven-drogenring-auf,drogen-198.html</link><description>Durchsuchungen gab es unter anderem in Papenburg. Allein dort wurden mehr als 300 Kilogramm synthetische Drogen gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6af2c21f-417e-4fea-a9af-b29d031b6ad5</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:05:55 +0000</pubDate></item><item><title>Trump in Davos - „Monster“ oder „Anführer der freien Welt“?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-in-davos-monster-oder-anfuehrer-der-freien-welt-PBD5AELFRVD4XDEV3NIKCIBCHE.html</link><description>US-Präsident Donald Trump fordert beim Weltwirtschaftsforum Grönland als Entschädigung für die US-Unterstützung der Nato. Europäische Politiker wettern gegen seine Pläne. Am Abend folgt eine überraschende Entwicklung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-in-davos-monster-oder-anfuehrer-der-freien-welt-PBD5AELFRVD4XDEV3NIKCIBCHE.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:28:58 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Gedenktafel erinnert in Kiel an Holstein-Gründer Georg Blaschke</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-gedenktafel-erinnert-in-kiel-an-holstein-gruender-georg-blaschke-WGMZAHY67VA7BHZOIWE4CYAMCM.html</link><description>150 Jahre ist es her, dass der Kieler Fußballpionier  Georg P. Blaschke geboren wurde – einer der Gründerväter des heutigen Vereins Holstein Kiel. In der Dänischen Straße erinnert nun eine Gedenktafel an den Mann, der einst sogar die DFB-Zentrale nach Kiel verlegte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-gedenktafel-erinnert-in-kiel-an-holstein-gruender-georg-blaschke-WGMZAHY67VA7BHZOIWE4CYAMCM.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 22:10:18 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 22.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-22-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-22-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 22.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-22-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-22-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:03:29 +0000</pubDate></item><item><title>Die AfD und die Autoindustrie in Baden-Württemberg: Heimspiel vor dem Werkstor</title><link>https://www.kn-online.de/politik/die-afd-und-die-autoindustrie-in-baden-wuerttemberg-heimspiel-vor-dem-werkstor-ULQ64OD72JEKHL5J2GURMXZOZQ.html</link><description>Bei der Landtagswahl im Südwesten will die Partei die Krisenstimmung ausbeuten und vor allem unter Industriearbeitern punkten. Frühmorgens bei Mercedes-Benz in Sindelfingen klappt das für ihren Kandidaten trotz Pannen gut – auch, weil eine rechtsextreme Gewerkschaft mithilft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/die-afd-und-die-autoindustrie-in-baden-wuerttemberg-heimspiel-vor-dem-werkstor-ULQ64OD72JEKHL5J2GURMXZOZQ.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:00:10 +0000</pubDate></item><item><title>4000 Meilen Freiheit Kinofilm von Kielern läuft im Studio-Kino</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/4000-meilen-freiheit-kinofilm-von-kielern-laeuft-im-studio-kino-G5S5JR6JKFGTPJWYSSM6TP5YCQ.html</link><description>Sieben Wochen auf engstem Raum: Zwei Kieler haben mit dem Segelboot den Atlantik überquert – und den Törn mit der Kamera festgehalten. Daraus ist jetzt ein Film geworden. Was dabei die Herausforderungen waren und wo die Premiere läuft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/4000-meilen-freiheit-kinofilm-von-kielern-laeuft-im-studio-kino-G5S5JR6JKFGTPJWYSSM6TP5YCQ.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:00:12 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 22.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-22-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-22-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:01:33 +0000</pubDate></item><item><title>Trumps Rede in Davos: So schaut er wirklich auf Grönland, die Nato und Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trumps-rede-in-davos-so-schaut-er-wirklich-auf-groenland-die-nato-und-europa-WDEQCJOQIJHAHM6O6FS5X2J77Y.html</link><description>Mehr als nur Grönland: Donald Trumps Rede beim Weltwirtschaftsforum zeigt, wie der US-Präsident wirklich auf die Welt blickt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trumps-rede-in-davos-so-schaut-er-wirklich-auf-groenland-die-nato-und-europa-WDEQCJOQIJHAHM6O6FS5X2J77Y.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:13:03 +0000</pubDate></item><item><title>Weniger Stau in Kiel + Christian B. sorgt für Unruhe + Seglerfilm macht Furore</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weniger-stau-in-kiel-christian-b-sorgt-fuer-unruhe-seglerfilm-macht-furore-Q74SZ62FXVAZXOWGDLFZXUBN4U.html</link><description>Haben Sie es gemerkt? 2025 soll es in Kiel weniger Staus gegeben haben als im Vorjahr. Autofahrer werden das zwar kaum glauben können, doch der Navi-Hersteller TomTom hat das in seinem aktuellen „TomTom...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weniger-stau-in-kiel-christian-b-sorgt-fuer-unruhe-seglerfilm-macht-furore-Q74SZ62FXVAZXOWGDLFZXUBN4U.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Fehlende Parkplätze an Uni Kiel: Abschleppmaßnahmen sorgen für Unmut</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fehlende-parkplaetze-an-uni-kiel-abschleppmassnahmen-sorgen-fuer-unmut-5J5RU5GETVBAFIBZYO4BA3JG7M.html</link><description>Für Neubauten der Uni Kiel mussten in der Olshausenstraße 300 Parkplätze weichen. Studierende und Beschäftigte sind seither die Leidtragenden der Parknot. Nun sind regelmäßig Abschleppwagen im Einsatz, um falsch abgestellte Autos abzutransportieren. Ein Student fordert eine Alternative.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fehlende-parkplaetze-an-uni-kiel-abschleppmassnahmen-sorgen-fuer-unmut-5J5RU5GETVBAFIBZYO4BA3JG7M.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:21:23 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Parlament stoppt Mercosur: EuGH muss zunächst Rechtsgutachten erarbeiten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-parlament-stoppt-mercosur-eugh-muss-zunaechst-rechtsgutachten-erarbeiten-24BZKVLRWVBTFHAUYB45U4TTZA.html</link><description>Es könnte der Todesstoß für das bereits unterzeichnete Mercosur-Abkommen sein: Das EU-Parlament hat entschieden, die Ratifizierung auszusetzen und auf eine rechtliche Bewertung durch den Europäischen Gerichts­hof zu warten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-parlament-stoppt-mercosur-eugh-muss-zunaechst-rechtsgutachten-erarbeiten-24BZKVLRWVBTFHAUYB45U4TTZA.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:19:48 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 22.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-22-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-22-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:22:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Erneute Demo gegen syrische Regierung vor dem Landeshaus</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-erneute-demo-gegen-syrische-regierung-vor-dem-landeshaus,regionkielnews-1334.html</link><description>Am Nachmittag werden auf der prokurdischen Demonstration rund 1.000 Personen erwartet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0e369f48-23d6-4aff-b7a4-bbfbe4e9fa07</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:49:15 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: NDR-Ensembles treten im Konzerthaus am Schloss auf</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-ndr-ensembles-geben-sich-klinke-in-die-hand-HX6WIV5JQRGUNHL3UZVK7FAVLY.html</link><description>Am 24. Januar kehrt das NDR Elbphilharmonie Orchester aus Hamburg zurück ins sanierte Kieler Konzerthaus am Schloss. Dominik Deuber, Leiter des Bereichs Orchester, Chor und Konzerte beim Norddeutschen Rundfunk, testet mit gleich drei Ensembles, was beim Publikum ankommt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-ndr-ensembles-geben-sich-klinke-in-die-hand-HX6WIV5JQRGUNHL3UZVK7FAVLY.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:56:16 +0000</pubDate></item><item><title>Raubüberfall statt Date? Prozessauftakt am Landgericht Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/pinneberg_segeberg_stormarn/raubueberfall-statt-date-prozessauftakt-am-landgericht-kiel,regionnorderstedtnews-1696.html</link><description>Angeklagt ist ein 25-Jähriger. Er soll einen Mann auf einem Parkplatz in Henstedt-Ulzburg überfallen haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/55a3f816-8af9-48f6-9cd0-96f63e5ed9b1</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:02:55 +0000</pubDate></item><item><title>Mehr Güter und Kreuzfahrer: Hafen Kiel meldet Rekord-Umschlag</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-gueter-und-kreuzfahrer-hafen-kiel-meldet-rekord-umschlag-UWG5UH2CJ5AWRL52LAUBLDDPFY.html</link><description>Trotz Krisen boomt der Kieler Hafen. 2025 erzielte der Seehafen der Landeshauptstadt sein bislang bestes Umschlagsergebnis. Erstmals kratzt Kiel an der Marke von acht Millionen Tonnen. Auch bei der Zahl der Kreuzfahrtpassagiere gab es im vergangenen Jahr wieder einen Zuwachs.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-gueter-und-kreuzfahrer-hafen-kiel-meldet-rekord-umschlag-UWG5UH2CJ5AWRL52LAUBLDDPFY.html</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:12:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>