<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 10:11:41 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Brand in der Küche: Feuerwehreinsatz in Kiel-Wik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-der-kueche-feuerwehreinsatz-in-kiel-wik-POUD4HERONHHZJKPG2J4YTL2SU.html</link><description>Ein Brand in einer Küche alarmierte am Freitagabend die Feuerwehr Kiel. Das Feuer in einer Wohnung im Stadtteil Wik sei schnell gelöscht gewesen, verletzt wurde niemand, berichtete die Feuerwehr. Zwei Wohnungen blieben aber vorerst unbewohnbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-der-kueche-feuerwehreinsatz-in-kiel-wik-POUD4HERONHHZJKPG2J4YTL2SU.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:14:28 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zu Christian B. in Kiel: Der Mann, den keiner will</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zu-christian-b-in-kiel-der-mann-den-keiner-will-RUJO46JARNHC7C7IG6C3MDPA2M.html</link><description>Wohin mit Christian B., weltweit bekannt als Verdächtiger im Vermisstenfall „Maddie“? Vor dieser Frage steht die Stadt Kiel nach anhaltenden Protesten von Bürgern. Eine zufriedenstellende Antwort gibt es nicht, meint KN-Redakteur Florian Sötje. Dennoch muss man sich einer Lösung nähern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zu-christian-b-in-kiel-der-mann-den-keiner-will-RUJO46JARNHC7C7IG6C3MDPA2M.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Genesis-Tribute-Band The Watch macht Station in der Räucherei in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/genesis-tribute-band-the-watch-macht-station-in-der-raeucherei-in-kiel-JYP7HRHKEVHNHNZU5RLQ3UG354.html</link><description>Das darf gern zur schönen Gewohnheit werden: Wie in den beiden Vorjahren machte die italienische Genesis-Tribute-Band The Watch auf ihrer Tour in der Kieler Räucherei Station, ließ die Fans in frühen, epischen Progressive-Rock-Songs aus der Peter-Gabriel-Phase schwelgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/genesis-tribute-band-the-watch-macht-station-in-der-raeucherei-in-kiel-JYP7HRHKEVHNHNZU5RLQ3UG354.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:38:33 +0000</pubDate></item><item><title>Genesis-Tribute-Band The Watch macht Station in der Räucherei in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/genesis-tribute-band-the-watch-macht-station-in-der-raeucherei-in-kiel-JYP7HRHKEVHNHNZU5RLQ3UG354.html</link><description>Das darf gern zur schönen Gewohnheit werden: Wie in den beiden Vorjahren machte die italienische Genesis-Tribute-Band The Watch auf ihrer Tour in der Kieler Räucherei Station, ließ die Fans in frühen, epischen Progressive-Rock-Songs aus der Peter-Gabriel-Phase schwelgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/genesis-tribute-band-the-watch-macht-station-in-der-raeucherei-in-kiel-JYP7HRHKEVHNHNZU5RLQ3UG354.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:38:33 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Pflegeheim in Kiel-Hassee schnell gelöscht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-pflegeheim-in-kiel-hassee-schnell-geloescht-HJCXA2VDL5BBPNLN6IYB3ADP7Y.html</link><description>Die Feuerwehr Kiel musste am Sonnabend zu einem Brandeinsatz in Hassee ausrücken. Im Stadtkloster in der Christianistraße war im Wirtschaftstrakt ein Brand ausgebrochen. Verletzt wurde zum Glück niemand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-pflegeheim-in-kiel-hassee-schnell-geloescht-HJCXA2VDL5BBPNLN6IYB3ADP7Y.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:43:57 +0000</pubDate></item><item><title>Die AfD und die Autoindustrie in Baden-Württemberg: Heimspiel vor dem Werkstor</title><link>https://www.kn-online.de/politik/die-afd-und-die-autoindustrie-in-baden-wuerttemberg-heimspiel-vor-dem-werkstor-ULQ64OD72JEKHL5J2GURMXZOZQ.html</link><description>Bei der Landtagswahl im Südwesten will die Partei die Krisenstimmung ausbeuten und vor allem unter Industriearbeitern punkten. Frühmorgens bei Mercedes-Benz in Sindelfingen klappt das für ihren Kandidaten trotz Pannen gut – auch, weil eine rechtsextreme Gewerkschaft mithilft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/die-afd-und-die-autoindustrie-in-baden-wuerttemberg-heimspiel-vor-dem-werkstor-ULQ64OD72JEKHL5J2GURMXZOZQ.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:58:05 +0000</pubDate></item><item><title>Stein bei Kieler Woche 2026 außen vor: „Es ist kein positives Zeichen“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/ploen/keine-kieler-woche-in-stein-das-sagen-die-einheimischen-im-ort-XMVZQXJ4UJAPZKCA7JIGSAHT5Q.html</link><description>In Stein auf dem Kieler Ostufer soll es in diesem Jahr nun doch keine Wiederholung der internationalen Kiter-Wettbewerbe im Rahmen der Kieler Woche geben. Das sagen Menschen in der Gemeinde dazu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/ploen/keine-kieler-woche-in-stein-das-sagen-die-einheimischen-im-ort-XMVZQXJ4UJAPZKCA7JIGSAHT5Q.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Mit acht Jahren gegründet: Brüder aus Kiel verkaufen Vogelpostkarten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-acht-jahren-gegruendet-brueder-aus-kiel-verkaufen-vogelpostkarten-G7DBFB6SZRFLFG5EYJAOMBEAKQ.html</link><description>Mit gerade einmal acht Jahren setzten die Brüder Jakob (13) und Jasper (16) ihre Idee für „Kleine Kieler Karten“ um. Aus dem Kinderzimmer heraus leiten die beiden seitdem ihre Geschäfte. Heute verkaufen sie die selbst gemalten Vogelpostkarten bereits in mehreren Läden in Kiel. Wie haben die beiden das geschafft?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-acht-jahren-gegruendet-brueder-aus-kiel-verkaufen-vogelpostkarten-G7DBFB6SZRFLFG5EYJAOMBEAKQ.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:25:00 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhläufer im Wellsee eingebrochen, Feuerwehr vor Ort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schlittschuhlaeufer-im-wellsee-eingebrochen-feuerwehr-vor-ort-ZN22TFJVBNB4NE3AH3L6UPHYCM.html</link><description>Schrecksekunde am Wellsee in Kiel: Am Sonnabend war auf dem Eis plötzlich ein Mann beim Schlittschuhlaufen eingebrochen. Feuerwehr, Rettungsdienst und Polizei rückten zur Rettung an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schlittschuhlaeufer-im-wellsee-eingebrochen-feuerwehr-vor-ort-ZN22TFJVBNB4NE3AH3L6UPHYCM.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:57:08 +0000</pubDate></item><item><title>Eisflächen auf Seen in SH immer noch brüchig</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/eisflaechen-auf-seen-in-sh-ab-wann-eis-betreten-werden-darf,eisflaechen-102.html</link><description>Auf dem Wellsee in Kiel ist am Sonnabend ein Mann ins Eis eingebrochen. Laut Polizei konnten Augenzeugen ihn aus dem Wasser retten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/4562f535-3541-4b5d-9a94-a0bd9d3f9b05</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kurden protestieren in Kiel erneut vor dem Hauptbahnhof</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kurden-protestieren-in-kiel-erneut-vor-dem-hauptbahnhof-E3OIMIAQUBEODF7ZUPWJJU5FYI.html</link><description>Bei einer erneuten Demonstration von Kurden in Kiel haben sich am Samstag rund 600 Menschen vor dem Hauptbahnhof versammelt. Der Protest verlief ohne Zwischenfälle. Anlass war wieder die aktuelle Lage in Nordsyrien.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kurden-protestieren-in-kiel-erneut-vor-dem-hauptbahnhof-E3OIMIAQUBEODF7ZUPWJJU5FYI.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:57:51 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine-Verhandlungen in Abu Dhabi: Wie Trump Europa marginalisiert und Putin stärkt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-verhandlungen-in-abu-dhabi-wie-trump-europa-marginalisiert-und-putin-staerkt-B5WRFZCPH5AONCKQMBIJQQWZ3A.html</link><description>Die Ukraine-Verhandlungen in Abu Dhabi zeigen: Europa hat beim Krieg auf seinem eigenen Kontinent nichts mitzureden. Unter US-Präsident Trump sind die USA Teil von Kremlchef Putins Machtspiel. Wie viele Warnsignale braucht Europa noch?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-verhandlungen-in-abu-dhabi-wie-trump-europa-marginalisiert-und-putin-staerkt-B5WRFZCPH5AONCKQMBIJQQWZ3A.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:01:15 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler CDU verärgert: „Gaarden ist das Ergebnis jahrelanger SPD-Politik“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-cdu-veraergert-gaarden-ist-das-ergebnis-jahrelanger-spd-politik-25JKJLDV65F5JPPVRFI2TXCDTE.html</link><description>Nachdem die SPD-Landtagsfraktion in Schleswig-Holstein mehr Engagement des Landes für Brennpunkt-Stadtteile wie Kiel-Gaarden gefordert hat, reagiert die CDU verärgert. Die Probleme auf dem Ostufer müsse die Stadt selbst lösen. Die Verantwortung liege bei Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-cdu-veraergert-gaarden-ist-das-ergebnis-jahrelanger-spd-politik-25JKJLDV65F5JPPVRFI2TXCDTE.html</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fischbrötchen in Kiel: Bäckerei Rönnau und Morelle starten Kooperation</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fischbroetchen-in-kiel-baeckerei-roennau-und-morelle-starten-kooperation-5ONDNUFTBRCZFC7UVEKNQ2BOHM.html</link><description>Der Kieler Schweinske-Betreiber Constantin Cremer hat auf der gegenüberliegenden Straßenseite einen Fischbrötchen-Shop eröffnet. Als Nachfolger der Fleischerei Hasch teilt sich die Morelle das Ladenlokal mit der Bäckerei Rönnau. Kuchen- und Brathering-Aromen unter einem Dach: Geht das zusammen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fischbroetchen-in-kiel-baeckerei-roennau-und-morelle-starten-kooperation-5ONDNUFTBRCZFC7UVEKNQ2BOHM.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Weidel erklärt 2026 zum „Schicksalsjahr“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/weidel-erklaert-2026-zum-schicksalsjahr-PV3LCW4PIBAZPLYKJEERP7CG54.html</link><description>Vor rund 800 kommunalpolitischen Mandatsträgern in NRW hat AfD-Chefin Alice Weidel die CDU scharf kritisiert und ihre Partei auf die anstehenden Landtagswahlen eingeschworen. Das Ziel: allein regieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/weidel-erklaert-2026-zum-schicksalsjahr-PV3LCW4PIBAZPLYKJEERP7CG54.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:06:21 +0000</pubDate></item><item><title>Wertedämmerung im Westen: Abschied von Amerika</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wertedaemmerung-im-westen-abschied-von-amerika-NQSQUGEXWFFHBNW57Q3LPVZBZY.html</link><description>Offen wie nie spricht es selbst die Bundesregierung aus: Die Ära gemeinsamer „westlicher” Werte endet. Europa und die USA stehen vor getrennten Wegen. Doch wer glaubt, das liege allein an Donald Trump, irrt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wertedaemmerung-im-westen-abschied-von-amerika-NQSQUGEXWFFHBNW57Q3LPVZBZY.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:56:13 +0000</pubDate></item><item><title>Minecraft: Schleswig-Holstein aus Blöcken nachgebaut</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/minecraft-schleswig-holstein-aus-bloecken-nachgebaut,minecraft-100.html</link><description>Luka Standke baut Kiel im Videospiel Minecraft nach. Hinter dem Projekt steht ein weltweites Vorhaben: die ganze Erde nachzubauen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a6dc2acf-fae5-4493-ada4-37cf7fc56571</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:14:44 +0000</pubDate></item><item><title>Die Band Dota gab ein Konzert in der Pumpe auf ihrer „Springbrunnen“-Tour</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-band-dota-gab-ein-konzert-in-der-pumpe-auf-ihrer-springbrunnen-tour-34TCD7CGNFFCDPNQOJQ6OWME4Q.html</link><description>Wie ein akustisches Kaleidoskop wirkte das Konzert von Dota in der ausverkauften Kieler Pumpe, wo die Berliner Band um Singer/Songwriterin Dota Kehr auf ihrer „Springbrunnen“-Tour Station machte. „Ein Abend voller Wagnisse“, wie sie fand, und eine Aktion auf der Bühne war dann wirklich eins.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-band-dota-gab-ein-konzert-in-der-pumpe-auf-ihrer-springbrunnen-tour-34TCD7CGNFFCDPNQOJQ6OWME4Q.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:36:57 +0000</pubDate></item><item><title>Die Band Dota gab ein Konzert in der Pumpe auf ihrer „Springbrunnen“-Tour</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-band-dota-gab-ein-konzert-in-der-pumpe-auf-ihrer-springbrunnen-tour-34TCD7CGNFFCDPNQOJQ6OWME4Q.html</link><description>Wie ein akustisches Kaleidoskop wirkte das Konzert von Dota in der ausverkauften Kieler Pumpe, wo die Berliner Band um Singer/Songwriterin Dota Kehr auf ihrer „Springbrunnen“-Tour Station machte. „Ein Abend voller Wagnisse“, wie sie fand, und eine Aktion auf der Bühne war dann wirklich eins.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-band-dota-gab-ein-konzert-in-der-pumpe-auf-ihrer-springbrunnen-tour-34TCD7CGNFFCDPNQOJQ6OWME4Q.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:36:57 +0000</pubDate></item><item><title>USA im Gegenentwurf zur Demokratie – kann Europa daraus lernen?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/usa-im-gegenentwurf-zur-demokratie-kann-europa-daraus-lernen-NOCNUIEMCFCERDTVBRFBTVNR4I.html</link><description>350 Millionen Amerikaner erfahren gerade, wie es sich darin lebt - im alternativen Gegenentwurf zur Demokratie. Ziehen Deutschlands Wähler in Erwartung eines Superwahljahrs daraus die richtigen Lehren?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/usa-im-gegenentwurf-zur-demokratie-kann-europa-daraus-lernen-NOCNUIEMCFCERDTVBRFBTVNR4I.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:54:20 +0000</pubDate></item><item><title>Spektakuläre "Tara Polar Station" durchquert Nord-Ostsee-Kanal</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spektakulaere-tara-polar-station-durchquert-nord-ostsee-kanal-UQD6MMBOMZBH5PL32CD6KS2QSE.html</link><description>Ein spektakuläres Wasserfahrzeug hat am Sonntag in Kiel und am Nord-Ostsee-Kanal neugierige Blicke auf sich gezogen. Die für Einsätze in arktischen Gewässern vorgesehene „Tara Polar Station“ kam gerade zurück aus dem Eis Finnlands. Jetzt soll die mobile Forschungsstation für eine ungewöhnliche Expedition vorbereitet werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spektakulaere-tara-polar-station-durchquert-nord-ostsee-kanal-UQD6MMBOMZBH5PL32CD6KS2QSE.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:54:12 +0000</pubDate></item><item><title>Zum Tod von Henry Glanz: Kiel verliert jüdisches Opfer des Nazi-Terrors</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zum-tod-von-henry-glanz-kiel-verliert-juedisches-opfer-des-nazi-terrors-6XYNIZDMVBBDFM55A53B2VZXWA.html</link><description>Der Jude Henry Glanz lebte bis zu seinem 15. Lebensjahr in Kiel und entkam nur knapp den Nationalsozialisten. Seine Eltern wurden getötet. Nun ist Glanz im Alter von 101 Jahren in London gestorben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zum-tod-von-henry-glanz-kiel-verliert-juedisches-opfer-des-nazi-terrors-6XYNIZDMVBBDFM55A53B2VZXWA.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:10:16 +0000</pubDate></item><item><title>Vandalismus am Mahnmal der Synagoge Kiel: Polizei ermittelt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vandalismus-am-mahnmal-der-synagoge-kiel-polizei-ermittelt-MQG5ONOJ2VEBRLPZIUIDX4F3MI.html</link><description>Das Mahnmal Synagoge Kiel ist am Wochenende von Vandalismus betroffen worden. Unbekannte haben Gegenstände und Blumen von dem Mahnmal entfernt und über den Gehweg verteilt. Die Polizei ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vandalismus-am-mahnmal-der-synagoge-kiel-polizei-ermittelt-MQG5ONOJ2VEBRLPZIUIDX4F3MI.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:19:43 +0000</pubDate></item><item><title>Felix Banaszak im Interview: Europa braucht neue Bündnisse nach Trump-Rede</title><link>https://www.kn-online.de/politik/felix-banaszak-im-interview-europa-braucht-neue-buendnisse-nach-trump-rede-NECML6TDEZBRPPRZPKNU4NROCA.html</link><description>Acht grüne Europaabgeordnete haben im Europaparlament dafür gestimmt, das Freihandelsabkommen Mercosur mit Südamerika vom Europäischen Gerichtshof überprüfen zu lassen. Das findet auch der Parteivorsitzende falsch. Denn gerade in der Regierungszeit Donald Trumps sei es nötig, neue Bündnisse zu schaffen, sagt er.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/felix-banaszak-im-interview-europa-braucht-neue-buendnisse-nach-trump-rede-NECML6TDEZBRPPRZPKNU4NROCA.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel verspielt in Unterzahl 2:0-Führung in Bielefeld</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-verspielt-in-unterzahl-20-fuehrung-in-bielefeld,shmag-6440.html</link><description>Bis zur 87. Minute hielt das Team von Trainer Marcel Rapp die Führung. Holstein ist nun seit fünf Spielen ungeschlagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/82f67f78-6a67-4e9f-803c-063c71b49da8</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:01:28 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 26.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-26-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-26-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 26.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-26-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-26-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:03:15 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 26.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-26-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-26-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:00:47 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 26.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-26-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-26-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:01:28 +0000</pubDate></item><item><title>Wer redet am häufigsten? Das sind die Wortführer im Kieler Landtag</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wer-redet-am-haeufigsten-das-sind-die-wortfuehrer-im-kieler-landtag-644673YJKVH5DEDVYSNWJ3RXWY.html</link><description>Neue Statistiken aus dem Landtag Schleswig-Holstein offenbaren, wer im Parlament das Wort führt und wer schweigt. Besonders die kleinen Fraktionen FDP und SSW müssen viel leisten, während andere Abgeordnete kaum in Erscheinung treten. Welche Gründe stecken hinter dieser Ungleichheit?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wer-redet-am-haeufigsten-das-sind-die-wortfuehrer-im-kieler-landtag-644673YJKVH5DEDVYSNWJ3RXWY.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:30:04 +0000</pubDate></item><item><title>Ulf Kämpfer kandidiert in Kiel-West + Negativrekord für NOK</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ulf-kaempfer-kandidiert-in-kiel-west-negativrekord-fuer-nok-N67GTWDTIBFKJH6HFYHCRYTBTY.html</link><description>Zu Hause ist es doch immer am schönsten. Das dachte sich wohl auch Kiels noch amtierender Oberbürgermeister Ulf Kämpfer. Seit 25 Jahren lebt der SPD-Politiker mit seiner Frau Anke Erdmann im Stadtteil...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ulf-kaempfer-kandidiert-in-kiel-west-negativrekord-fuer-nok-N67GTWDTIBFKJH6HFYHCRYTBTY.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nordsee-Gipfel in Hamburg: Windenergie für ein sicheres Europa</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/nordsee-gipfel-in-hamburg-windenergie-fuer-ein-sicheres-europa,nordseegipfel-104.html</link><description>Damit Europa unabhängiger von Energieimporten wird, treffen sich heute die Nordseeanrainer in Hamburg. Kanzler Merz hat eingeladen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d2f86d77-17cb-4a57-afa4-a4a3e202c204</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:12:03 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahl 2027 in Schleswig-Holstein: Wo Ulf Kämpfer (SPD) antritt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/landtagswahl-2027-in-schleswig-holstein-wo-ulf-kaempfer-spd-antritt-VDIEWF6N3BEX5AR4TML4RVPIXA.html</link><description>SPD-Spitzenkandidat für die Landtagswahl 2027 in Schleswig-Holstein ist Ulf Kämpfer bereits. Doch ein Wahlkreis, in dem er antreten kann, fehlte Kämpfer bislang noch. Jetzt steht fest: Der scheidende Oberbürgermeister bleibt Kiel auch zur Landtagswahl treu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/landtagswahl-2027-in-schleswig-holstein-wo-ulf-kaempfer-spd-antritt-VDIEWF6N3BEX5AR4TML4RVPIXA.html</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:32:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>