<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 10:09:54 +0000</lastBuildDate><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Retailflow: Start-up aus Kiel entwickelt Software für KI-Beratung im Handel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/retailflow-start-up-aus-kiel-entwickelt-software-fuer-ki-beratung-im-handel-22CW7WFYENAV3L6M4JV6W3E37Q.html</link><description>Das Beratungsgespräch im Einzelhandel mit einer Künstlichen Intelligenz führen, statt mit einem Verkäufer? Diese Möglichkeit bietet das Kieler Start-up Nordflow. Mit Retailflow wurde eine KI-basierte Anwendung entwickelt, die bei der Einkaufsentscheidung helfen soll. So funktioniert die Software.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/retailflow-start-up-aus-kiel-entwickelt-software-fuer-ki-beratung-im-handel-22CW7WFYENAV3L6M4JV6W3E37Q.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert der Rock-Rap-Band Grell in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-der-rock-rap-band-grell-in-kiel-SWHI4K6SLRCQPFHIKIS37BJUMI.html</link><description>Die Rap-Rock-Band Grell aus Neumünster feierte mit ihren rund 200 Fans in der Pumpe einen fulminanten Jahresabschluss. Das Quintett begeisterte in Kiel mit ihrem vielschichtigen Stil, Partytauglichkeit und Haltung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-der-rock-rap-band-grell-in-kiel-SWHI4K6SLRCQPFHIKIS37BJUMI.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:14:40 +0000</pubDate></item><item><title>Präventivhaft in SH: Das steht im Gesetzentwurf der Günther-Regierung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/praeventivhaft-in-sh-das-steht-im-gesetzentwurf-der-guenther-regierung-YNPZQOHKKRHLVI6WRXJFWEOAAI.html</link><description>Anfang des Jahres hatte Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) eine Erweiterung der Präventivhaft wegen zunehmender Messerangriffe angekündigt. Nun liegt den Kieler Nachrichten der Gesetzentwurf vor. Er könnte auch Auswirkungen auf mutmaßliche Saboteure oder Einbrecher haben – und auf Fußballfans.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/praeventivhaft-in-sh-das-steht-im-gesetzentwurf-der-guenther-regierung-YNPZQOHKKRHLVI6WRXJFWEOAAI.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:09:18 +0000</pubDate></item><item><title>Gute Nachrichten aus 2025 in Schleswig-Holstein: Ein Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/gute-nachrichten-aus-2025-in-schleswig-holstein-ein-ueberblick-77KJMMPWZZHJRLC7AIUCT6ZQAU.html</link><description>Über positive Nachrichten freut sich doch jeder. Deswegen haben wir für Sie zum Jahresende zwölf gute Nachrichten aus 2025 in Kiel und Schleswig-Holstein in einem Überblick zusammengestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/gute-nachrichten-aus-2025-in-schleswig-holstein-ein-ueberblick-77KJMMPWZZHJRLC7AIUCT6ZQAU.html</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Silvester: Wo Böllern erlaubt oder verboten ist in Schleswig-Holstein und Hamburg</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/silvester-wo-boellern-erlaubt-oder-verboten-ist-in-schleswig-holstein-und-hamburg-N5S3BKYWIWQDLDPWHELJQ2F4FM.html</link><description>An Silvesterfeuerwerk scheiden sich die Geister: Einige Menschen lieben den bunten Lichterhimmel und die lauten Geräusche, andere können damit nichts anfangen. Fakt ist: Böllern kann auch gefährlich sein und ist in Schleswig-Holstein nicht überall erlaubt. Was Sie Silvester 2023 in Kiel und Region beachten müssen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/silvester-wo-boellern-erlaubt-oder-verboten-ist-in-schleswig-holstein-und-hamburg-N5S3BKYWIWQDLDPWHELJQ2F4FM.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Silvester: Wo Böllern erlaubt oder verboten ist in Schleswig-Holstein und Hamburg</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/silvester-wo-boellern-erlaubt-oder-verboten-ist-in-schleswig-holstein-und-hamburg-N5S3BKYWIWQDLDPWHELJQ2F4FM.html</link><description>An Silvesterfeuerwerk scheiden sich die Geister: Einige Menschen lieben den bunten Lichterhimmel und die lauten Geräusche, andere können damit nichts anfangen. Fakt ist: Böllern kann auch gefährlich sein und ist in Schleswig-Holstein nicht überall erlaubt. Was Sie Silvester 2023 in Kiel und Region beachten müssen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/silvester-wo-boellern-erlaubt-oder-verboten-ist-in-schleswig-holstein-und-hamburg-N5S3BKYWIWQDLDPWHELJQ2F4FM.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Nachhaltige Rotorblätter? Kieler Forscher bauen Prototyp mit Flachs statt Carbon</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nachhaltige-rotorblaetter-kieler-forscher-bauen-prototyp-mit-flachs-statt-carbon-4L3G76KBAJHSRPBVUMUQVJ6OEI.html</link><description>Glas- und carbonfaserhaltige Kunststoffe machen Rotorblätter für Windkraftanlagen leicht und stabil. Recycling und Entsorgung der Materialien sind aber ein Problem. Ein Projekt an der HAW Kiel will jetzt eine nachhaltigere Alternative entwickeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nachhaltige-rotorblaetter-kieler-forscher-bauen-prototyp-mit-flachs-statt-carbon-4L3G76KBAJHSRPBVUMUQVJ6OEI.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:51:59 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsbaum-Abholung 2026 in Kiel: Sammelstellen im Stadtgebiet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sammelstelle-tannenbaum-abholung-in-kiel-2025-weihnachtsbaum-entsorgen-UMBDRFYDU44V6YDMLUAA54PNL4.html</link><description>Wo und wann findet die Abholung der Weihnachtsbäume 2026 in Kiel statt? Alle Termine zum Entsorgen des Tannebaums und eine Sammelstelle zur Weihnachtsbaumabholung in Ihrer Nähe finden Sie hier in der aktuellen Liste der Kieler Sammelplätze für Tannenbäume.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sammelstelle-tannenbaum-abholung-in-kiel-2025-weihnachtsbaum-entsorgen-UMBDRFYDU44V6YDMLUAA54PNL4.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Was für ein Jahr! Rasmus Ankermann, der Senkrechtstarter beim THW Kiel</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/was-fuer-ein-jahr-rasmus-ankermann-der-senkrechtstarter-beim-thw-kiel,thw-kiel-338.html</link><description>Das Handball-Talent wurde U19-Weltmeister und schaffte es ins Bundesliga-Team des THW. Dort will der 18-Jährige weiter für Furore sorgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/552a55a3-9ab4-4e03-aa7b-a262deaf65a6</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:07:37 +0000</pubDate></item><item><title>Trinkwasser in Kiel: Ist es auch chemisch belastet?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trinkwasser-in-kiel-ist-es-auch-chemisch-belastet-OIFLE2TVCNCTJJFK4CBVCYXXAY.html</link><description>Eine neue Studie zeigt: Das Grundwasser in Schleswig-Holstein ist stärker chemisch belastet als im Rest Deutschlands. Doch wie steht es um das Trinkwasser in Kiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trinkwasser-in-kiel-ist-es-auch-chemisch-belastet-OIFLE2TVCNCTJJFK4CBVCYXXAY.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:38:05 +0000</pubDate></item><item><title>Zombie-Tanker vor Fehmarn: Russland nutzt Schattenflotte in Ostsee</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zombie-tanker-vor-fehmarn-russland-nutzt-schattenflotte-in-ostsee-EIC3GMDFDRC3JHZUBGUKD3UVIY.html</link><description>Für die Umgehung der Sanktionen setzt Russland bei seiner Schattenflotte jetzt auch auf Schiffe, die für den Öltransport eine neue Identität bekommen. Dabei werden alte Tanker in China neu registriert und als Neubauten auf die Reise nach Europa geschickt. In den Mittelpunkt rückt auch ein afrikanischer Staat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zombie-tanker-vor-fehmarn-russland-nutzt-schattenflotte-in-ostsee-EIC3GMDFDRC3JHZUBGUKD3UVIY.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:14:23 +0000</pubDate></item><item><title>Holstenstraße und Sophienhof in Kiel: Geschäfte in der Innenstadt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holstenstrasse-und-sophienhof-in-kiel-geschaefte-in-der-innenstadt-UGBCOLEXGJBELLDL3CVCFJVFDY.html</link><description>Der Wandel von Innenstädten lässt sich in Kiel an Zahlen ablesen. Seit 2020 gibt es deutlich weniger Kleidungsgeschäfte. Dafür wächst das gastronomische Angebot. Eine detaillierte Auswertung zeigt, wie sich die Zusammensetzung der Geschäfte in Kiel in den vergangenen fünf Jahren verändert hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holstenstrasse-und-sophienhof-in-kiel-geschaefte-in-der-innenstadt-UGBCOLEXGJBELLDL3CVCFJVFDY.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>Geheimnis um „Aidaluna“-Rettungsboote im Hafen Möltenort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/ploen/geheimnis-um-aidaluna-rettungsboote-im-hafen-moeltenort-VCWHXBLZH5B5LK46IBM7H234EQ.html</link><description>Im Hafen von Möltenort sorgen seit einigen Tagen vier Rettungsboote des Kreuzfahrtschiffes „Aidaluna” für Aufsehen. Die aus Kunststoff gebauten Boote haben in dem Hafen an der Kieler Förde jetzt „Asyl“ bekommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/ploen/geheimnis-um-aidaluna-rettungsboote-im-hafen-moeltenort-VCWHXBLZH5B5LK46IBM7H234EQ.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:36:55 +0000</pubDate></item><item><title>Geschäfte in Kiel: Schließungen und Neueröffnungen in 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/geschaefte-in-kiel-schliessungen-und-neueroeffnungen-in-2025-GKCNNKFK6BB3LITGQONUQFPZDI.html</link><description>Die Kieler Innenstadt erlebt 2025 zahlreiche Geschäftswechsel: Während einige Läden die Holstenstraße verlassen haben, zogen neue ein. Eine Übersicht über Schließungen und Neueröffnungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/geschaefte-in-kiel-schliessungen-und-neueroeffnungen-in-2025-GKCNNKFK6BB3LITGQONUQFPZDI.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:16:20 +0000</pubDate></item><item><title>KVG Fahrplanänderungen: Neue Buszeiten ab 1. Januar in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kvg-fahrplanaenderungen-neue-buszeiten-ab-1-januar-in-kiel-GLHC2GWRO5A2LABCHAUEQRF3YE.html</link><description>Die Kieler Verkehrsgesellschaft (KVG) passt zum neuen Jahr den Fahrplan an. Auf 15 der 38 Linien der KVG kommt es zu Veränderungen. Meist wird der Fahrplantakt verbessert. Es gibt aber auch Einschränkungen.  Besonders betroffen ist die Linie 11, das Herzstück im KVG-Netz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kvg-fahrplanaenderungen-neue-buszeiten-ab-1-januar-in-kiel-GLHC2GWRO5A2LABCHAUEQRF3YE.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:26:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 29.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-29-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-29-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 29.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-29-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-29-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:03:34 +0000</pubDate></item><item><title>Sozialer Wohnungsbau: Kiel will Regelung der 30-Prozent-Quote lockern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialer-wohnungsbau-kiel-will-regelung-der-30-prozent-quote-lockern-FDYFHUOI6FBJBOCQJHCPJGBK7Q.html</link><description>Kiel plant eine Lockerung der Regelungen für den Bau von Sozialwohnungen, da Fördergelder vom Land fehlen. Andernfalls könnten geplante Bauvorhaben ins Stocken geraten. Was die neue Regelung für die 30-Prozent-Quote für den sozialen Wohnungsbau bedeutet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialer-wohnungsbau-kiel-will-regelung-der-30-prozent-quote-lockern-FDYFHUOI6FBJBOCQJHCPJGBK7Q.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 29.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-29-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-29-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 29.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-29-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-29-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:00:47 +0000</pubDate></item><item><title>Else Schönherr wird 105 Jahre: Das ist ihr Geheimnis eines langen Lebens</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/else-schoenherr-wird-105-jahre-das-ist-ihr-geheimnis-eines-langen-lebens-BI4DSMR2GVBDBFLASK3XAH43SE.html</link><description>Welch ein besonderer Geburtstag: Else Schönherr aus Kiel feiert an diesem Montag ihren 105. Geburtstag. Zu Besuch kommt ihre große Familie. Wie die Kielerin dieses hohe Alter erreicht hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/else-schoenherr-wird-105-jahre-das-ist-ihr-geheimnis-eines-langen-lebens-BI4DSMR2GVBDBFLASK3XAH43SE.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 03:51:00 +0000</pubDate></item><item><title>Trotz Böllerverbot an Silvester: Sorge um Reetdachhäuser in Kiel wächst</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trotz-boellerverbot-an-silvester-sorge-um-reetdachhaeuser-in-kiel-waechst-A5PJGL6IVZCQJEVI32G2AXHYUY.html</link><description>Wenn die Silvesternacht naht, setzt bei Claudia Borchardt die Anspannung ein. Die Kielerin wohnt in einem denkmalgeschützten Reetdachhaus. An das Böllerverbot im Umkreis halten sich nicht alle. Was die Kielerin nun fordert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trotz-boellerverbot-an-silvester-sorge-um-reetdachhaeuser-in-kiel-waechst-A5PJGL6IVZCQJEVI32G2AXHYUY.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Dezember zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:06:29 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:20:21 +0000</pubDate></item><item><title>Kraftklub, Sarah Connor und mehr Konzert-Highlights im Jahr 2026 in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kraftklub-sarah-connor-und-mehr-konzert-highlights-im-jahr-2026-in-kiel-A4MTVDTXVBGFJI6KIQWDDWGOH4.html</link><description>Der Konzertkalender 2026 für Kiel füllt sich stetig. Bereits gegen Jahresende hat er allerhand Highlights zu bieten. Hier kommen ein paar Tipps – doch für manchen Gig gibt’s schon keine Karten mehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kraftklub-sarah-connor-und-mehr-konzert-highlights-im-jahr-2026-in-kiel-A4MTVDTXVBGFJI6KIQWDDWGOH4.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:20:33 +0000</pubDate></item><item><title>Kraftklub, Sarah Connor und mehr Konzert-Highlights im Jahr 2026 in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kraftklub-sarah-connor-und-mehr-konzert-highlights-im-jahr-2026-in-kiel-A4MTVDTXVBGFJI6KIQWDDWGOH4.html</link><description>Der Konzertkalender 2026 für Kiel füllt sich stetig. Bereits gegen Jahresende hat er allerhand Highlights zu bieten. Hier kommen ein paar Tipps – doch für manchen Gig gibt’s schon keine Karten mehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kraftklub-sarah-connor-und-mehr-konzert-highlights-im-jahr-2026-in-kiel-A4MTVDTXVBGFJI6KIQWDDWGOH4.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:20:33 +0000</pubDate></item><item><title>UKSH-Projekt „Kein Täter werden” zieht mehr Patienten an: Schutz vor Kindesmissbrauch</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/uksh-projekt-kein-taeter-werden-zieht-mehr-patienten-an-schutz-vor-kindesmissbrauch-AAAES7XFTNHELPR5IK7FFXKOJQ.html</link><description>Das Projekt des Kieler Uniklinikums „Kein Täter werden“ gegen Kindesmissbrauch zieht mehr potenzielle Patienten an. Kontrovers bleibt die Frage der Erreichbarkeit: Ist der bestehende Kontaktweg zu den Fachleuten in Kiel ausreichend?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/uksh-projekt-kein-taeter-werden-zieht-mehr-patienten-an-schutz-vor-kindesmissbrauch-AAAES7XFTNHELPR5IK7FFXKOJQ.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zum Florida-Treffen von Trump und Selenskyj: Appelle aus Europa reichen nicht</title><link>https://www.kn-online.de/politik/kommentar-zum-florida-treffen-von-trump-und-selenskyj-appelle-aus-europa-reichen-nicht-N3ZKETURCBFK7GCCZWKG5JFYT4.html</link><description>Seit Donald Trumps Februar-Treffen mit Wolodymyr Selenskyj hätte Europa auf alles gefasst sein müssen – und setzte doch nur auf das Prinzip Hoffnung. Doch bei Trump ist auch in Mar-a-Largo keine Lernkurve zu erkennen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/kommentar-zum-florida-treffen-von-trump-und-selenskyj-appelle-aus-europa-reichen-nicht-N3ZKETURCBFK7GCCZWKG5JFYT4.html</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:29:28 +0000</pubDate></item><item><title>Kosten für Eisenbahnbrücke in Kiel fast verdoppelt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kosten-fuer-eisenbahnbruecke-in-kiel-fast-verdoppelt,regionkielnews-1182.html</link><description>Die Kosten für die Sanierung der Brücke über die Alte Lübecker Chaussee sind fast doppelt so hoch wie ursprünglich angenommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a9ba4a9e-ee1c-4402-bf3e-69375e73f5a4</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:57:49 +0000</pubDate></item></channel></rss>