<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 19:02:13 +0000</lastBuildDate><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:04:16 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:18:13 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:19:19 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Wer folgt auf Ulf Kämpfer?</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ob-wahl-in-kiel-alle-kandidaten-stehen-fest,kiel-240.html</link><description>Neun Kandidaten treten am Sonntag zur Wahl an, so viele wie noch nie. Rund 190.000 Einwohner sind wahlberechtigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3fd91147-03d1-402b-833b-a8118a6abe6c</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:04:14 +0000</pubDate></item><item><title>„Antifa-Ost“: USA setzen linksextreme deutsche Gruppe auf Terrorliste</title><link>https://www.kn-online.de/politik/antifa-ost-usa-setzen-linksextreme-deutsche-gruppe-auf-terrorliste-QZ2VQDJ2JNEG3BWCUIUBPGR45A.html</link><description>In einem ungewöhnlichen Schritt stuft die Trump-Regierung vier linksextreme Organisationen als Terrorgruppen ein - in Europa. Betroffen ist auch eine Gruppierung in Deutschland.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/antifa-ost-usa-setzen-linksextreme-deutsche-gruppe-auf-terrorliste-QZ2VQDJ2JNEG3BWCUIUBPGR45A.html</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:24:26 +0000</pubDate></item><item><title>Kaffee wird zum Luxusgut + Betrugsvorwurf gegen Vonovia + Nächste Bombenentschärfung in Kiel naht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaffee-wird-zum-luxusgut-analyse-zur-oberbuergermeisterwahl-betrugsvorwurf-gegen-vonovia-reiseshop-OBLCWJRE5NDQFEI3ZPE5NRJIAE.html</link><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaffee-wird-zum-luxusgut-analyse-zur-oberbuergermeisterwahl-betrugsvorwurf-gegen-vonovia-reiseshop-OBLCWJRE5NDQFEI3ZPE5NRJIAE.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 03:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober-und-november-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im November zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober-und-november-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:26:05 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:53:26 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:53:26 +0000</pubDate></item><item><title>Burger essen in und um Kiel: Die Top-10-Läden der KN-Leser</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wo-gibt-s-den-besten-burger-in-kiel-stimmen-sie-jetzt-fuer-ihren-favoriten-aus-den-top-10-WS3ZIBM6BVHCZMLLBBAMJOLU4I.html</link><description>Es gibt wohl nur wenige, die ihn nicht mögen: Burger ist beliebt – und auch in Schleswig-Holstein vielerorts zu bekommen. Doch wo in Kiel und der Region schmeckt er am besten? Die KN-Leser haben entschieden. Hier sind ihre Top 10.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wo-gibt-s-den-besten-burger-in-kiel-stimmen-sie-jetzt-fuer-ihren-favoriten-aus-den-top-10-WS3ZIBM6BVHCZMLLBBAMJOLU4I.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:00:52 +0000</pubDate></item><item><title>Burger essen in und um Kiel: Die Top-10-Läden der KN-Leser</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wo-gibt-s-den-besten-burger-in-kiel-stimmen-sie-jetzt-fuer-ihren-favoriten-aus-den-top-10-WS3ZIBM6BVHCZMLLBBAMJOLU4I.html</link><description>Es gibt wohl nur wenige, die ihn nicht mögen: Burger ist beliebt – und auch in Schleswig-Holstein vielerorts zu bekommen. Doch wo in Kiel und der Region schmeckt er am besten? Die KN-Leser haben entschieden. Hier sind ihre Top 10.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wo-gibt-s-den-besten-burger-in-kiel-stimmen-sie-jetzt-fuer-ihren-favoriten-aus-den-top-10-WS3ZIBM6BVHCZMLLBBAMJOLU4I.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:00:52 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 14., 15. und 16. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-14-15-und-16-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und viel Musik am Sonnabend und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-14-15-und-16-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:19:15 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 14., 15. und 16. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-14-15-und-16-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und viel Musik am Sonnabend und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-14-15-und-16-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:19:15 +0000</pubDate></item><item><title>Beste Burger in Kiel und Region 2025: John's Burgers siegt bei Umfrage</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/beste-burger-in-kiel-und-region-2025-john-s-burgers-siegt-bei-umfrage-DSUQGUBQZFARNEKDKEXYVNRWSM.html</link><description>Unsere Leserinnen und Leser haben entschieden: Die besten Burger in Kiel und Umgebung gibt es bei John’s Burgers. Seit zehn Jahren versorgt John Rapaglia seine Gäste mit authentisch amerikanischen Burgern. Parallel dazu ist er beruflich aber auch auf einer ganz anderen Spur unterwegs.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/beste-burger-in-kiel-und-region-2025-john-s-burgers-siegt-bei-umfrage-DSUQGUBQZFARNEKDKEXYVNRWSM.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:37:59 +0000</pubDate></item><item><title>Beste Burger in Kiel und Region 2025: John's Burgers siegt bei Umfrage</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/beste-burger-in-kiel-und-region-2025-john-s-burgers-siegt-bei-umfrage-DSUQGUBQZFARNEKDKEXYVNRWSM.html</link><description>Unsere Leserinnen und Leser haben entschieden: Die besten Burger in Kiel und Umgebung gibt es bei John’s Burgers. Seit zehn Jahren versorgt John Rapaglia seine Gäste mit authentisch amerikanischen Burgern. Parallel dazu ist er beruflich aber auch auf einer ganz anderen Spur unterwegs.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/beste-burger-in-kiel-und-region-2025-john-s-burgers-siegt-bei-umfrage-DSUQGUBQZFARNEKDKEXYVNRWSM.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:37:59 +0000</pubDate></item><item><title>Polarlichter über Kiel und SH: Chancen, Informationen und Foto-Tipps</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polarlichter-ueber-kiel-und-sh-chancen-informationen-und-foto-tipps-JVJ5VGCUF5GUZHKL5IY3U2H52E.html</link><description>In der Nacht zu Mittwoch und zu Donnerstag waren Polarlichter in Teilen Schleswig-Holsteins und sogar in Süddeutschland sichtbar. Wer es verpasst hat, kann hoffen. Denn die Aktivität der Sonne bleibt weiter hoch. Die wichtigsten Informationen über Polarlichter und Tipps für gute Fotos gibt es hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polarlichter-ueber-kiel-und-sh-chancen-informationen-und-foto-tipps-JVJ5VGCUF5GUZHKL5IY3U2H52E.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:43:07 +0000</pubDate></item><item><title>Finnland: Präsident Alexander Stubb – der Teamplayer</title><link>https://www.kn-online.de/politik/finnland-praesident-alexander-stubb-der-teamplayer-TP3AB3THBZFFFETSQGZPIG6DYY.html</link><description>Alexander Stubb ist ein guter Golfer und hat politisches Geschick. Bemerkenswert ist sein enger Draht zu Donald Trump. Der finnische Staatschef gilt als wichtige Stimme in Europa – auch im Umgang mit Russland. Eine Begegnung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/finnland-praesident-alexander-stubb-der-teamplayer-TP3AB3THBZFFFETSQGZPIG6DYY.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:52:58 +0000</pubDate></item><item><title>Bebauungsplan für Düsternbrook: Stadt Kiel reagiert auf Wildwuchs und Versiegelung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bebauungsplan-fuer-duesternbrook-stadt-kiel-reagiert-auf-wildwuchs-und-versiegelung-ST74YBBERFCVNEWPHUVWSCRRNM.html</link><description>In Kiels grünem Villenviertel Düsternbrook sorgen Wildwuchs bei Neubauten und Flächenversiegelungen zunehmend für eine Veränderung des Stadtteilcharakters. Die Stadt will der Entwicklung entgegensteuern. Mit welchen Mitteln das gelingen soll.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bebauungsplan-fuer-duesternbrook-stadt-kiel-reagiert-auf-wildwuchs-und-versiegelung-ST74YBBERFCVNEWPHUVWSCRRNM.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Deshalb ist das Rennen so offen wie lange nicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-deshalb-ist-das-rennen-so-offen-wie-lange-nicht-MMLX5BRDCBAXPA74EOHPXYXEMA.html</link><description>Neun Kandidaten stehen auf dem Stimmzettel zur Kieler Oberbürgermeister-Wahl am Sonntag, 16. November. Einen Platzhirsch gibt es selbst unter den aussichtsreicheren Bewerbern nicht. Aber die politische Großwetterlage lässt zumindest ein paar Rückschlüsse auf die Chancen zu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-deshalb-ist-das-rennen-so-offen-wie-lange-nicht-MMLX5BRDCBAXPA74EOHPXYXEMA.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:05:35 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 14. November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-14-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-14-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:39:49 +0000</pubDate></item><item><title>Protest in Kiel-Schilksee: Eine kaputte Schranke verärgert die Anwohner</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-in-kiel-schilksee-eine-kaputte-schranke-veraergert-die-anwohner-2WBCGK6AIREZDFVAABTHD3663Q.html</link><description>Schranken sind nicht besonders beliebt -  im Handel ebenso wenig wie im Straßenverkehr. Ob man sie in einem speziellen Fall braucht - darüber streitet man in Schilksee. Der Ortsbeirat ist erbost. Die ganze Geschichte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-in-kiel-schilksee-eine-kaputte-schranke-veraergert-die-anwohner-2WBCGK6AIREZDFVAABTHD3663Q.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 15.-16. November in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-15-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-15-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:07:54 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 15.-16. November in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-15-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-15-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:07:54 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was Kiels Stadtgalerie-Leiter Peter Kruska gerne hört und liest</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-kiels-stadtgalerie-leiter-peter-kruska-gerne-hoert-und-liest-XTFFVVZ65JH7HEQKL3OW3YF77M.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Peter Kruska, der Leiter der Kieler Stadtgalerie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-kiels-stadtgalerie-leiter-peter-kruska-gerne-hoert-und-liest-XTFFVVZ65JH7HEQKL3OW3YF77M.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:47:48 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:51:39 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel vor der OB-Wahl 2025: Das muss ein Oberbürgermeister können</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-vor-der-ob-wahl-2025-das-muss-ein-oberbuergermeister-koennen-3MC2PLO6IFB5JMUSPXI23DRIPQ.html</link><description>Der Oberbürgermeister von Kiel leitet einen Verwaltungsapparat mit mehr als 6000 Beschäftigten. Doch eine besondere Qualifikation sieht die Stellenbeschreibung nicht vor. Wer sich zur Wahl für dieses Amt stellt, sollte aber ein paar gewisse Eigenschaften mitbringen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-vor-der-ob-wahl-2025-das-muss-ein-oberbuergermeister-koennen-3MC2PLO6IFB5JMUSPXI23DRIPQ.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:41:01 +0000</pubDate></item><item><title>15. und 16. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/15-und-16-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 15. und 16. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/15-und-16-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:01:37 +0000</pubDate></item><item><title>15. und 16. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/15-und-16-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 15. und 16. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/15-und-16-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:01:37 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Haushaltspläne in der Kritik: Rechnungshofpräsidentin äußert sich</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-haushaltsplaene-in-der-kritik-rechnungshofpraesidentin-aeussert-sich-WIIRHZ2PWVDQ7KJNJTMWSFJT5I.html</link><description>Ende des Monats scheidet Rechnungshof-Präsidentin Gaby Schäfer aus ihrem Amt. Vorher liest sie der Landesregierung von Ministerpräsident Daniel Günther noch einmal die Leviten. Was die Finanzexpertin stört.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-haushaltsplaene-in-der-kritik-rechnungshofpraesidentin-aeussert-sich-WIIRHZ2PWVDQ7KJNJTMWSFJT5I.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:10:59 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl Kiel: Newsletter &amp; Liveblog mit Ergebnissen und Analysen auf KN-online.de</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-newsletter-und-liveblog-mit-ergebnissen-und-analysen-auf-kn-online-de-LHYBT3NM5VCXDDUD4IGYYBSOXU.html</link><description>Kiel wählt am Sonntag einen neuen Oberbürgermeister:  Alle wichtigen Infos dazu erhalten Sie in unserem Wahl-Spezial-Newsletter und im Liveblog. Auszählungsergebnisse und Analysen finden Sie am Abend auf KN-online.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-newsletter-und-liveblog-mit-ergebnissen-und-analysen-auf-kn-online-de-LHYBT3NM5VCXDDUD4IGYYBSOXU.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:24:31 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Lichtinstallationen am Küstenkraftwerk in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-lichtinstallationen-am-kuestenkraftwerk-in-kiel-SY7PT66HEZAP7K73JT56EUYVVE.html</link><description>Nach Einbruch der Dunkelheit gibt es jetzt auf dem Ostufer von Kiel eine optische Bereicherung. Die Stadtwerke haben ihr Küstenkraftwerk in den Mittelpunkt einer Lichtinstallation gesetzt. Jetzt kam das Segelschulschiff „Gorch Fock“ vorübergehend ins (Licht-)Spiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-lichtinstallationen-am-kuestenkraftwerk-in-kiel-SY7PT66HEZAP7K73JT56EUYVVE.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:00:41 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Was die Kandidaten zuerst anpacken würden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-was-die-kandidaten-zuerst-anpacken-wuerden-HXPAR6OHPJCLTDWJS277RAGI3A.html</link><description>Neun Kandidaten, neun Persönlichkeiten: Vor der Oberbürgermeister-Wahl in Kiel am Sonntag, 16. November, beantworten die Bewerber die Frage, was sie zuerst anpacken würden, sollten sie die Wahl gewinnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-was-die-kandidaten-zuerst-anpacken-wuerden-HXPAR6OHPJCLTDWJS277RAGI3A.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:29:28 +0000</pubDate></item><item><title>Riesenrad am Hauptbahnhof Kiel: „Mein Kindheitstraum ist wahr geworden“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/riesenrad-am-hauptbahnhof-kiel-mein-kindheitstraum-ist-wahr-geworden-U4UUYTUWDJHMFPZ34N24TR3ZCQ.html</link><description>„La Noria Gigante“ sorgt erneut für festliche Stimmung in Kiel. Das Riesenrad am Bahnhof bringt in diesem Jahr einen spanisch angehauchten Weihnachtsmarkt mit. Daniel Hayek ist Betreiber des Riesenrads – und hat sich damit einen Lebenstraum erfüllt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/riesenrad-am-hauptbahnhof-kiel-mein-kindheitstraum-ist-wahr-geworden-U4UUYTUWDJHMFPZ34N24TR3ZCQ.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Chirurgin aus Kiel wird Landärztin in Schillsdorf: Wie sie den Wechsel erlebt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/chirurgin-aus-kiel-wird-landaerztin-in-schillsdorf-wie-sie-den-wechsel-erlebt-5DQPDGEWIFFOJAIRYHOA3ZO4HQ.html</link><description>Nicole Misera aus Kiel hat ihre Karriere als Herz- und Gefäßchirurgin aufgegeben und einen Neuanfang als Allgemeinmedizinerin gewagt. Jetzt führt die 48-Jährige eine Landarztpraxis in Schillsdorf. Ihr neuer Alltag ist geprägt von Herzlichkeit und Gemeinschaftsgefühl – aber auch Herausforderungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/chirurgin-aus-kiel-wird-landaerztin-in-schillsdorf-wie-sie-den-wechsel-erlebt-5DQPDGEWIFFOJAIRYHOA3ZO4HQ.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:52:45 +0000</pubDate></item><item><title>Chirurgin aus Kiel wird Landärztin in Schillsdorf: Wie sie den Wechsel erlebt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/chirurgin-aus-kiel-wird-landaerztin-in-schillsdorf-wie-sie-den-wechsel-erlebt-5DQPDGEWIFFOJAIRYHOA3ZO4HQ.html</link><description>Nicole Misera aus Kiel hat ihre Karriere als Herz- und Gefäßchirurgin aufgegeben und einen Neuanfang als Allgemeinmedizinerin gewagt. Jetzt führt die 48-Jährige eine Landarztpraxis in Schillsdorf. Ihr neuer Alltag ist geprägt von Herzlichkeit und Gemeinschaftsgefühl – aber auch Herausforderungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/chirurgin-aus-kiel-wird-landaerztin-in-schillsdorf-wie-sie-den-wechsel-erlebt-5DQPDGEWIFFOJAIRYHOA3ZO4HQ.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:52:45 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Mikroalgen-Forschung mit KI und Satellitendaten</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Kiel-Mikroalgenforschung-mit-KI-und-Satellitendaten,shmag-4516.html</link><description>Phytoplankton spielt eine wichtige Rolle für den Klimawandel, weil die Mikroalgen viel CO2 aufnehmen. Doch sie zu untersuchen, ist aufwendig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/83ea1ceb-5a20-42de-a548-ad07ad766453</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:57:54 +0000</pubDate></item><item><title>Urteil im Raubüberfall-Prozess in Kiel: Bewährung für Tankstellenräuber</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urteil-im-raubueberfall-prozess-in-kiel-bewaehrung-fuer-tankstellenraeuber-34RQLPVO65EP3JAHERKGU7RVKI.html</link><description>Es ging um fünf bewaffnete Raubüberfälle: Das Jugendschöffengericht in Kiel bekam es am Freitag mit einer Bande junger Tankstellenräuber zu tun. Sein Urteil fiel milde aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urteil-im-raubueberfall-prozess-in-kiel-bewaehrung-fuer-tankstellenraeuber-34RQLPVO65EP3JAHERKGU7RVKI.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurant-Übersicht für Kiel: So vielfältig ist die europäische Küche der Stadt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-uebersicht-fuer-kiel-so-vielfaeltig-ist-die-europaeische-kueche-der-stadt-YDBYF44LMNGR7DQZR75QGS376E.html</link><description>Kiel hat kulinarisch viel zu bieten: von Balkanküche über mediterrane Speisen bis zu regionalen Klassikern. Wer Lust auf eine kulinarische Europareise hat, muss die Stadt nicht verlassen. In dieser Übersicht sind Restaurants mit europäischer Küche aufgelistet, die zu Geschmackserlebnissen einladen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-uebersicht-fuer-kiel-so-vielfaeltig-ist-die-europaeische-kueche-der-stadt-YDBYF44LMNGR7DQZR75QGS376E.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zur Oberbürgermeister-Wahl in Kiel: Darum sollten Sie wählen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zur-oberbuergermeister-wahl-in-kiel-darum-sollten-sie-waehlen-PNFBPNDN6JHSXBWS54PDY6KROU.html</link><description>Am Sonntag wird in Kiel gewählt. Bei der letzten Oberbürgermeister-Wahl gingen gut sechs von zehn Wahlberechtigte nicht wählen. Dabei geht es hier um das womöglich zweitwichtigste politische Amt Schleswig-Holsteins, meint Lokalchef Dennis Betzholz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zur-oberbuergermeister-wahl-in-kiel-darum-sollten-sie-waehlen-PNFBPNDN6JHSXBWS54PDY6KROU.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:17:33 +0000</pubDate></item><item><title>Handball-Liga: Flensburg und Kiel vor großen Duellen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/handball-liga-flensburg-und-kiel-vor-grossen-duellen,shmag-4526.html</link><description>Die SG Flensburg-Handewitt empfängt Magdeburg, Erster gegen Zweiter. Und der THW Kiel muss bei den Füchsen Berlin ran.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/bf6c5300-9290-42d6-8860-769a15dce20f</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:35:46 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 15.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-15-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-15-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 23:03:17 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 15.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-15-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-15-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 03:00:33 +0000</pubDate></item><item><title>Die psychischen Leiden der Gen Z + Beeindruckender Gewichtsverlust nach Magen-OP + Geheimtipps für gesunde Kinderernährung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-psychischen-leiden-der-gen-z-beeindruckender-gewichtsverlust-nach-magen-op-geheimtipps-fuer-V2QXOJOWUZDG7O37OKVHZHUPEA.html</link><description>Haben Sie schon mal vom „herabschauenden Hund“ gehört? Das ist natürlich kein hochnäsiger Vierbeiner, sondern eine Yoga-Übung. Die Kieler Sportwissenschaftlerin Swantje Jacobsen empfiehlt sie für einen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-psychischen-leiden-der-gen-z-beeindruckender-gewichtsverlust-nach-magen-op-geheimtipps-fuer-V2QXOJOWUZDG7O37OKVHZHUPEA.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 03:55:04 +0000</pubDate></item><item><title>Wird Kiel-Gaarden von der Polizei bald per Video überwacht?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wird-kiel-gaarden-von-der-polizei-bald-per-video-ueberwacht-EHCZWPBHJ5EVZDEDMM5UUIPZLA.html</link><description>Das Innenministerium in Kiel beschafft derzeit vier mobile Anlagen zur Videoüberwachung für die Landespolizei. Über Livebilder soll die Polizei künftig unter anderem kriminelle Hotspots in Schleswig-Holstein überwachen – zum Beispiel den Hauptbahnhof in Kiel oder Teile des Stadtteils Gaarden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wird-kiel-gaarden-von-der-polizei-bald-per-video-ueberwacht-EHCZWPBHJ5EVZDEDMM5UUIPZLA.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:22:12 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 9. bis 14. November: Was wichtig war und wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-9-bis-14-november-was-wichtig-war-und-wird-WX75UJ3ASZDRVONLX6ZCS4MLOE.html</link><description>Ein Geisterfahrer auf der B76, Entschärfung einer 250 Kilogramm Bombe in Kiel-Holtenau, Mordaufruf gegen Kieler Pastor: In Kiel ist diese Woche einiges passiert. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-9-bis-14-november-was-wichtig-war-und-wird-WX75UJ3ASZDRVONLX6ZCS4MLOE.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klarna und Paypal müssen Bonität prüfen: Neue EU-Richtlinie für Kleinkredite</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/klarna-und-paypal-muessen-bonitaet-pruefen-neue-eu-richtlinie-fuer-kleinkredite-6NN5742UIBDTTCKG7KIRMWGCWI.html</link><description>Bis zum 20. November muss Deutschland die europäische Verbraucherkreditrichtlinie umsetzen. Demnach müssen Finanzdienstleister wie Klarna und Paypal künftig auch bei Kleinkrediten unter 200 Euro die Zahlungsfähigkeit des Kunden überprüfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/klarna-und-paypal-muessen-bonitaet-pruefen-neue-eu-richtlinie-fuer-kleinkredite-6NN5742UIBDTTCKG7KIRMWGCWI.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:31:10 +0000</pubDate></item><item><title>Ungewöhnliche Automaten in Kiel und Region: Von Blumen bis Pizza</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ungewoehnliche-automaten-in-kiel-und-region-von-blumen-bis-pizza-FBBOVGUTKBHDVB7SNFAHIHYNYA.html</link><description>Kunstwerke und Schweinenackensteak, Fahrradschläuche und Eis: eine Auflistung ohne Ordnung? Falsch! Alle Produkte werden in Schleswig-Holstein in Automaten angeboten. Welche ungewöhnlichen bis absurden Automaten hat die Region Kiel sonst noch zu bieten? Wir haben uns auf die Suche gemacht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ungewoehnliche-automaten-in-kiel-und-region-von-blumen-bis-pizza-FBBOVGUTKBHDVB7SNFAHIHYNYA.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:31:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ungewöhnliche Automaten in Kiel und Region: Von Blumen bis Pizza</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ungewoehnliche-automaten-in-kiel-und-region-von-blumen-bis-pizza-FBBOVGUTKBHDVB7SNFAHIHYNYA.html</link><description>Kunstwerke und Schweinenackensteak, Fahrradschläuche und Eis: eine Auflistung ohne Ordnung? Falsch! Alle Produkte werden in Schleswig-Holstein in Automaten angeboten. Welche ungewöhnlichen bis absurden Automaten hat die Region Kiel sonst noch zu bieten? Wir haben uns auf die Suche gemacht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ungewoehnliche-automaten-in-kiel-und-region-von-blumen-bis-pizza-FBBOVGUTKBHDVB7SNFAHIHYNYA.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:31:00 +0000</pubDate></item><item><title>Möwen in Kiel: Darum soll man die diebischen Vögel anschreien</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/moewen-in-kiel-darum-soll-man-die-diebischen-voegel-anschreien-MMECG3ARP5E5RJT2B3BUIHTQGA.html</link><description>Ist Gebrüll die neue Waffe im Kampf gegen gefräßige Möwen? Eine Studie der Universität Exeter zeigt: Schreien hilft, die diebischen Vögel fernzuhalten. Dennoch bleibt ein Ornithologe aus Kiel skeptisch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/moewen-in-kiel-darum-soll-man-die-diebischen-voegel-anschreien-MMECG3ARP5E5RJT2B3BUIHTQGA.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:09:16 +0000</pubDate></item><item><title>Checkliste Bombenentschärfung in Kiel-Suchsdorf: Evakuierung - was mitnehmen?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/checkliste-bombenentschaerfung-in-kiel-wik-evakuierung-was-mitnehmen-6JLY6HOA2OQY6MOHUGHC75M4BE.html</link><description>Bei einer Evakuierung wegen einer Bombenentschärfung in Kiel-Suchsdorf mussten am 15. November rund um den Fundort Menschen ihre Wohnungen und Häuser verlassen. Doch was muss vorher bedacht werden? In unserer Checkliste finden Sie Antworten auf Fragen wie: Was sollten Sie bei einer Evakuierung beachten? Was müssen Sie einpacken?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/checkliste-bombenentschaerfung-in-kiel-wik-evakuierung-was-mitnehmen-6JLY6HOA2OQY6MOHUGHC75M4BE.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:01:46 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung in Kiel erfolgreich abgeschlossen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/bombenentschaerfung-in-kiel-erfolgreich-abgeschlossen,bombe-198.html</link><description>Die etwa 1.700 Anwohner im Stadtteil Suchsdorf können in ihre Häuser und Wohnungen zurückkehren. Alle Sperrungen wurden aufgehoben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7aaa9b80-d111-4926-a257-ec475860d21e</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:06:19 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung in Kiel-Suchsdorf heute – wichtige Informationen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-in-kiel-suchsdorf-heute-wichtige-informationen-LPBK5RJFURFIHMZMK4L4ZSYKD4.html</link><description>Erst am Dienstag ist auf der Kanalschleuse in Kiel-Holtenau eine Fliegerbombe aus dem Zweiten Weltkrieg vom Kampfmittelräumdienst entschärft worden. Nun haben die Experten am Samstag, 15. November, in Kiel-Suchsdorf den nächsten Blindgänger entschärft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-in-kiel-suchsdorf-heute-wichtige-informationen-LPBK5RJFURFIHMZMK4L4ZSYKD4.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Alle Infos, die kurz vor der Wahl wichtig sind</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-alle-infos-die-kurz-vor-der-wahl-wichtig-sind-NHGSOSZ7YFBDVKP2FVHTTB26TQ.html</link><description>Wer kurzfristig krank geworden ist oder die Wahlbenachrichtigung verlegt hat, kann am Sonntag, 16. November, trotzdem an der OB-Wahl in Kiel teilnehmen. Alle Infos, die unmittelbar vor der Wahl wichtig sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-alle-infos-die-kurz-vor-der-wahl-wichtig-sind-NHGSOSZ7YFBDVKP2FVHTTB26TQ.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung Kiel-Suchsdorf heute: Blindgänger ist entschärft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-suchsdorf-heute-blindgaenger-ist-entschaerft-QMG3SOPXG2IRZY5NKZMQS3QSNU.html</link><description>In Kiel-Suchsdorf ist heute ein Blindgänger entschärft worden. Die Menschen können nun zurück in ihre Häuser. Wie Evakuierung und Entschärfung verliefen, können Sie hier im Liveblog nachlesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-suchsdorf-heute-blindgaenger-ist-entschaerft-QMG3SOPXG2IRZY5NKZMQS3QSNU.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:37:40 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung Kiel-Suchsdorf heute: Informationen für 15.11.</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-suchsdorf-heute-informationen-fuer-15-11-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</link><description>Nach dem Fund einer Fliegerbombe in Kiel-Suchsdorf wurde diese am Samstag entschärft. Der Einsatz verzögerte sich, weil nach 10 Uhr noch Menschen im Sperrgebiet waren. Die wichtigsten Fakten zur Bombenentschärfung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-suchsdorf-heute-informationen-fuer-15-11-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:38:47 +0000</pubDate></item><item><title>Wunderino-Arena Kiel: Kerstin Ott ist authentisch wie immer bei Schlagershow</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/wunderino-arena-kiel-kerstin-ott-ist-authentisch-wie-immer-bei-schlagershow-GRUDV54OU5A2BPVEDFUQSJDUFA.html</link><description>Obwohl sie einst sogar ein Duett mit Helene Fischer herausbrachte, gilt Kerstin Ott doch als die Antithese zum „Atemlos“-Superstar. Im Rahmen ihrer „Für immer für euch“-Tour konzertierte die Sängerin in der Wunderino-Arena jedenfalls gewohnt uneitel. Wie funktioniert ihr Schlager ohne Glitzer?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/wunderino-arena-kiel-kerstin-ott-ist-authentisch-wie-immer-bei-schlagershow-GRUDV54OU5A2BPVEDFUQSJDUFA.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:31:41 +0000</pubDate></item><item><title>Bombe in Kiel-Suchsdorf: So lief die Entschärfung des Blindgängers</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-suchsdorf-so-lief-die-entschaerfung-des-blindgaengers-HC724NJ2ZNGHPI5PYLQYAZIJSE.html</link><description>Ein festsitzender Kopfzünder, ein Flugzeug im gesperrten Luftraum und plötzlich auftauchende Abschleppwagen – die Bombenentschärfung am Sonnabend in Kiel-Suchsdorf sorgte für Aufregung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-suchsdorf-so-lief-die-entschaerfung-des-blindgaengers-HC724NJ2ZNGHPI5PYLQYAZIJSE.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:44:53 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung in Kiel-Suchsdorf</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/bombenentschaerfung-in-kiel-suchsdorf,shmag-4552.html</link><description>Die entschärfte Bombe ist 500 Kilogramm schwer und lag etwa 80 Jahre lang in der Mitte von Kiel in der Erde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/87d31599-db08-4705-9fe2-1eb5ad7543dc</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:59:55 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Wohnquartier in Kiel direkt an der Veloroute: 8 Townhouses geplant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-wohnquartier-in-kiel-direkt-an-der-veloroute-8-townhouses-geplant-DUY4LT4KGBBSXANV62LCOXKCLE.html</link><description>In Kiel entsteht direkt an der Veloroute 10 ein neues Wohnquartier. Geplant sind acht Townhouses, die eine ökologische Bauweise mit nachhaltiger Mobilität verbinden. Highlight sind etwa E-Ladestationen und Garagen für Lastenfahrräder.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-wohnquartier-in-kiel-direkt-an-der-veloroute-8-townhouses-geplant-DUY4LT4KGBBSXANV62LCOXKCLE.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel verliert Handball-Krimi bei den Füchsen Berlin</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel-Fuechse-Berlin,thw-kiel-302.html</link><description>In einem atemberaubend intensiven Bundesliga-Topspiel zog der Handball-Rekordmeister beim aktuellen Titelträger den Kürzeren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7434e8db-db08-4af7-9963-e36aff472079</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:56:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>