<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 14:06:41 +0000</lastBuildDate><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:14:39 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Skurrile Schätze in Kiel: Prada-Schuhe und mehr bei Benefiz des SI-Club</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/skurrile-schaetze-in-kiel-prada-schuhe-und-mehr-bei-benefiz-des-si-club-BECHWRDF6JHVNFKRQEDGA4HI34.html</link><description>Rote Prada-Schuhe und edle Einzelstücke: Der SI-Club Kiel Baltica lädt zur Benefizveranstaltung ein, um Schwimmkurse für Kinder und Mütter zu finanzieren. Welche Schätze noch versteigert werden, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/skurrile-schaetze-in-kiel-prada-schuhe-und-mehr-bei-benefiz-des-si-club-BECHWRDF6JHVNFKRQEDGA4HI34.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:10:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Werft baut Megayacht 'Project Elf': German Naval Yards mit neuem Auftrag bis 2028"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-werft-baut-megayacht-project-elf-german-naval-yards-mit-neuem-auftrag-bis-2028-6UU7IOUN55GCBOWIOWI2N3XRZ4.html</link><description>Die Werft German Naval Yards in Kiel reagiert auf die einschneidenden Verzögerungen rund um das große Marine-Projekt: Statt neuer Fregatten der Klasse F126 baut die Werft jetzt die Megayacht „Project Elf“ bis 2028. Damit sind die 400 Arbeitsplätze in Kiel vorerst gesichert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-werft-baut-megayacht-project-elf-german-naval-yards-mit-neuem-auftrag-bis-2028-6UU7IOUN55GCBOWIOWI2N3XRZ4.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:27:30 +0000</pubDate></item><item><title>Winterdienst in Kiel: ABK rüstet auf mit neuen Sole-Tanks</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterdienst-in-kiel-abk-ruestet-auf-mit-neuen-sole-tanks-ZCLW262KEFDAFPEZBM3VFEEJKI.html</link><description>Der Kieler Abfallwirtschaftsbetrieb macht sich für den ersten Schnee bereit. Der Winterdienst startet dabei diesmal mit einigen Neuerungen in die Saison: Der ABK hat einen großen neuen Sole-Tank angeschafft. Bürgerinnen und Bürger müssen künftig eine Stunde früher den Gehweg vor dem Haus räumen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterdienst-in-kiel-abk-ruestet-auf-mit-neuen-sole-tanks-ZCLW262KEFDAFPEZBM3VFEEJKI.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Flüchtlinge im Levo-Park: Kiosk und Sportplatz für die Landesunterkunft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/fluechtlinge-im-levo-park-kiosk-und-sportplatz-fuer-die-landesunterkunft-PDGMVQW7Z5FBDCFLVPJLQGKPU4.html</link><description>Mit einem neuen Vertrag sichern Bad Segeberg und Kiel die Zukunft der Flüchtlingsunterkunft im Levo-Park. Geplante Verbesserungen umfassen unter anderem eine Sportanlage und einen Kiosk. Die Stadt dürfte in mehrfacher Hinsicht profitieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/fluechtlinge-im-levo-park-kiosk-und-sportplatz-fuer-die-landesunterkunft-PDGMVQW7Z5FBDCFLVPJLQGKPU4.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:07:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lyten-Boss in Kiel: Batteriefabrik soll in Etappen gebaut werden</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-boss-in-kiel-batteriefabrik-soll-in-etappen-gebaut-werden-RK4Q6IUDCREWLMF67QZ2RXBFHY.html</link><description>Die US-Firma Lyten will den insolventen Batteriehersteller Northvolt übernehmen. Welche Vorteile Unternehmer Dan Cook bei der Baustelle in Schleswig-Holstein sieht, sagte er bei einem Besuch in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-boss-in-kiel-batteriefabrik-soll-in-etappen-gebaut-werden-RK4Q6IUDCREWLMF67QZ2RXBFHY.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:24:21 +0000</pubDate></item><item><title>Ex-Bundeskanzler Olaf Scholz vor OB-Wahl in Potsdam: Zu viele Ausländerbehörden in Deutschland</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ex-bundeskanzler-olaf-scholz-vor-ob-wahl-in-potsdam-zu-viele-auslaenderbehoerden-in-deutschland-QDJCKXLOGVGGRIRMZKPCXHUECA.html</link><description>Zu viele Ausländerbehörden, zu langsame Anerkennung, zu wenig Digitalisierung: Ex-Kanzler Olaf Scholz kritisiert bei einem Wahlkampfauftritt des Potsdamer OB-Kandidaten der SPD, Severin Fischer, das deutsche Bürokratiechaos. Er warnt vor den Folgen für die Integration und den Arbeitsmarkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ex-bundeskanzler-olaf-scholz-vor-ob-wahl-in-potsdam-zu-viele-auslaenderbehoerden-in-deutschland-QDJCKXLOGVGGRIRMZKPCXHUECA.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 17:27:23 +0000</pubDate></item><item><title>Stoffladen in Kiel zieht ins Zentrum: Fadenwerk setzt auf Handarbeits-Trend</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stoffladen-in-kiel-zieht-ins-zentrum-fadenwerk-setzt-auf-handarbeits-trend-RQPJLC7T5RBUPMAOA4P277K4WU.html</link><description>Nähen boomt: Der Stoffladen „Fadenwerk“ in Kiel zieht ins Stadtzentrum, um dort Fans der Handarbeit ein neues Zuhause zu bieten. Inhaberin Cornelia Löffler-Naujocks erklärt, warum Handarbeit besonders in unruhigen Zeiten so wichtig ist. Wird Kiels Innenstadt ein neuer Treffpunkt für Kreative?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stoffladen-in-kiel-zieht-ins-zentrum-fadenwerk-setzt-auf-handarbeits-trend-RQPJLC7T5RBUPMAOA4P277K4WU.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zu Geothermie: Kiel sollte Erdwärme im Blick behalten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zu-geothermie-kiel-sollte-erdwaerme-im-blick-behalten-IVTVFWCQNFHB5D2KIZIMBWCVRU.html</link><description>München, Hamburg, Aarhus: Es gibt einige Städte, die auf Geothermie setzen. Neue Daten zeigen: Geologisch hätte auch Kiel gute Voraussetzungen. Selbst wenn es sich (noch) nicht lohnt, meint Wirtschaftsredakteur Ulrich Metschies: Die Stadtwerke sollten die Option unbedingt im Blick behalten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zu-geothermie-kiel-sollte-erdwaerme-im-blick-behalten-IVTVFWCQNFHB5D2KIZIMBWCVRU.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Faktencheck zum OB-Talk in Kiel - Superyacht rettet Arbeitsplätze - Dänen planen Geothermie-Heizwerke</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faktencheck-zum-ob-talk-in-kiel-so-viele-falschaussagen-gab-es-RMFA4UOYKZAIBN63BQLV6PKTXE.html</link><description>Zugegebenermaßen ist es bei der Fülle an Bewerbern für die Oberbürgermeisterwahl nicht gerade einfach, sich von jedem Kandidaten einen fundierten Eindruck zu verschaffen. Beim KN-Talk am 7. Oktober in...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faktencheck-zum-ob-talk-in-kiel-so-viele-falschaussagen-gab-es-RMFA4UOYKZAIBN63BQLV6PKTXE.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:55:13 +0000</pubDate></item><item><title>Warnwesten für 1000 Schüler in SH: KN-Aktion für mehr Sicherheit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warnwesten-fuer-1000-schueler-in-sh-kn-aktion-fuer-mehr-sicherheit-ZOEZEE56D5C7ZPTGISHKTGKDFY.html</link><description>Die Kieler Nachrichten haben 1000 Erstklässler in Schleswig-Holstein mit Warnwesten ausgestattet, um für mehr Sicherheit auf dem Schulweg zu sorgen. 43 Klassen waren bei der Verlosung erfolgreich. So schätzt eine Schulleiterin die Aktion ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warnwesten-fuer-1000-schueler-in-sh-kn-aktion-fuer-mehr-sicherheit-ZOEZEE56D5C7ZPTGISHKTGKDFY.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Dänisches Unternehmen plant Geothermie-Heizwerke in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/daenisches-unternehmen-plant-geothermie-heizwerke-in-kiel-GXXJSU2MMFEGPGAXREZBDJ2IOA.html</link><description>Das dänische Unternehmen Innargi möchte in Kiel gut 2000 Meter tief bohren und Millionen in die Gewinnung von Erdwärme investieren. Jüngste Daten zeigten: Die Geothermie-Vorkommen unter der Landeshauptstadt sind vielversprechender als bislang vermutet. Nur: Die Stadtwerke haben andere Pläne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/daenisches-unternehmen-plant-geothermie-heizwerke-in-kiel-GXXJSU2MMFEGPGAXREZBDJ2IOA.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:18:01 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Oktober zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:27:18 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Northvolt-Pleite: Lyten-Chef Dan Cook bringt Hoffnung</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/nach-northvolt-pleite-lyten-chef-dan-cook-bringt-hoffnung,shmag-3446.html</link><description>Die US-Firma hatte im August angekündigt, alle Standorte des insolventen Batterieherstellers Northvolt zu übernehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f884f1ef-b3a5-4bd1-9aeb-4aefe0e1b8ca</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:36:05 +0000</pubDate></item><item><title>Miu, Philipp Dittberner und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/maybebop-mia-morgan-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-oktober-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Soul-Pop-Sängerin Miu im Kulturforum, die Rockband Adam Angst und Popsänger Philipp Dittberner in der Pumpe: Das sind nur drei Highlights unter den Empfehlungen für kommende Konzerte in Kiel im Oktober.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/maybebop-mia-morgan-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-oktober-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:15:27 +0000</pubDate></item><item><title>Miu, Philipp Dittberner und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/maybebop-mia-morgan-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-oktober-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Soul-Pop-Sängerin Miu im Kulturforum, die Rockband Adam Angst und Popsänger Philipp Dittberner in der Pumpe: Das sind nur drei Highlights unter den Empfehlungen für kommende Konzerte in Kiel im Oktober.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/maybebop-mia-morgan-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-oktober-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:15:27 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Innenstadt kein Kontrollbereich mehr: Weiterer Tatverdächtiger festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-innenstadt-kein-kontrollbereich-mehr-weiterer-tatverdaechtiger-festgenommen-J6SYL37CPFELJK5G673TPNGMM4.html</link><description>Der Kontrollbereich in der Kieler Innenstadt wurde Ende September aufgehoben. Der Grund: Fünf Tatverdächtige, die gemeinsam in mehr als 50 der Raub- und Diebstahltaten agierten, wurden ermittelt. Nun konnte der vierte festgenommen werden – ein weiterer ist noch auf der Flucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-innenstadt-kein-kontrollbereich-mehr-weiterer-tatverdaechtiger-festgenommen-J6SYL37CPFELJK5G673TPNGMM4.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:16:39 +0000</pubDate></item><item><title>Veggie-Wurst-Verbot in der EU: Die Sprachpolizei der Rechten schlägt zu</title><link>https://www.kn-online.de/politik/veggie-wurst-verbot-in-der-eu-die-sprachpolizei-der-rechten-schlaegt-zu-KI6JEAZMJNEANDWYAV3MUTBADQ.html</link><description>Europa droht, sich an der Wurstfrage lächerlich zu machen. Das geplante Veggie-Verbot ist ein Irrweg – hier regiert Symbolpolitik statt gesunder Menschenverstand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/veggie-wurst-verbot-in-der-eu-die-sprachpolizei-der-rechten-schlaegt-zu-KI6JEAZMJNEANDWYAV3MUTBADQ.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:36:44 +0000</pubDate></item><item><title>Faktencheck zum OB-Talk in Kiel: Oberbürgermeisterkandidaten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faktencheck-zum-ob-talk-in-kiel-oberbuergermeisterkandidaten-YGRALQG32JC6RNBMLBMDO4AERM.html</link><description>Zwischen Halbwahrheiten und falschen Behauptungen: In einem insgesamt sachlich geführten OB-Talk der Kieler Nachrichten und der Stadt Kiel waren am Dienstag nicht alle Aussagen der Kandidierenden zutreffend. Die Kieler Nachrichten haben den Faktencheck gemacht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faktencheck-zum-ob-talk-in-kiel-oberbuergermeisterkandidaten-YGRALQG32JC6RNBMLBMDO4AERM.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:06:57 +0000</pubDate></item><item><title>Musikfreunde Kiel: Stars, Konzerte, Komponisten im Saisonüberblick 2025/26</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/musikfreunde-kiel-stars-konzerte-komponisten-im-saisonueberblick-2025-26-QAQDAHDBUJFU3MJ6SONJATNJ6M.html</link><description>Die Musikfreunde Kiel flankieren traditionsgemäß die Aktivitäten der Kieler Philharmoniker und verwalten ihre Abonnements. Zusätzlich bieten sie eigene Konzertreihen an – mit Talenten oder Stars wie Lauma Skride, Wolfgang Emanuel Schmidt oder dem Atos Trio. Ein Überblick der Saison 2025/26.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/musikfreunde-kiel-stars-konzerte-komponisten-im-saisonueberblick-2025-26-QAQDAHDBUJFU3MJ6SONJATNJ6M.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:47:16 +0000</pubDate></item><item><title>Netrace KN 2026 startet: Bis wann ist eine Anmeldung in Kiel möglich?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/netrace-kn-2026-startet-bis-wann-ist-eine-anmeldung-in-kiel-moeglich-KMZSXWMOIZAAJLOWCGEAUQATOU.html</link><description>Fake News oder gut recherchiert? Medienkompetenz ist so wichtig wie noch nie. Auch 2026 können Schulen aus Kiel und der Region an der KN-Internetrallye Netrace teilnehmen und sich an kniffliger Recherche probieren. Ab sofort läuft die Anmeldung. Die wichtigsten Fragen und Antworten rund um die Challenge.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/netrace-kn-2026-startet-bis-wann-ist-eine-anmeldung-in-kiel-moeglich-KMZSXWMOIZAAJLOWCGEAUQATOU.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:08:02 +0000</pubDate></item><item><title>Dreiecksplatz: Stadtwerke Kiel müssen Fernwärmerohr reparieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dreiecksplatz-stadtwerke-kiel-muessen-fernwaermerohr-reparieren-VULZ4XZHTJCV3CNN5QKR7C4Q5M.html</link><description>Rund um die Bushaltestelle am Dreiecksplatz kommt es zu Verkehrseinschränkungen, weil die Stadtwerke Kiel einen Rohrbruch an einer Fernwärmeleitung beheben müssen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dreiecksplatz-stadtwerke-kiel-muessen-fernwaermerohr-reparieren-VULZ4XZHTJCV3CNN5QKR7C4Q5M.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:27:00 +0000</pubDate></item><item><title>SG Flensburg-Handewitt empfängt THW Kiel zum "besten Handball-Derby der Welt"</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/bestes-handball-derby-auf-der-welt-sg-flensburg-handewitt-empfaengt-thw-kiel,flensburg-handewitt-thw-kiel-100.html</link><description>Am Sonnabend treffen sich die ewigen Rivalen in Flensburg zum 113. Landesderby. Der THW will den fünften Derbysieg der SG in Folge verhindern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/549bb3e4-5288-4d90-9bc2-07915aed5479</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:53:32 +0000</pubDate></item><item><title>Walkerdamm und Hopfenstraße in Kiel wegen Demonstration gesperrt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/walkerdamm-und-hopfenstrasse-in-kiel-wegen-demonstration-gesperrt-RP2F6YWCRJETTOA6FMLX3ECM4M.html</link><description>Für eine Demonstration gegen eine AfD-Veranstaltung am Donnerstag müssen zeitweise der Walkerdamm und die Hopfenstraße gesperrt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/walkerdamm-und-hopfenstrasse-in-kiel-wegen-demonstration-gesperrt-RP2F6YWCRJETTOA6FMLX3ECM4M.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:35:52 +0000</pubDate></item><item><title>Neues zum Kieler Umspannwerk: Erschließung über Rönne geplant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-zum-kieler-umspannwerk-erschliessung-ueber-roenne-geplant-5H22QGTYJBGIXE77EJEU6AXO2M.html</link><description>Mitte Januar hatte der Netzbetreiber Tennet mit der Entscheidung, in Rönne das neue Kieler Umspannwerk bauen zu wollen, für große Aufregung gesorgt. Jetzt meldete sich die Stadt Kiel bei der Ortsbeiratssitzung in Wellsee mit einem Update zu Wort. Was neu ist und womit wann gerechnet werden darf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-zum-kieler-umspannwerk-erschliessung-ueber-roenne-geplant-5H22QGTYJBGIXE77EJEU6AXO2M.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:08:46 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Mia Morgan in der Pumpe in Kiel: Giftiges Gefühlskarussell</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-mia-morgan-in-der-pumpe-in-kiel-giftiges-gefuehlskarussell-JVMWSX533BGTLC7YWP4B2GU7EM.html</link><description>Start von Mia Morgans „Silber, Gold und Rosen”-Tour in der Pumpe in Kiel: Der Saal ist nur zu einem Drittel gefüllt. Doch die populäre Sängerin aus Berlin konnte dem spärlichen Zuspruch auch was Positives abgewinnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-mia-morgan-in-der-pumpe-in-kiel-giftiges-gefuehlskarussell-JVMWSX533BGTLC7YWP4B2GU7EM.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:21:21 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Mia Morgan in der Pumpe in Kiel: Giftiges Gefühlskarussell</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-mia-morgan-in-der-pumpe-in-kiel-giftiges-gefuehlskarussell-JVMWSX533BGTLC7YWP4B2GU7EM.html</link><description>Start von Mia Morgans „Silber, Gold und Rosen”-Tour in der Pumpe in Kiel: Der Saal ist nur zu einem Drittel gefüllt. Doch die populäre Sängerin aus Berlin konnte dem spärlichen Zuspruch auch was Positives abgewinnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-mia-morgan-in-der-pumpe-in-kiel-giftiges-gefuehlskarussell-JVMWSX533BGTLC7YWP4B2GU7EM.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:21:21 +0000</pubDate></item><item><title>﻿KN-Projekt „MiSch“ an Gynamsien in Kiel: So nutzen Redakteure KI</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-projekt-misch-an-gynamsien-in-kiel-so-nutzen-redakteure-ki-5OXYGWCNWBF63JIFKLAN7RYZ3Y.html</link><description>Schülerinnen und Schüler können im Projekt „Medien in der Schule“ (MiSch) den Redaktionsalltag kennenlernen. Am Donnerstag interviewten Jugendliche vom Gymnasium Wellingdorf und der Max-Planck-Schule in Kiel die KN-Reporterin Annika Paetow. Was die jungen Menschen besonders interessierte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-projekt-misch-an-gynamsien-in-kiel-so-nutzen-redakteure-ki-5OXYGWCNWBF63JIFKLAN7RYZ3Y.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baugebiet Holtenau-Ost Kiel: Leitung für Gespräche mit der Bundeswehr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baugebiet-holtenau-ost-kiel-leitung-fuer-gespraeche-mit-der-bundeswehr-APST354PRJCMVMYIYVF4RE7EW4.html</link><description>Das Projekt Holtenau-Ost erhält eine neue Leitung: Alexandra Lüdemann und Nils Horstmeyer übernehmen die Stabsstelle. Die Zukunft des Wohnbauprojekts mit 2250 Einheiten in Kiel bleibt wegen der Bundeswehrpläne jedoch ungewiss. Wie wollen die neuen Verantwortlichen die Gespräche mit dem Bund angehen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baugebiet-holtenau-ost-kiel-leitung-fuer-gespraeche-mit-der-bundeswehr-APST354PRJCMVMYIYVF4RE7EW4.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:32:00 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmärchen in Kiel: Vorverkauf für "Die kleine Hexe" gestartet</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtsmaerchen-in-kiel-vorverkauf-fuer-die-kleine-hexe-gestartet-63CG64YHAFB7ZBQNV3IJM4ZZSQ.html</link><description>Alle Jahre wieder wird das Opernhaus in Kiel im Oktober zum Hotspot. Dann öffnet die Theaterkasse für den Vorverkaufsstart zum Weihnachtsmärchen. 2025 ist es das Stück „Die kleine Hexe“. Auch wenn derzeit dazu noch vieles offen ist: Jetzt schnell zu sein, könnte sich lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtsmaerchen-in-kiel-vorverkauf-fuer-die-kleine-hexe-gestartet-63CG64YHAFB7ZBQNV3IJM4ZZSQ.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:52:17 +0000</pubDate></item><item><title>Trumps großer Wurf? Was sich aus dem Gaza-Deal lernen lässt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trumps-grosser-wurf-was-sich-aus-dem-gaza-deal-lernen-laesst-OS7QYA56JNGJJKWQL5KBEBIB6I.html</link><description>Das hatten ihm viele nicht zugetraut: Donald Trump hat einen Friedensprozess für Gaza eingeleitet. Es gibt Hürden, aber auch Chancen - und viele Lehren. Vor allem für Europa.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trumps-grosser-wurf-was-sich-aus-dem-gaza-deal-lernen-laesst-OS7QYA56JNGJJKWQL5KBEBIB6I.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:37:11 +0000</pubDate></item><item><title>Geplante Batteriefabrik bei Heide: Reaktionen auf Pläne von Lyten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/geplante-batteriefabrik-bei-heide-reaktionen-auf-plaene-von-lyten,reaktionenlyten-100.html</link><description>Nach der Northvolt-Insolvenz bekennt sich die US-Firma zur geplanten Fabrik bei Heide - rund 1.000 Arbeitsplätze könnten entstehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9f5ae389-bd66-468b-9b62-b2dedbba5f1e</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:40:09 +0000</pubDate></item><item><title>Geheime Gespräche und politische Zwickmühlen: Was hinter der neuen Asylpolitik steckt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/geheime-gespraeche-und-politische-zwickmuehlen-was-hinter-der-neuen-asylpolitik-steckt-JJUVZB36WVEKTKPX3CSY544GEY.html</link><description>Das Parlament muss das Gemeinsame Europäische Asylsystem (GEAS) in nationales Recht umsetzen. Bundesinnenminister Alexander Dobrindt (CSU) will darüber aber noch hinausgehen. Das sorgt für scharfe Kritik - und Unbehagen auch beim Koalitionspartner SPD.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/geheime-gespraeche-und-politische-zwickmuehlen-was-hinter-der-neuen-asylpolitik-steckt-JJUVZB36WVEKTKPX3CSY544GEY.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:55:45 +0000</pubDate></item><item><title>So SHportlich wird das Wochenende</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/so-shportlich-wird-wochenende,shmag-3482.html</link><description>Diese Woche steht im Zeichen des handballerischen Derby-Knallers zwischen der SG Flensburg-Handewitt und dem THW Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7c560c5e-48be-4d37-9038-4d188e248359</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 20:36:26 +0000</pubDate></item><item><title>Handball-Derby: Flensburg und Kiel im Duell der ewigen Rivalen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/handball-derby-flensburg-und-kiel-im-duell-der-ewigen-rivalen,shmag-3484.html</link><description>Vier Mal in Serie konnte die SG Flensburg-Handewitt zuletzt das Feld als Sieger verlassen. Kann der THW Kiel dieses Mal punkten?</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d6a6ea41-8a62-4ff3-8e25-1252ef0f5875</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 20:36:39 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 10.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-10-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-10-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 10.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-10-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-10-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Wie geht es in Holtenau-Ost weiter? - Frieden in Nahost und Hoffnungen in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-geht-es-in-holtenau-ost-weiter-frieden-in-nahost-und-hoffnungen-in-kiel-K4H4BU6D4RBR5EOS4LWG2EADXU.html</link><description>Was wird aus Holtenau-Ost? Eine Frage, die nicht nur die Menschen im Kieler Norden bewegt. Vor rund drei Monaten platzte die Bombe, als die Bundeswehr bekundete, das ehemalige MFG-5-Gelände vielleicht...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-geht-es-in-holtenau-ost-weiter-frieden-in-nahost-und-hoffnungen-in-kiel-K4H4BU6D4RBR5EOS4LWG2EADXU.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:55:07 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 10.10.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-10-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-10-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Farbanschlag auf Landeshaus in Kiel: Wie sicher ist der Parlamentssitz?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/farbanschlag-auf-landeshaus-in-kiel-wie-sicher-ist-der-parlamentssitz-X55VI72PNRBTJH4L5Q32AEIHBI.html</link><description>Nach dem Farbanschlag auf das Landeshaus in Kiel in der Nacht zum 7. Oktober fordert die FDP besseren Schutz für den Sitz des Parlamentes. Erst vor einigen Wochen hatten Aktivisten dort ein Baugerüst besetzt. Lässt sich die Forderung umsetzen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/farbanschlag-auf-landeshaus-in-kiel-wie-sicher-ist-der-parlamentssitz-X55VI72PNRBTJH4L5Q32AEIHBI.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:54:58 +0000</pubDate></item><item><title>Farbanschlag auf Landeshaus in Kiel: Wie sicher ist der Parlamentssitz?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/farbanschlag-auf-landeshaus-in-kiel-wie-sicher-ist-der-parlamentssitz-X55VI72PNRBTJH4L5Q32AEIHBI.html</link><description>Nach dem Farbanschlag auf das Landeshaus in Kiel in der Nacht zum 7. Oktober fordert die FDP besseren Schutz für den Sitz des Parlamentes. Erst vor einigen Wochen hatten Aktivisten dort ein Baugerüst besetzt. Lässt sich die Forderung umsetzen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/farbanschlag-auf-landeshaus-in-kiel-wie-sicher-ist-der-parlamentssitz-X55VI72PNRBTJH4L5Q32AEIHBI.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:54:58 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 10. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-10-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-10-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:28:38 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-umgebung-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-umgebung-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:52:36 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-umgebung-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-umgebung-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:52:36 +0000</pubDate></item><item><title>AfD-Parteitag in Erfurt wählt im Sommer neue Chefs</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-parteitag-in-erfurt-waehlt-im-sommer-neue-chefs-ASFIN6TWEFGXZFKIGOBKVOXE5M.html</link><description>Die AfD muss noch vor den Landtagswahlen im Osten 2026 eine neue Führung wählen. Nun steht der Ort fest: Die AfD tagt in Erfurt. Ist das eine Vorentscheidung für die rechtsextremen Kreise um Björn Höcke?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-parteitag-in-erfurt-waehlt-im-sommer-neue-chefs-ASFIN6TWEFGXZFKIGOBKVOXE5M.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:47:22 +0000</pubDate></item><item><title>Traditionsschiff „Ethel von Brixham“: Von Kiel zurück nach England</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traditionsschiff-ethel-von-brixham-von-kiel-zurueck-nach-england-JXEFIDLJLZAL7BBUG63NFBQEY4.html</link><description>Die „Ethel von Brixham“ ist auf dem Weg in ihre Heimat. Das Traditionsschiff aus Kiel soll wieder dorthin zurück, wo es vor 135 Jahren gebaut wurde – nach England. Der Weg zurück startete aber mit einer Havarie im Nord-Ostsee-Kanal.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traditionsschiff-ethel-von-brixham-von-kiel-zurueck-nach-england-JXEFIDLJLZAL7BBUG63NFBQEY4.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:04:00 +0000</pubDate></item><item><title>Beste Restaurants in Kiel 2025: Lokale mit den höchsten Google-Bewertungen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/beste-restaurants-in-kiel-2025-lokale-mit-den-hoechsten-google-bewertungen-OYQ4IZ6KBVFBZE3TWRGYEV3AYA.html</link><description>Auch wenn sie ebenfalls mit Sternen arbeiten, sind die Gäste-Bewertungen für Restaurants auf Google von der Expertise eines Guide Michelin Lichtjahre entfernt. Für die Gastronomen sind sie dennoch enorm wichtig. Welche Adressen haben in Kiel die Nase vorn? Hier die aktuellen Top 10.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/beste-restaurants-in-kiel-2025-lokale-mit-den-hoechsten-google-bewertungen-OYQ4IZ6KBVFBZE3TWRGYEV3AYA.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:06:20 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl in Kiel: Der KN-Talk als Podcast</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-der-kn-talk-als-podcast-HSVWOV5ZU5GC7OMPD4EPOUBVEU.html</link><description>Der Talk der Kieler Nachrichten zur Oberbürgermeisterwahl ist jetzt als Podcast verfügbar. Sie wollen wissen, was die OB-Kandidaten zu Themen wie Wohnungsbau, Mobilität und Klima denken? Welche Visionen sie für Kiel haben? Dann hören Sie rein in unseren Podcast des KN-Talks.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-der-kn-talk-als-podcast-HSVWOV5ZU5GC7OMPD4EPOUBVEU.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Spannungen um Drohnenwall: Kann Europa eine Drohnenabwehr installieren?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/spannungen-um-drohnenwall-kann-europa-eine-drohnenabwehr-installieren-EQB3MUE74RFLTGWBDFTUYEHYW4.html</link><description>Die Länder an der Ostflanke der Nato drängen darauf, sich mit einem Drohnenwall gegen feindliche Flugobjekte zu wappnen. Baltische Start-ups stehen in den Startlöchern, doch die EU bremst. Denn so eine Abwehranlage ist teuer – und technisch sehr anspruchsvoll.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/spannungen-um-drohnenwall-kann-europa-eine-drohnenabwehr-installieren-EQB3MUE74RFLTGWBDFTUYEHYW4.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:56:58 +0000</pubDate></item><item><title>VW legt bei E-Auto-Verkäufen in Europa weiter deutlich zu</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/vw-legt-bei-e-auto-verkaeufen-in-europa-weiter-deutlich-zu-JYBGQABZCRK2HAI65FC3HE7PTU.html</link><description>In Europa kommen die E-Autos von Volkswagen gut an: Der Wolfsburger Konzern setzt sich trotz globaler Herausforderungen vor die Konkurrenz, die Verkaufszahlen schnellen in die Höhe. Doch nicht in allen Bereichen läuft es so gut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/vw-legt-bei-e-auto-verkaeufen-in-europa-weiter-deutlich-zu-JYBGQABZCRK2HAI65FC3HE7PTU.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:04:13 +0000</pubDate></item><item><title>„Die Wut ist ein heller Stern“ von Anja Kampmann: Glitzerwelt und Nazi-Abgrund</title><link>https://www.kn-online.de/mediabox/schleswig-holstein/die-wut-ist-ein-heller-stern-von-anja-kampmann-glitzerwelt-und-nazi-abgrund-JHG6XRBIIREKVNSWILOEXD6CCU.html</link><description>Romane über die Naziherrschaft gibt es viele. Doch „Die Wut ist ein heller Stern“ ist irgendwie ganz anders. Das wurde bei einer Lesung in Kiel schnell deutlich. Denn erzählt wird aus der Perspektive einer ungewöhnlichen Frau – in einer bildreichen Sprache, die Raum für eigene Gedanken lässt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/mediabox/schleswig-holstein/die-wut-ist-ein-heller-stern-von-anja-kampmann-glitzerwelt-und-nazi-abgrund-JHG6XRBIIREKVNSWILOEXD6CCU.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:43:53 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was Marie-Louise Finck am Wochenende gerne hört und liest</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-marie-louise-finck-am-wochenende-gerne-hoert-und-liest-NZVR7FWJKJG4PFW7MGID6CCTO4.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Marie-Louise Finck, Staatsanwältin in Kiel. Sehr bekannt aber auch als Rate-Göttin auf dem „Olymp“ im „Quizduell im Ersten“ der ARD.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-marie-louise-finck-am-wochenende-gerne-hoert-und-liest-NZVR7FWJKJG4PFW7MGID6CCTO4.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:49:12 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was Marie-Louise Finck am Wochenende gerne hört und liest</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-marie-louise-finck-am-wochenende-gerne-hoert-und-liest-NZVR7FWJKJG4PFW7MGID6CCTO4.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Marie-Louise Finck, Staatsanwältin in Kiel. Sehr bekannt aber auch als Rate-Göttin auf dem „Olymp“ im „Quizduell im Ersten“ der ARD.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-marie-louise-finck-am-wochenende-gerne-hoert-und-liest-NZVR7FWJKJG4PFW7MGID6CCTO4.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:49:12 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher,Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:51:01 +0000</pubDate></item><item><title>Wie die Bürgerstiftung Kiel hilft: Interview mit Michael Scholz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-buergerstiftung-kiel-hilft-interview-mit-michael-scholz-43C5BJMHJBBSNLORE6BJEYX3L4.html</link><description>Seit einem Vierteljahrhundert unterstützt die Bürgerstiftung Kiel Projekte zur Förderung von Gemeinschaft und Kultur. Der ehrenamtliche Vorstandsvorsitzende Michael Scholz berichtet von der wachsenden Zahl an Förderanträgen. Wie geht die Stiftung mit den Herausforderungen um?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-buergerstiftung-kiel-hilft-interview-mit-michael-scholz-43C5BJMHJBBSNLORE6BJEYX3L4.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Komödianten Kiel: Gelungene Premiere mit Becketts "Glückliche Tage"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/komoedianten-kiel-gelungene-premiere-mit-becketts-glueckliche-tage-MGWDEXYA75G5VGQ5252XZXUORU.html</link><description>Ein zeitlos spannendes Stück, eine starke Hauptdarstellerin und etwas absurdes Theater: So hat Becketts Stück „Glückliche Tage“ den Komödianten in Kiel eine gelungene Premiere beschert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/komoedianten-kiel-gelungene-premiere-mit-becketts-glueckliche-tage-MGWDEXYA75G5VGQ5252XZXUORU.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:32:36 +0000</pubDate></item><item><title>Kein Verbotsantrag: Fraktionen im Landtag in SH wollen AfD-Überprüfung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kein-verbotsantrag-fraktionen-im-landtag-in-sh-wollen-afd-ueberpruefung-DAS6FP5H3FCE5NEV2FIHB3B2PE.html</link><description>An ihrer Einschätzung zur AfD lassen die Fraktionschefs im Kieler Landtag keinen Zweifel. Das Parlament soll ein gestaffeltes Verfahren zu einer verfassungsrechtlichen Überprüfung der AfD anstoßen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kein-verbotsantrag-fraktionen-im-landtag-in-sh-wollen-afd-ueberpruefung-DAS6FP5H3FCE5NEV2FIHB3B2PE.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:45:07 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung am 11. und 12. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-11-und-12-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 11. und 12. Oktober 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-11-und-12-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:00:50 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung am 11. und 12. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-11-und-12-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 11. und 12. Oktober 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-11-und-12-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:00:50 +0000</pubDate></item></channel></rss>