<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 19:02:16 +0000</lastBuildDate><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:34:38 +0000</pubDate></item><item><title>USA verhängen Einreiseverbote: Marco Rubio wirft Europa Zensur vor</title><link>https://www.kn-online.de/politik/usa-verhaengen-einreiseverbote-marco-rubio-wirft-europa-zensur-vor-UMELQXCXUNEE7JQFDBHSV5LSCU.html</link><description>US-Außenminister Marco Rubio kritisiert „Ideologen“ in Europa, die amerikanische Plattformen zensieren wollten. Parallel verkündet sein Ministerium ein Einreiseverbot gegen mehrere Personen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/usa-verhaengen-einreiseverbote-marco-rubio-wirft-europa-zensur-vor-UMELQXCXUNEE7JQFDBHSV5LSCU.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:26:56 +0000</pubDate></item><item><title>USA und Venezuela im Konflikt: Wortgefecht im UN-Sicherheitsrat</title><link>https://www.kn-online.de/politik/usa-und-venezuela-im-konflikt-wortgefecht-im-un-sicherheitsrat-VDNJPPYE5BEUXLLW2ZMRM7L3WM.html</link><description>Im UN-Sicherheitsrat verteidigen die USA ihre Blockade gegen Venezuela als Kampf gegen Drogenkartelle, während Russland und China Aggression vorwerfen. Europa warnt vor Eskalation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/usa-und-venezuela-im-konflikt-wortgefecht-im-un-sicherheitsrat-VDNJPPYE5BEUXLLW2ZMRM7L3WM.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:32:16 +0000</pubDate></item><item><title>Senta Berger und Friedrich von Thun kommen mit Loriot-Programm nach Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/senta-berger-und-friedrich-von-thun-kommen-mit-loriot-programm-nach-kiel-LT27JK7CIFCM3AN7MGK73EQHVY.html</link><description>Mit Loriot war Senta Berger jahrzehntelang befreundet. Seit 60 Jahren auch mit Friedrich von Thun, mit dem der 84-jährige Schauspielstar am 18. Januar im Kieler Schloss ein Loriot-Programm aufführt. Im Interview erinnert Senta Berger sich an die erst Begegnung mit Vicco von Bülow und blickt auf ihre lange Karriere.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/senta-berger-und-friedrich-von-thun-kommen-mit-loriot-programm-nach-kiel-LT27JK7CIFCM3AN7MGK73EQHVY.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:05:57 +0000</pubDate></item><item><title>Senta Berger und Friedrich von Thun kommen mit Loriot-Programm nach Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/senta-berger-und-friedrich-von-thun-kommen-mit-loriot-programm-nach-kiel-LT27JK7CIFCM3AN7MGK73EQHVY.html</link><description>Mit Loriot war Senta Berger jahrzehntelang befreundet. Seit 60 Jahren auch mit Friedrich von Thun, mit dem der 84-jährige Schauspielstar am 18. Januar im Kieler Schloss ein Loriot-Programm aufführt. Im Interview erinnert Senta Berger sich an die erst Begegnung mit Vicco von Bülow und blickt auf ihre lange Karriere.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/senta-berger-und-friedrich-von-thun-kommen-mit-loriot-programm-nach-kiel-LT27JK7CIFCM3AN7MGK73EQHVY.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:05:57 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:11:17 +0000</pubDate></item><item><title>50 Jahre Choralblasen in Kiel: Traditionelles Konzert am Asmus-Bremer-Platz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/50-jahre-choralblasen-in-kiel-traditionelles-konzert-am-asmus-bremer-platz-YZDOUGO67RBJPD47SBQFBSYJ5M.html</link><description>Der Klang von Blasmusik an Heiligabend ist in Kiel ein traditionelles Ritual. Vor 50 Jahren erklangen die weihnachtlichen Töne erstmals über dem Asmus-Bremer-Platz im Herzen der Stadt. Etwas jünger ist die Tradition auf der Schleuse am Nord-Ostsee-Kanal – aber nicht weniger bewegend.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/50-jahre-choralblasen-in-kiel-traditionelles-konzert-am-asmus-bremer-platz-YZDOUGO67RBJPD47SBQFBSYJ5M.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:03:46 +0000</pubDate></item><item><title>Bundesregierung verurteilt US-Sanktionen gegen HateAid: „Nicht akzeptabel“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/bundesregierung-verurteilt-us-sanktionen-gegen-hateaid-nicht-akzeptabel-BDZ75O3CRNEZTOECXM6RHGX5ZU.html</link><description>Trumps Regierung wirft „Ideologen in Europa“ Zensur vor. Sie verhängt Sanktionen gegen Gruppen, die sich gegen Hass im Netz einsetzen.  Aus Deutschland kommen klare Reaktionen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/bundesregierung-verurteilt-us-sanktionen-gegen-hateaid-nicht-akzeptabel-BDZ75O3CRNEZTOECXM6RHGX5ZU.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:19:25 +0000</pubDate></item><item><title>Marine will MFG5-Gelände in Kiel-Holtenau von der Stadt zurückkaufen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/marine-will-mfg5-gelaende-in-kiel-holtenau-von-der-stadt-zurueckkaufen-R7AV7H3HDRD4VEE24Z46NCIW4U.html</link><description>Unsere wichtigsten Geschichten 2025: Paukenschlag für Schleswig-Holstein und Kiel: Das ehemalige MFG-5-Gelände in Holtenau soll nach dem Willen der Bundeswehr schnell für militärische Zwecke reaktiviert werden. Die Bundeswehr will etwa eine Milliarde Euro investieren. Es wäre das Aus für Kiels wichtigstes Stadtentwicklungsprojekt in der bisher geplanten Form. Diese Geschichte erschien erstmals am 8. Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/marine-will-mfg5-gelaende-in-kiel-holtenau-von-der-stadt-zurueckkaufen-R7AV7H3HDRD4VEE24Z46NCIW4U.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Merz spricht in Weihnachtsansprache über Herausforderungen in Europa: „Es kommt auf uns an“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/merz-spricht-in-weihnachtsansprache-ueber-herausforderungen-in-europa-es-kommt-auf-uns-an-O7V4JVYQC5GZTOEIX2MB5WEHVI.html</link><description>Der Bundeskanzler spricht von einem ereignisreichen Jahr – und betont, dass Geduld und Ausdauer für Deutschland und Europa jetzt wichtiger denn je sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/merz-spricht-in-weihnachtsansprache-ueber-herausforderungen-in-europa-es-kommt-auf-uns-an-O7V4JVYQC5GZTOEIX2MB5WEHVI.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:46:06 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Kommission droht USA wegen Einreiseverboten für EU-Bürger</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-kommission-droht-usa-wegen-einreiseverboten-fuer-eu-buerger-ZXN5UGS54ZCAFHRXDWRSTC3LYQ.html</link><description>Die von den USA verhängten Einreiseverbote gegen einen früheren EU-Kommissar und andere europäische Staatsbürger sorgten in Brüssel für Empörung. Die EU-Kommission will sie nicht einfach hinnehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-kommission-droht-usa-wegen-einreiseverboten-fuer-eu-buerger-ZXN5UGS54ZCAFHRXDWRSTC3LYQ.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:12:22 +0000</pubDate></item><item><title>Rudern als Befreiung: Wie ein 83-jähriger Ex-Soldat aus Kiel seine Kriegstraumata besiegt</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/rudern-als-befreiung-wie-ein-83-jaehriger-ex-soldat-aus-kiel-seine-kriegstraumata-besiegt-NRKOW7VBMFHHVDUVGDVXJ3WT3I.html</link><description>Der 83-jährige Hartmut Digutsch aus Kiel rudert, um seine Erlebnisse aus dem Kalten Krieg zu verarbeiten. Der ehemalige Berufsoffizier vom Ersten Kieler Ruder-Club ergriff auf dem Wasser die Chance, zu einem normalen Leben zurückzukehren. So sieht sein Alltag heute aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/rudern-als-befreiung-wie-ein-83-jaehriger-ex-soldat-aus-kiel-seine-kriegstraumata-besiegt-NRKOW7VBMFHHVDUVGDVXJ3WT3I.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:33:16 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 25.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-25-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-25-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 25.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 23:03:29 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 25.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-25-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-25-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 25.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:00:47 +0000</pubDate></item><item><title>Projekt "Alten-WG Kieler Förde": Das Ziel heißt gemeinsam statt einsam</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/projekt-alten-wg-kieler-foerde-das-ziel-heisst-gemeinsam-statt-einsam-O4CJLTINXNBUPMAV2VF4IYCZ5Q.html</link><description>Ein Verein für Alten-WGs steht in Kiel kurz vor der Gründung. Arndt Engels und sein Team arbeiten an vielfältigen Wohnkonzepten für Menschen ab 50. Doch es müssen noch Hürden genommen werden, wovor die erste Wohngemeinschaft Realität wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/projekt-alten-wg-kieler-foerde-das-ziel-heisst-gemeinsam-statt-einsam-O4CJLTINXNBUPMAV2VF4IYCZ5Q.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:23:55 +0000</pubDate></item><item><title>Streit um Brandschutz in Kiel: Äste blockieren Wohnungssanierung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streit-um-brandschutz-in-kiel-aeste-blockieren-sanierung-von-wohnungen-7QW7FAKVPZCGLJND3ZFHUPSWWY.html</link><description>Unsere wichtigsten Geschichten 2025: Als sich Eigentümer den Entschluss fassten, ein Mehrfamilienhaus in Kiel energetisch zu sanieren, hofften sie, künftig CO₂ einzusparen. Stattdessen entbrannte ein Streit um den Brandschutz der Immobilie. Zwei Bäume blockierten den Weg für die Feuerwehr – doch das Umweltamt der Stadt lehnte einen Rückschnitt ab. Dieser Artikel erschien erstmals am 30. März.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streit-um-brandschutz-in-kiel-aeste-blockieren-sanierung-von-wohnungen-7QW7FAKVPZCGLJND3ZFHUPSWWY.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kultur-Tipps für Kiel zwischen Weihnachten 2025 und Neujahr 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kultur-tipps-fuer-kiel-zwischen-weihnachten-2025-und-neujahr-2026-QLZZPXBKWRHU3NNXE5OQSTYHXE.html</link><description>Der Weihnachtsbraten ist verzehrt, die Geschenke sind ausgepackt. Und nun? Wir geben Tipps für Familien mit Kindern, was zwischen den Jahren in Kiel und Umgebung kulturell geboten wird: von Theater bis Disco.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kultur-tipps-fuer-kiel-zwischen-weihnachten-2025-und-neujahr-2026-QLZZPXBKWRHU3NNXE5OQSTYHXE.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:29:50 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Hafen: Mehrzweckschiff „Scharhörn“ auf Liegeplatzsuche</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-hafen-mehrzweckschiff-scharhoern-auf-liegeplatzsuche-Q4DE76ITNND37JY4VRKVHJ56OY.html</link><description>Das neue Mehrzweckschiff „Scharhörn“ ist erstmals in seinem künftigen Heimathafen Kiel eingetroffen. Im Ostuferhafen wird das neue Schiff der Küstenwache jetzt auf die Abnahme vorbereitet. Doch einen festen Liegeplatz in Kiel gibt es für das Spezialschiff überraschenderweise noch nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-hafen-mehrzweckschiff-scharhoern-auf-liegeplatzsuche-Q4DE76ITNND37JY4VRKVHJ56OY.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:42:10 +0000</pubDate></item><item><title>Bäckerei Leefen eröffnet neue Filiale in Kiel: Nachfolger der Schokodeern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baeckerei-leefen-eroeffnet-neue-filiale-in-kiel-nachfolger-der-schokodeern-N7SMOFPTDBF6NDQ37R7DOAF2D4.html</link><description>Eine der bekanntesten Adressen der Holtenauer Straße bekommt eine Nachfolge: Die Bäckerei Leefen zieht in die Räumlichkeiten der ehemaligen Schokodeern in Kiel. Anfang Januar beginnen die Umbauarbeiten für die vierte Kieler Filiale des Familienunternehmens. Was geplant und wann Eröffnung ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baeckerei-leefen-eroeffnet-neue-filiale-in-kiel-nachfolger-der-schokodeern-N7SMOFPTDBF6NDQ37R7DOAF2D4.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Acht Weihnachtsbabys in Kiel: Das wissen wir über die Christkinder</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/acht-weihnachtsbabys-in-kiel-das-wissen-wir-ueber-die-christkinder-SCLL5JWDWFALZHIRGKJWNYU6CM.html</link><description>In Kiel haben an Heiligabend acht Babys im Universitätsklinikum Schleswig-Holstein und dem Städtischen Krankenhaus das Licht der Welt erblickt – darunter Jasper Taio und Ruca Elino Noel. Die Eltern freuen sich über ihr Weihnachtswunder.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/acht-weihnachtsbabys-in-kiel-das-wissen-wir-ueber-die-christkinder-SCLL5JWDWFALZHIRGKJWNYU6CM.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:54:37 +0000</pubDate></item><item><title>US-Sanktionen gegen Europa: Wer schützt die Medienfreiheit wirklich? – Ein Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/us-sanktionen-gegen-europa-wer-schuetzt-die-medienfreiheit-wirklich-ein-kommentar-4I6JMXLVHVHENGXF24UBQKBUVY.html</link><description>Die US-Regierung belegt Deutsche und andere Europäer wegen angeblicher Zensur mit Strafmaßnahmen. Sie will demnach das Internet als rechtsfreien Raum und Platz für Fake News erhalten. Hoffentlich bleibt Europa stark.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/us-sanktionen-gegen-europa-wer-schuetzt-die-medienfreiheit-wirklich-ein-kommentar-4I6JMXLVHVHENGXF24UBQKBUVY.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 15:15:47 +0000</pubDate></item><item><title>Mönkeberg bei Kiel: Feuer in Einfamilienhaus</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/moenkeberg-bei-kiel-feuer-in-einfamilienhaus,regionkielnews-1178.html</link><description>Laut Polizei brach das Feuer in der Küche aus und weitete sich dann aus. Die Bewohner konnten sich retten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6e28560b-08ba-4e68-a470-468889218f05</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:52:00 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Jahresquiz: Mitraten und eine Reise mit der Color Line gewinnen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kn-jahresquiz-mitraten-und-eine-reise-mit-der-color-line-gewinnen-CFKKR6ANBRFYTK27VA2PHF4HUQ.html</link><description>Sie wissen ganz genau, was 2025 in Schleswig-Holstein so alles los war? Dann testen Sie jetzt Ihr Wissen beim großen Jahresrückblick-Quiz der Kieler Nachrichten! In Kooperation mit der Reederei Color Line verlosen wir unter anderem eine Reise für zwei Personen nach Oslo.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kn-jahresquiz-mitraten-und-eine-reise-mit-der-color-line-gewinnen-CFKKR6ANBRFYTK27VA2PHF4HUQ.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:05:54 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Jahresquiz: Mitraten und eine Reise mit der Color Line gewinnen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kn-jahresquiz-mitraten-und-eine-reise-mit-der-color-line-gewinnen-CFKKR6ANBRFYTK27VA2PHF4HUQ.html</link><description>Sie wissen ganz genau, was 2025 in Schleswig-Holstein so alles los war? Dann testen Sie jetzt Ihr Wissen beim großen Jahresrückblick-Quiz der Kieler Nachrichten! In Kooperation mit der Reederei Color Line verlosen wir unter anderem eine Reise für zwei Personen nach Oslo.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kn-jahresquiz-mitraten-und-eine-reise-mit-der-color-line-gewinnen-CFKKR6ANBRFYTK27VA2PHF4HUQ.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:05:54 +0000</pubDate></item><item><title>Gewinnspiel für Studierende in Kiel: 500 Euro Mietzuschuss</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewinnspiel-fuer-studierende-in-kiel-500-euro-mietzuschuss-RQNEEHWQ4VDIJM33R76Z7KH4HI.html</link><description>Sechs Monate kostenlos die Artikel der Kieler Nachrichten lesen und dabei die Chance auf einen Mietzuschuss in Höhe von 500 Euro sichern: Wer sich bis 30. Januar 2026 für ein kostenloses Studenten-Abo registriert, nimmt automatisch bei unserem Gewinnspiel teil. Voraussetzung ist lediglich eine Hochschul-E-Mail-Adresse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewinnspiel-fuer-studierende-in-kiel-500-euro-mietzuschuss-RQNEEHWQ4VDIJM33R76Z7KH4HI.html</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>