<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 19:02:11 +0000</lastBuildDate><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Hausboot-Idee für Studenten wird konkreter + Revolutionieren Kieler die Darm-Forschung? + Ex-MFG5-Gelände:  IHK-Rückendeckung für Bundeswehr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hausboote-fuer-studenten-auf-der-schwentine-darm-im-reagenzglas-entscheidung-um-holtenau-ost-Z4SZDME77ZE3JGJF6S2BHUKO4I.html</link><description>Morgens aufwachen, der Blick geht aufs Wasser – und wer will, kann beim Frühstücken die Füße in der Schwentine baumeln lassen. Dieses Idyll könnte bald Wirklichkeit werden. Seit über einem Jahr verfolgt...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hausboote-fuer-studenten-auf-der-schwentine-darm-im-reagenzglas-entscheidung-um-holtenau-ost-Z4SZDME77ZE3JGJF6S2BHUKO4I.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stimmungstest für Söder + AfD auf Kuschelkurs im Trump-Lager</title><link>https://www.kn-online.de/politik/stimmungstest-fuer-soeder-afd-auf-kuschelkurs-im-trump-lager-MEQGJA4MIZGC3BD7INSQNGXILU.html</link><description>Während Bayerns Regierungschef Markus Söder (58) beim CSU-Parteitag wieder um ein Rekordergebnis kämpft, reist eine AfD-Delegation auf Steuerzahlerkosten in die USA, um ihre MAGA-Kontakte zu stärken.Mit...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/stimmungstest-fuer-soeder-afd-auf-kuschelkurs-im-trump-lager-MEQGJA4MIZGC3BD7INSQNGXILU.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 04:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Dezember zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:27:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Name für die "Schilksee": Wählen Sie Ihren Favoriten für das Schiff</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-name-fuer-die-schilksee-waehlen-sie-ihren-favoriten-fuer-das-schiff-KWONDRAVB5GODMF6ELSEY4PMDU.html</link><description>Die Tage der „Schilksee“ sind gezählt: Im neuen Jahr soll das Kieler Hafenrundfahrtschiff einen neuen Namen bekommen – und Sie dürfen mitbestimmen! Wählen Sie Ihren Favoriten aus fünf Vorschlägen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-name-fuer-die-schilksee-waehlen-sie-ihren-favoriten-fuer-das-schiff-KWONDRAVB5GODMF6ELSEY4PMDU.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:37:02 +0000</pubDate></item><item><title>Lucio101 begeistert Kiel: Fans feiern Rapper bei Konzert im Max Nachttheater</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/lucio101-begeistert-kiel-fans-feiern-rapper-bei-konzert-im-max-nachttheater-NG4YCKMY6NCNHBOFHUP6MX3EYU.html</link><description>Der Rapper Lucio101 machte auf seiner „101%“-Tour im Kieler Max Nachttheater Station und brachte den Saal derart zum Kochen, sodass der Berliner das Konzert mehrmals unterbrechen musste.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/lucio101-begeistert-kiel-fans-feiern-rapper-bei-konzert-im-max-nachttheater-NG4YCKMY6NCNHBOFHUP6MX3EYU.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:22:39 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weltordnung kippt: Warum Europa jetzt aufwachen muss</title><link>https://www.kn-online.de/politik/neue-weltordnung-wie-der-westen-seinen-eigenen-abstieg-verschlaeft-B5SCPUV27JFP5JRREV7YGIGZBY.html</link><description>Die Weltordnung kippt – doch viele scheinen es noch nicht bemerkt zu haben. Der Globale Süden tritt immer selbstbewusster auf und verschiebt die Machtachsen, während die westliche Allianz bröckelt. Für Europa sollte das ein überfälliger Weckruf sein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/neue-weltordnung-wie-der-westen-seinen-eigenen-abstieg-verschlaeft-B5SCPUV27JFP5JRREV7YGIGZBY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:38:13 +0000</pubDate></item><item><title>Bahnfahrt von Kiel nach Lübeck: Erixx-Band hebt Stimmung in überfüllten Zügen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bahnfahrt-von-kiel-nach-luebeck-erixx-band-hebt-stimmung-in-ueberfuellten-zuegen-H2GSKQQKK5CI7JFWL7UESYMWUY.html</link><description>Das Bahnunternehmen Erixx hat zuletzt vor allem mit Zugausfällen zwischen Kiel, Lübeck, Mölln und Lauenburg von sich reden gemacht. Nun sorgte es überraschend mit Musik für Stimmung im Waggon. Wie die gefrusteten Pendler reagierten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bahnfahrt-von-kiel-nach-luebeck-erixx-band-hebt-stimmung-in-ueberfuellten-zuegen-H2GSKQQKK5CI7JFWL7UESYMWUY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:28:23 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Polizei zieht positives Zwischenfazit des Kieler Weihnchstmarktes</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-polizei-zieht-positives-zwischenfazit-des-kieler-weihnchstmarktes-FHSKXCC3SNC2TFFZN6CDPF5U6E.html</link><description>Die Polizei zeigt sich mit dem bisherigen Ablauf des Kieler Weihnachtsmarktes zufrieden. Es sei eine friedliche und ausgelassen Atmosphäre in den ersten drei Wochen. Im Vergleich zum Vorjahr ist die Anzahl der registrierten Straftaten deutlich zurückgegangen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-polizei-zieht-positives-zwischenfazit-des-kieler-weihnchstmarktes-FHSKXCC3SNC2TFFZN6CDPF5U6E.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:11:39 +0000</pubDate></item><item><title>Schule in Kiel: Turmuhr soll mit Spenden repariert werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spendenaktion-fuer-den-uhrenturm-kieler-schule-sammelt-geld-fuer-ihr-wahrzeichen-WA4I2MRFGZEWNB3VLPLI2P6SL4.html</link><description>Eine Turmuhr, die an allen Seiten verschiedene Zeiten anzeigt. Ein Glockenspiel, das nicht mehr erklingt: Das Wahrzeichen der Hebbelschule in Kiel ist seit Jahrzehnten reparaturbedürftig. Doch der Stadt fehlt das Geld. Jetzt wird die Schule selbst aktiv.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spendenaktion-fuer-den-uhrenturm-kieler-schule-sammelt-geld-fuer-ihr-wahrzeichen-WA4I2MRFGZEWNB3VLPLI2P6SL4.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Doro Pesch kommt auf ihrer „Magic-Winter“-Tour ins Max Nachttheater</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-kommt-auf-ihrer-magic-winter-tour-ins-max-nachttheater-in-kiel-5JFYQT7EBJD6NGR5TYNMN44YDY.html</link><description>Auf ihrer „Winter-Magic-Tour” kommt Doro Pesch am 16. Dezember nach Kiel, eine von nur sechs Stationen. Die „Queen of Metal“ landete mit „Warriors Of The Sea“ auf Platz neun der deutschen Charts. Mit der Krönung zur Metal-Königin kann Doro Pesch aber nicht viel anfangen, wie sie im Interview sagt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-kommt-auf-ihrer-magic-winter-tour-ins-max-nachttheater-in-kiel-5JFYQT7EBJD6NGR5TYNMN44YDY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:59:15 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Doro Pesch kommt auf ihrer „Magic-Winter“-Tour ins Max Nachttheater</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-kommt-auf-ihrer-magic-winter-tour-ins-max-nachttheater-in-kiel-5JFYQT7EBJD6NGR5TYNMN44YDY.html</link><description>Auf ihrer „Winter-Magic-Tour” kommt Doro Pesch am 16. Dezember nach Kiel, eine von nur sechs Stationen. Die „Queen of Metal“ landete mit „Warriors Of The Sea“ auf Platz neun der deutschen Charts. Mit der Krönung zur Metal-Königin kann Doro Pesch aber nicht viel anfangen, wie sie im Interview sagt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-kommt-auf-ihrer-magic-winter-tour-ins-max-nachttheater-in-kiel-5JFYQT7EBJD6NGR5TYNMN44YDY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:59:15 +0000</pubDate></item><item><title>Brisante Ungarn-Verträge der EU-Kommission: Millionen-Deals für Brüssels größten Gegner</title><link>https://www.kn-online.de/politik/brisante-ungarn-vertraege-der-eu-kommission-millionen-deals-fuer-bruessels-groessten-gegner-UYKYRBZG5ZCE7OKM2EB7534OSA.html</link><description>Ausgerechnet mit einem der schärfsten Kritiker der EU pflegt die Kommission enge Geschäftsbeziehungen. Millionen fließen an einen Konzern, der russische Energie nach Europa bringt und Viktor Orbáns Machtapparat stützt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/brisante-ungarn-vertraege-der-eu-kommission-millionen-deals-fuer-bruessels-groessten-gegner-UYKYRBZG5ZCE7OKM2EB7534OSA.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:41:06 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Brüder sollen über Café in Gaarden viele Drogen verkauft haben</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-brueder-sollen-ueber-cafe-in-gaarden-viele-drogen-verkauft-haben-NAM6QBZ4F5AXNMEEY5ZYU6MCPI.html</link><description>Kokain, Heroin, Goldbarren, eine geladene Schusswaffe und 140.000 Euro Bargeld: Zoll und Polizei haben nach Durchsuchungen in Kiel zwei Brüder festgenommen. Sie sollen über ein Café in Kiel-Gaarden im großen Stil mit Drogen gehandelt haben. Die Einzelheiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-brueder-sollen-ueber-cafe-in-gaarden-viele-drogen-verkauft-haben-NAM6QBZ4F5AXNMEEY5ZYU6MCPI.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:59:56 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was GdP-Chef Sven Neumann gerne am Wochenende macht</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-gdp-chef-sven-neumann-gerne-am-wochenende-macht-K43AW6YV3ZBXDIBQXHJFHTRD24.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Sven Neumann, der neue Vorsitzende der Gewerkschaft der Polizei Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-gdp-chef-sven-neumann-gerne-am-wochenende-macht-K43AW6YV3ZBXDIBQXHJFHTRD24.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Abgabe auf Importe von Shein, Temu &amp; Co. in der EU</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/neue-abgabe-auf-importe-von-billigwaren-in-eu-KDXEEVK7DRDK5GVZTE72LQLC3Y.html</link><description>Von Onlinehändlern wie Shein, Temu oder AliExpress kommen unzählige Pakete nach Europa. Um die Flut einzudämmen, soll es für die Importeure teurer werden – und somit auch für Verbraucher?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/neue-abgabe-auf-importe-von-billigwaren-in-eu-KDXEEVK7DRDK5GVZTE72LQLC3Y.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:08:28 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:09:37 +0000</pubDate></item><item><title>Waffenverbot im ÖPNV Kiel: Polizei kontrolliert am Suchsdorfer Bahnhof</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverbot-im-oepnv-kiel-polizei-kontrolliert-am-suchsdorfer-bahnhof-ECYQ463QP5G35BNBPXJMRSQVJM.html</link><description>Bei einer Kontrolle am Bahnhof Suchsdorf in Kiel hat die Polizei mehrere Messer beschlagnahmt. Im gleichen Zuge wurde ein Verfahren wegen mutmaßlichen Drogenhandels eingeleitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverbot-im-oepnv-kiel-polizei-kontrolliert-am-suchsdorfer-bahnhof-ECYQ463QP5G35BNBPXJMRSQVJM.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:43:29 +0000</pubDate></item><item><title>Kochsternstunden in SH: Über 20 Restaurants im Wettbewerb der Kieler Nachrichten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kochsternstunden-in-sh-ueber-20-restaurants-im-wettbewerb-der-kieler-nachrichten-A35MWUOJEFGBNOC5ARROPW4BTU.html</link><description>Erstmals finden vom 6. Februar bis 15. März die Kochsternstunden der Kieler Nachrichten in ganz Schleswig-Holstein statt. Gäste testen und bewerten Menüs in über 20 Restaurants. Wer wird am Ende triumphieren?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kochsternstunden-in-sh-ueber-20-restaurants-im-wettbewerb-der-kieler-nachrichten-A35MWUOJEFGBNOC5ARROPW4BTU.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:01:26 +0000</pubDate></item><item><title>Kochsternstunden in SH: Über 20 Restaurants im Wettbewerb der Kieler Nachrichten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kochsternstunden-in-sh-ueber-20-restaurants-im-wettbewerb-der-kieler-nachrichten-A35MWUOJEFGBNOC5ARROPW4BTU.html</link><description>Erstmals finden vom 6. Februar bis 15. März die Kochsternstunden der Kieler Nachrichten in ganz Schleswig-Holstein statt. Gäste testen und bewerten Menüs in über 20 Restaurants. Wer wird am Ende triumphieren?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kochsternstunden-in-sh-ueber-20-restaurants-im-wettbewerb-der-kieler-nachrichten-A35MWUOJEFGBNOC5ARROPW4BTU.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:01:26 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Ratsleute beschließen 75-Prozent-Plus ihrer Aufwandsentschädigung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ratsleute-beschliessen-75-prozent-plus-ihrer-aufwandsentschaedigung-MQEIZYAK5BD43DYRZMPFHXWBOQ.html</link><description>Umstrittener Beschluss in der Kieler Ratsversammlung: Die Aufwandsentschädigungen ihrer Mitglieder steigen ab Januar um 75 Prozent. Außerdem ging es um das Kreativzentrum Alte Mu, die Schwentinelinie F2, das Städtische Krankenhaus Kiel und um Kämmerer Christian Zierau – ein Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ratsleute-beschliessen-75-prozent-plus-ihrer-aufwandsentschaedigung-MQEIZYAK5BD43DYRZMPFHXWBOQ.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:21:29 +0000</pubDate></item><item><title>Drogenhandel im großen Stil: Zwei Brüder in Kiel fliegen auf</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/drogenhandel-im-grossen-stil-zwei-brueder-in-kiel-fliegen-auf,drogenfund-110.html</link><description>Fahnder haben in den Wohnungen der beiden kiloweise Heroin und Kokain gefunden. In einem Kieler Café wurde mit den Drogen offenbar Handel betrieben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f0fc2de8-23b7-41b3-9c20-099a54ae956f</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:26:45 +0000</pubDate></item><item><title>Landtag debattiert zu Northvolt: Rüge für mehrere Abgeordnete</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/landtag-debattiert-zu-northvolt-ruege-fuer-mehrere-abgeordnete,ruege-100.html</link><description>Abgeordnete von CDU, SPD und FDP erhielten Rügen, wegen persönlicher Angriffe oder Kritik am Tagungspräsidium.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/63104810-b741-4a2c-a701-ec2374787be1</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:37:54 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 13./14. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:52:07 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 13./14. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:52:07 +0000</pubDate></item><item><title>Hochrangiger Diplomat: Scheitern der EU bei Ukraine-Hilfe wäre „desaströses Signal“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/hochrangiger-diplomat-scheitern-der-eu-bei-ukraine-hilfe-waere-desastroeses-signal-D4J6Z4YLKBHKZAJ3KICX2INXKM.html</link><description>Es geht um Geld, Macht, Glaubwürdigkeit – und die Frage, ob Europa russische Milliardenvermögen zugunsten Kiews nutzt. Kurz vor dem entscheidenden Gipfel streiten die Mitgliedstaaten über eine Lösung, die den Ausgang des Krieges mitbestimmen könnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/hochrangiger-diplomat-scheitern-der-eu-bei-ukraine-hilfe-waere-desastroeses-signal-D4J6Z4YLKBHKZAJ3KICX2INXKM.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:14:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Kulturpreis 2026 für Oswald Egger</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kulturpreis-2026-fuer-oswald-egger-3C3HVLIQE5HA5PVJDX2HCXZ36U.html</link><description>Doppelter Erfolg für die Muthesius Kunsthochschule beim Kieler Kulturpreis 2026: Der Hauptpreis geht an den Lyriker und Dozenten Oswald Egger, der Förderpreis an die Bildende Künstlerin Maria Gerbaulet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kulturpreis-2026-fuer-oswald-egger-3C3HVLIQE5HA5PVJDX2HCXZ36U.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:21:50 +0000</pubDate></item><item><title>Erixx-Zugausfälle um Lübeck: Neues Personal zum Fahrplanwechsel bringt Besserung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/erixx-zugausfaelle-um-luebeck-neues-personal-zum-fahrplanwechsel-bringt-besserung-DPTDTSDZHBFRBEF5YPXD4BMGQA.html</link><description>Weiterhin fallen etliche Züge von Erixx zwischen Kiel, Lübeck, Mölln und Lauenburg aus. Doch der Krankenstand beim Bahnunternehmen sinkt langsam. Und auch der Fahrplanwechsel am 14. Dezember soll zu weniger Streichungen führen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/erixx-zugausfaelle-um-luebeck-neues-personal-zum-fahrplanwechsel-bringt-besserung-DPTDTSDZHBFRBEF5YPXD4BMGQA.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:30:46 +0000</pubDate></item><item><title>Kitaessen in Kiel: Ratsversammlung kippt jährliche Erhöhung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kitaessen-in-kiel-ratsversammlung-kippt-jaehrliche-erhoehung-3KOEX4JQWNECFHYLUBNZBGY56Y.html</link><description>Die Rathauskooperation in Kiel hat im letzten Moment die unbefristete jährliche Erhöhung der Elternbeiträge für das Kitaessen gestoppt. In zwei Jahren soll erneut über die Kosten diskutiert werden. Ab 2026 zahlen Eltern aber erst einmal mehr – alle Änderungen im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kitaessen-in-kiel-ratsversammlung-kippt-jaehrliche-erhoehung-3KOEX4JQWNECFHYLUBNZBGY56Y.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:36:48 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Holstein-Stadion in Kiel: Die wichtigsten Fragen und Antworten</title><link>https://www.kn-online.de/sport/neues-holstein-stadion-in-kiel-die-wichtigsten-fragen-und-antworten-RODESY6TN5DFLGHVAS3FQ4CF6Y.html</link><description>Endlich sind die Planungen konkret: Bis Ende 2030 soll das neue Holstein-Stadion in Kiel fertig sein. Doch bis dahin verlangen die Bauarbeiten von allen Beteiligten viel Flexibilität. Das müssen die Fans über die künftige Arena wissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/neues-holstein-stadion-in-kiel-die-wichtigsten-fragen-und-antworten-RODESY6TN5DFLGHVAS3FQ4CF6Y.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:57:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zum neuen Holstein-Stadion: Planung mit Augenmaß</title><link>https://www.kn-online.de/sport/kommentar-zum-neuen-holstein-stadion-planung-mit-augenmass-UAS6ZBOBDJBPDOCMAHZUCVLJTY.html</link><description>Der Weg zum neuen Stadion für Holstein Kiel ist frei. Das ist ein Grund zur Freude - für Verein, Fans und Stadt gleichermaßen. Doch es gibt weiterhin Unsicherheitsfaktoren, meint Kristian Blasel, stellvertretender Chefredakteur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/kommentar-zum-neuen-holstein-stadion-planung-mit-augenmass-UAS6ZBOBDJBPDOCMAHZUCVLJTY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:58:27 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Holstein-Stadion in Kiel: Bau startet 2026 – so soll die Arena aussehen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-holstein-stadion-in-kiel-bau-startet-2026-so-soll-die-arena-aussehen-A6KDCRWLKZBKDNMBG336VUNLW4.html</link><description>Seit vielen Jahren wird gestritten, geplant und wieder verworfen. Jetzt gibt es eine Einigung für den Bau des neuen Holstein-Stadions in Kiel. 2026 sollen die Arbeiten beginnen. Für die Fans gibt es eine ganz besondere Tribüne. Die ersten Eindrücke von der neuen Arena.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-holstein-stadion-in-kiel-bau-startet-2026-so-soll-die-arena-aussehen-A6KDCRWLKZBKDNMBG336VUNLW4.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:58:42 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Kieler Ratsleute gönnen sich mehr Geld zum falschen Zeitpunkt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-kieler-ratsleute-goennen-sich-mehr-geld-zum-falschen-zeitpunkt-7E6XJTTWSNDRPGL5MWOZZU4BEI.html</link><description>Keine Frage, Kiels Kommunalpolitiker würden es verdienen, eine höhere Aufwandsentschädigung zu erhalten – also mehr Geld. Ob das aber gerade jetzt und in der beispiellosen Höhe sein muss, ist mehr als fraglich, meint Korrespondent Tilmann Post.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-kieler-ratsleute-goennen-sich-mehr-geld-zum-falschen-zeitpunkt-7E6XJTTWSNDRPGL5MWOZZU4BEI.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel: So soll das neue Fußball-Stadion aussehen</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/holstein-kiel-so-soll-neue-fussball-stadion-aussehen,regionkielnews-1100.html</link><description>Rund 22.000 Plätze soll das neue Holstein-Stadion des Fußball-Zweitligisten haben. Gebaut wird ab dem Frühjahr 2026.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b319b146-6922-431d-875b-f546033f3690</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Business Run in Kiel stellt neues Programm für 2026 vor</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/business-run-in-kiel-stellt-neues-programm-fuer-2026-vor-3U3YDUVICNEVHEFFQMJGFNQDFE.html</link><description>Alle Läufer aufgepasst: Der AOK Business Run in Kiel hat sein neues Programm für 2026 vorgestellt. Ob Chef, Auszubildende oder Mitarbeiter – Firmen laufen für das Gemeinschaftsgefühl im Team. Warum die Veranstaltung jetzt auf zwei Tage erweitert wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/business-run-in-kiel-stellt-neues-programm-fuer-2026-vor-3U3YDUVICNEVHEFFQMJGFNQDFE.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dämpfer für Markus Söder: CSU-Chef mit nur 83,6 Prozent wiedergewählt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/daempfer-fuer-markus-soeder-csu-chef-mit-nur-83-6-prozent-wiedergewaehlt-ZV6DRAUMHNHDRIUVHQ2LYJ4GQA.html</link><description>Nach Kritik aus der eigenen Partei inszeniert sich CSU-Chef Markus Söder anders, gibt sich ernster, gemäßigter. Vor einer Klatsche beim Parteitag bewahrt ihn das allerdings nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/daempfer-fuer-markus-soeder-csu-chef-mit-nur-83-6-prozent-wiedergewaehlt-ZV6DRAUMHNHDRIUVHQ2LYJ4GQA.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 19:39:08 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel bekommt neues Stadion für 22.000 Fans</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-bekommt-neues-stadion-fuer-22000-fans,shmag-5314.html</link><description>Die Kieler Ratsversammlung hat den entsprechenden Antrag beschlossen. 75 Millionen Euro soll es kosten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e2d6a402-8ae1-4697-a019-f37a131f3219</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 19:42:48 +0000</pubDate></item><item><title>NDR Benefizaktion "Hand in Hand" - Der Spendentag in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/spendentag-der-ndr-benefizaktion-hand-in-hand,shmag-5310.html</link><description>Das Geld geht in diesem Jahr an den Paritätischen Wohlfahrtsverband. Vielen Dank für Ihre Großzügigkeit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/28c5ad69-4453-4e87-9b9e-b9c6d5a77bfa</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:13:09 +0000</pubDate></item><item><title>ESC-Debatte: Söder hinterfragt deutsche Teilnahme wegen Israel-Boykott</title><link>https://www.kn-online.de/politik/esc-debatte-soeder-hinterfragt-deutsche-teilnahme-wegen-israel-boykott-5SG2AG2MCJFSRHHBDXBWT2VT4M.html</link><description>Bei seiner Rede beim CSU-Parteitag thematisiert Parteichef Markus Söder seine Position zu Israel. Dabei geht es auch um den ESC, den einige Länder wegen Israels Teilnahme boykottieren wollen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/esc-debatte-soeder-hinterfragt-deutsche-teilnahme-wegen-israel-boykott-5SG2AG2MCJFSRHHBDXBWT2VT4M.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:34:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 13.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 13.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:03:29 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 13.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-13-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-13-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 13.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>USA unter Trump im Liveticker: Ballsaal im Weißen Haus: Klage gegen US-Präsident Trump</title><link>https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-trump-im-liveticker-ballsaal-im-weissen-haus-klage-gegen-us-praesident-trump-QKE3RY3EPJAKPBBFZMF5VMNQUA.html</link><description>Die USA gehen unter Trump auf Konfrontationskurs. Die neue Sicherheitsstrategie wird von den Europäern vielfach kritisiert. Aber nicht nur mit Europa wachsen die Spannungen, sondern auch mit Venezuela. Verfolgen Sie alle Entwicklungen in unserem Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-trump-im-liveticker-ballsaal-im-weissen-haus-klage-gegen-us-praesident-trump-QKE3RY3EPJAKPBBFZMF5VMNQUA.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:08:30 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart für Lyck &amp; Restez in Kiel: Wie die Bäckerei gerettet wurde</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neustart-fuer-lyck-und-restez-in-kiel-wie-die-baeckerei-gerettet-wurde-FHPUT7G2WRGP5LK6WJ4EMPBQHI.html</link><description>Ein Kieler Unternehmer hat die Traditionsbäckereien Lyck und Restez vor dem Aus gerettet. Alle Arbeitsplätze und Filialen bleiben erhalten. Eine neue Restez-Filiale ist bereits geplant. Wie sieht die Zukunft des Unternehmens aus?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neustart-fuer-lyck-und-restez-in-kiel-wie-die-baeckerei-gerettet-wurde-FHPUT7G2WRGP5LK6WJ4EMPBQHI.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:48:53 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel im Rückblick: Die wichtigsten Nachrichten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-im-rueckblick-die-wichtigsten-nachrichten-WA2P7EMBPNBVPPKBAONWRNY7ZQ.html</link><description>Kiel hat einen neuen Oberbürgermeister gewählt, einer Kieler Wirtin droht Insolvenz, und die Wunderino-Arena hat einen neuen Geschäftsführer: In Kiel ist diese Woche einiges passiert. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-im-rueckblick-die-wichtigsten-nachrichten-WA2P7EMBPNBVPPKBAONWRNY7ZQ.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>FDP fordert komplette Rücknahme des Verbrenner-Verbots</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/fdp-fordert-komplette-ruecknahme-des-verbrenner-verbots-F75L62XGBBACTHPSD2QEBQ5GGM.html</link><description>Korrekturen am geplanten Verbrenner-Aus in der EU reichen aus Sicht der Liberalen nicht aus. Der Parteichef sieht die Zukunft der Automobilindustrie in Europa gefährdet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/fdp-fordert-komplette-ruecknahme-des-verbrenner-verbots-F75L62XGBBACTHPSD2QEBQ5GGM.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:29:29 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:08:18 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Holstein-Stadion in Kiel: Diese Punkte heben SPD und Grüne hervor</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-holstein-stadion-in-kiel-diese-punkte-heben-spd-und-gruene-hervor-JD5ZIX5J4JF25NNJQ6F6HZJFVQ.html</link><description>Das Geheimnis ist gelüftet: Die Pläne für das neue Holstein-Stadion sind am Freitag enthüllt worden. Die Kieler SPD spricht von einem „Meilenstein”. Die Grünen stellen die Nachhaltigkeit des Projekts heraus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-holstein-stadion-in-kiel-diese-punkte-heben-spd-und-gruene-hervor-JD5ZIX5J4JF25NNJQ6F6HZJFVQ.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:57:07 +0000</pubDate></item><item><title>Später Skrzybski-Hammer: Holstein Kiel holt Remis in Magdeburg</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/spaeter-skrzybski-hammer-holstein-kiel-holt-remis-in-magdeburg,kiel-594.html</link><description>Der Kapitän rettete seinem Team mit einem Traumtor beim direkten Konkurrenten im Abstiegskampf ein spätes Unentschieden. Dennoch ist die Mannschaft seit vier Liga-Spielen sieglos.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e33a723b-e85e-4613-844b-0e69fff0f5a2</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:01:13 +0000</pubDate></item><item><title>CSU-Kritik an Söder: Was bedeutet der Denkzettel für seine Zukunft?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/csu-kritik-an-soeder-was-bedeutet-der-denkzettel-fuer-seine-zukunft-DOMOJA3Q6JCWDNNL3MAGU4I3IM.html</link><description>In den vergangenen Monaten hat sich in der CSU einiges angestaut. Parteichef Markus Söder hat bereits versucht gegenzusteuern – und bekommt auf dem Parteitag trotzdem einen Denkzettel. Was bedeutet das für seine Zukunft?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/csu-kritik-an-soeder-was-bedeutet-der-denkzettel-fuer-seine-zukunft-DOMOJA3Q6JCWDNNL3MAGU4I3IM.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:08:39 +0000</pubDate></item><item><title>Markus Söder und die Botschaft des Parteitags: Zeit zum Umdenken – ein Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/markus-soeder-und-die-botschaft-des-parteitags-zeit-zum-umdenken-ein-kommentar-Z5OIDQLD55FP5MICQNHWEFHZS4.html</link><description>Wenn die eigene Partei dem Chef eine unmissverständliche Botschaft sendet, sollte er zuhören. Wenn Markus Söder weitermacht wie bisher, werden seine Kritiker nur mehr – und lauter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/markus-soeder-und-die-botschaft-des-parteitags-zeit-zum-umdenken-ein-kommentar-Z5OIDQLD55FP5MICQNHWEFHZS4.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:52:01 +0000</pubDate></item><item><title>Özdemir teilt gegen CDU aus: „Der Bevölkerung rotzfrech ins Gesicht gelogen“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/oezdemir-teilt-gegen-cdu-aus-der-bevoelkerung-rotzfrech-ins-gesicht-gelogen-RFLQNEAGWBHWLBH7Y5KRFQJR64.html</link><description>Bislang geht man im Wahlkampf im Südwesten recht höflich miteinander um. Nun nehmen die Angriffe auf die Konkurrenz langsam zu. Auch Grünen-Spitzenkandidat Cem Özdemir teilt beim Parteitag aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/oezdemir-teilt-gegen-cdu-aus-der-bevoelkerung-rotzfrech-ins-gesicht-gelogen-RFLQNEAGWBHWLBH7Y5KRFQJR64.html</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:27:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>