<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 19:12:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Vor dem informellen EU-Gipfel: Europa-Union mahnt, EU nicht auf Standortpolitik zu verengen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/vor-dem-informellen-eu-gipfel-europa-union-mahnt-eu-nicht-auf-standortpolitik-zu-verengen</link><description>Berlin/Brüssel, 11. Februar – Anlässlich des morgigen informellen Treffens der europäischen Staats- und Regierungschefs mahnt die überparteiliche Europa-Union Deutschland einen strategischen Kurswechsel an. Wettbewerbsfähigkeit ist dabei kein Selbstzweck – aber sie ist die unverzichtbare Grundlage dafür, dass Europa wirtschaftlich, technologisch und damit auch sicherheitspolitisch handlungsfähig bleibt.</description><guid isPermaLink="false">news-20694</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel nimmt den Mehrjährigen EU-Finanzrahmen unter die Lupe!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-nimmt-den-mehrjaehrigen-eu-finanzrahmen-unter-die-lupe</link><description>Der Mehrjährige Finanzrahmen legt fest, wofür die EU in den kommenden Jahren Milliarden ausgibt. Welche politischen Prioritäten stecken dahinter und wo wird gestritten? Darüber diskutieren wird beim nächsten Stammtisch der Europa-Union Kiel am 26. Februar 2026 gesprochen.</description><guid isPermaLink="false">news-20698</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Deine Zukunft - Deine Meinung: Europäische Sicherheitspolitik aus Schülerperspektive</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/deine-zukunft-deine-meinung-europaeische-sicherheitspolitik-aus-schuelerperspektive</link><description>Unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ haben sich insgesamt rund 75 Schülerinnen und Schüler in der letzten Januarwoche 2026 in Bad Malente zusammengefunden, um sich intensiv mit der europäischen Sicherheitspolitik auseinanderzusetzen. Mit dabei waren Schülerinnen und Schüler der Bruno-Lorenzen-Gemeinschaftsschule aus Schleswig, des Emil-von-Behring-Gymnasiums Großhansdorf sowie der Friedrich-List Schule aus Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">news-20699</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:33:37 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union bei Ehrenamtstagen Norderstedt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-bei-ehrenamtstagen-norderstedt</link><description>Vom 27. Februar bis 1. März 2026 verwandelt sich das Erdgeschoss des Herold-Center Norderstedt wieder in einen lebendigen Treffpunkt für Engagement, Austausch und Mitmachen: Die Ehrenamtstage laden Euch täglich von 12 bis 18 Uhr ein, die Vielfalt des ehrenamtlichen Lebens in Norderstedt kennenzulernen.</description><guid isPermaLink="false">news-20712</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:19:31 +0000</pubDate></item><item><title>Kooperationen für Europas Zukunft</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/kooperationen-fuer-europas-zukunft</link><description>Europa braucht neue Allianzen – und genau hier setzt die Europa-Union Schleswig-Holstein derzeit spürbare Akzente. Unter dem Leitmotiv „Europapolitische Bildung stärken, Allianzen schmieden, Impulse setzen“ absolvierte unser Landesvorsitzender Stefan Studt am 18. Februar 2026 eine Reihe von Besuchen in Kiel. Begleitet wurde er von Landesgeschäftsführer Ralf Rose und Praktikantin Emily Schönau.</description><guid isPermaLink="false">news-20713</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:32:56 +0000</pubDate></item><item><title>Der Weg ins zweite Leben - Die Kieler Brustkrebs-Sprotten</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgwNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Jede achte Frau erkrankt heutzutage an Brustkrebs. Eine ganz besondere Selbsthilfegruppe hilft auf dem Weg ins "zweite Leben".</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8feeeeec-cfa4-4950-a411-1d2b67239e0d</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:55:21 +0000</pubDate></item><item><title>Comeback mit Croissants: Was die neue Restez-Filiale in Kiel verspricht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/comeback-mit-croissants-was-die-neue-restez-filiale-in-kiel-verspricht-KSACCXO5LBDB7OVHC7EQGDVKG4.html</link><description>Comeback einer Kieler Traditionsadresse: Nach dem Aus für den „Bauch von Kiel“ eröffnet in der Legienstraße 16 schon bald die Bäckerei Restez – mit Kaffee, Croissants und französischem Flair. Die Umbauarbeiten sind in vollem Gange. Über einen wichtigen Bereich des Gastraums wird jedoch noch beraten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/comeback-mit-croissants-was-die-neue-restez-filiale-in-kiel-verspricht-KSACCXO5LBDB7OVHC7EQGDVKG4.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Finanzspritze für Kiel und Lübeck: Was bedeuten die Millionen für die Städte?"</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/finanzspritze-fuer-kiel-und-luebeck-was-bedeuten-die-millionen-fuer-die-staedte-PMNZDFTRNRFZZHSRRPLAFOXIBA.html</link><description>Die 1104 Städte und Gemeinden in Schleswig-Holstein profitieren gleich doppelt von steigenden Steuereinnahmen.  Sie erhalten eine satte Nachzahlung vom Land und werden selbst mehr Geld einnehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/finanzspritze-fuer-kiel-und-luebeck-was-bedeuten-die-millionen-fuer-die-staedte-PMNZDFTRNRFZZHSRRPLAFOXIBA.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:25:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hebbelschule in Kiel: Gymnasium rettet seine historische Turmuhr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hebbelschule-in-kiel-gymnasium-rettet-seine-historische-turmuhr-MSSZMZ5SBBEAFB6OCNIVGQGKGY.html</link><description>Was für ein Erfolg für die Hebbelschule in Kiel: In nur drei Monaten hat eine Projektgruppe 36.000 Euro Spenden gesammelt – und kann damit die Restaurierung ihres historischen Wahrzeichens retten. Die Turmuhr am Gymnasium ist seit vielen Jahren reparaturbedürftig, doch bislang fehlte das Geld für die erforderlichen Arbeiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hebbelschule-in-kiel-gymnasium-rettet-seine-historische-turmuhr-MSSZMZ5SBBEAFB6OCNIVGQGKGY.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:21:10 +0000</pubDate></item><item><title>Vier Jahre Ukraine-Krieg: Warum Europas Sanktionen Russlands Kriegsmaschine nicht stoppen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/vier-jahre-ukraine-krieg-warum-europas-sanktionen-russlands-kriegsmaschine-nicht-stoppen-MJ47IY3Z3ZGCZBDAMMMSKWDXWE.html</link><description>Insgesamt 19 Pakete von Strafmaßnahmen sollten Moskaus Kriegsmaschinerie stoppen – doch der Kreml lässt weiter Waffen produzieren. Es gibt aber auch Anzeichen, dass der europäische Druck bereits wirkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/vier-jahre-ukraine-krieg-warum-europas-sanktionen-russlands-kriegsmaschine-nicht-stoppen-MJ47IY3Z3ZGCZBDAMMMSKWDXWE.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:08:23 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Baaaart: Kiels veganes Bistro fällt der Gastro-Krise zum Opfer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-baaaart-kiels-veganes-bistro-faellt-der-gastro-krise-zum-opfer-EHGRCEXZVRES5BILNTVKNWRCLI.html</link><description>Es sollte ein neuer Hotspot für Freunde veganer Ernährung in Kiel werden. Doch nach knapp zwei Jahren schließt das Bistro Mit Baaaart am Südfriedhof nun dauerhaft. Das Betreiberpaar macht die Gastro-Krise für das Aus hauptverantwortlich – berichtet aber auch von Veganfeindlichkeit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-baaaart-kiels-veganes-bistro-faellt-der-gastro-krise-zum-opfer-EHGRCEXZVRES5BILNTVKNWRCLI.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Islands Regierungschefin kündigt Volksabstimmung zu EU-Beitrittsgesprächen an</title><link>https://www.kn-online.de/politik/islands-regierungschefin-kuendigt-volksabstimmung-zu-eu-beitrittsgespraechen-an-YJ535XZFVFAQZB76DTIBRDT7MQ.html</link><description>Schon bald soll die Bevölkerung der Insel über die Wiederaufnahme von Beitrittsverhandlungen mit der Europäischen Union entscheiden. Die politische Führung begründet das mit der angespannten Sicherheitslage – aber Fischerei und Walfang könnten zum Knackpunkt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/islands-regierungschefin-kuendigt-volksabstimmung-zu-eu-beitrittsgespraechen-an-YJ535XZFVFAQZB76DTIBRDT7MQ.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:23:40 +0000</pubDate></item><item><title>Einigung im Asylstreit: Was das neue EU-System für Deutschland bedeutet</title><link>https://www.kn-online.de/politik/einigung-im-asylstreit-was-das-neue-eu-system-fuer-deutschland-bedeutet-WZ4OOYV3TNB2FEZERNAV7NMDRQ.html</link><description>Die Europäische Union will Asylverfahren möglichst schon an ihren Außengrenzen abwickeln. Bundesinnenminister Alexander Dobrindt (CSU) will nun zusätzlich Sekundärmigrationszentren für Bewerber einrichten, für die Deutschland gar nicht zuständig ist. Die SPD willigt nach anfänglichem Widerstand ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/einigung-im-asylstreit-was-das-neue-eu-system-fuer-deutschland-bedeutet-WZ4OOYV3TNB2FEZERNAV7NMDRQ.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:49:19 +0000</pubDate></item><item><title>Zug von Kiel nach Eutin: Verdächtiger flieht nach Messerangriff - Polizei sucht Zeugen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/ostholstein/zug-von-kiel-nach-eutin-verdaechtiger-flieht-nach-messerangriff-polizei-sucht-zeugen-FDXQSRT7DZHVRNWKBNLGQ6DPJ4.html</link><description>In Plön liefen zwei Männer über die Gleise, um ihren Zug noch zu erreichen. Auf das Fehlverhalten angesprochen, zückt einer der beiden ein Messer, sticht zu – und verschwindet. Am Kieler Hauptbahnhof fasst die Polizei schließlich einen Tatverdächtigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/ostholstein/zug-von-kiel-nach-eutin-verdaechtiger-flieht-nach-messerangriff-polizei-sucht-zeugen-FDXQSRT7DZHVRNWKBNLGQ6DPJ4.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:05:08 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerttipps für Kiel und Umgebung im Februar und März 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/plewka-und-schmedtje-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-region-im-februar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Gleich drei Festivals stehen in den nächsten Tagen an in Kiel: das Internationale Kieler Blues Festival, Female Fronted Rock und das Kein Kiel Festival.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/plewka-und-schmedtje-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-region-im-februar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:24:00 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerttipps für Kiel und Umgebung im Februar und März 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/plewka-und-schmedtje-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-region-im-februar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Gleich drei Festivals stehen in den nächsten Tagen an in Kiel: das Internationale Kieler Blues Festival, Female Fronted Rock und das Kein Kiel Festival.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/plewka-und-schmedtje-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-region-im-februar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:24:00 +0000</pubDate></item><item><title>Erbitterter Preiskampf um Milch: Bauern protestieren vor dem Landtag in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/erbitterter-preiskampf-um-milch-bauern-protestieren-vor-dem-landtag-in-kiel-TI2RU52LCBATDKEFA2JAGLXKWM.html</link><description>Während die Milchpreise auf einem Tiefststand sind, drängen Milchviehhalter in Schleswig-Holstein auf politische Unterstützung und stabilere Preise. Bei einer Demonstration in Kiel wurde am Donnerstag die Dringlichkeit spürbar. Wie reagiert die Politik auf Forderungen der Landwirte?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/erbitterter-preiskampf-um-milch-bauern-protestieren-vor-dem-landtag-in-kiel-TI2RU52LCBATDKEFA2JAGLXKWM.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:28:20 +0000</pubDate></item><item><title>Christian B. nicht mehr in Kiel - Haushaltssperre droht + Restez eröffnet weitere Filiale</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/christian-b-nicht-mehr-in-kiel-haushaltssperre-droht-restez-eroeffnet-weitere-filiale-KZRDTFEFYBCTVNMAVSUSBCGGGE.html</link><description>Glücklich sein trotz schwerer Diagnose: Die Geschichte von Lotta Franzenburg (7) aus Kiel zeigt, was eine seltene Erkrankung mit starken Beeinträchtigungen für eine Familie bedeuten kann: Pflege rund um...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/christian-b-nicht-mehr-in-kiel-haushaltssperre-droht-restez-eroeffnet-weitere-filiale-KZRDTFEFYBCTVNMAVSUSBCGGGE.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:40:43 +0000</pubDate></item><item><title>Tiefgarage Europaplatz in Kiel: Entscheidung über Zukunft ist gefallen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tiefgarage-europaplatz-in-kiel-entscheidung-ueber-zukunft-ist-gefallen-SH43ZCLMRZBNLO5QWL3WLRJKRM.html</link><description>Abriss, Verfüllung, Sanierung: Die Zukunft der Tiefgarage am Europaplatz in Kiel ist seit Jahren ungewiss. Nun hat sich die Stadt auf eine Variante festgelegt. Sie wird Millionen kosten – und tut zunächst weh. Die Einzelheiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tiefgarage-europaplatz-in-kiel-entscheidung-ueber-zukunft-ist-gefallen-SH43ZCLMRZBNLO5QWL3WLRJKRM.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bordesholmer Liedertafel: Es ist Zeit für die Modernisierung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/bordesholmer-liedertafel-es-ist-zeit-fuer-die-modernisierung-RXH52Z2HORELPLO7RTHN3U2JGA.html</link><description>Sechs Jahre managte Klaus Elwardt den THW Kiel, viele Jahre wirkte der Unternehmer aus Bordesholm im Präsidium der Handball-Bundesliga mit – das alles ist ein paar Jahre her: Mit 70 gab der Handwerksmeister nun auch die Leitung bei der Liedertafel ab. Das hat nach 23 Jahren gute Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/bordesholmer-liedertafel-es-ist-zeit-fuer-die-modernisierung-RXH52Z2HORELPLO7RTHN3U2JGA.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Christine Lagarde vor Rückzug? EZB-Chefin dämpft Gerüchte über vorzeitigen Abgang</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/christine-lagarde-vor-rueckzug-ezb-chefin-daempft-geruechte-ueber-vorzeitigen-abgang-2WGDLAG5I5H2VCXV36NIGGXHJQ.html</link><description>Wird Christine Lagarde vorzeitig von der Spitze der Europäischen Zentralbank (EZB) zurücktreten? Erneut verpasste die Französin die Chance, den Gerüchten über einen Rückzug eine entschiedene Absage zu erteilen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/christine-lagarde-vor-rueckzug-ezb-chefin-daempft-geruechte-ueber-vorzeitigen-abgang-2WGDLAG5I5H2VCXV36NIGGXHJQ.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:31:07 +0000</pubDate></item><item><title>Neubau für 42 Millionen Euro an CAU Kiel fertig: Landwirte ziehen ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neubau-fuer-42-millionen-euro-an-cau-kiel-fertig-landwirte-ziehen-ein-U6W27G2NOFBMXDWXOXBJNLRAQU.html</link><description>Nach vier Jahren Bauzeit können sich die Agrar- und Ernährungswissenschaften an der Kieler Uni über ein modernes Zuhause für 42 Millionen Euro freuen. Rund 100 Mitarbeitende und 2400 Studierende tauschen die Räumlichkeiten in den maroden Anger-Bauten gegen einen sechsstöckigen Neubau aus. Ziel ist es, bessere Arbeitsbedingungen zu schaffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neubau-fuer-42-millionen-euro-an-cau-kiel-fertig-landwirte-ziehen-ein-U6W27G2NOFBMXDWXOXBJNLRAQU.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kulinarisch: Über 1000 Bewertungen für die Kochsternstunden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-ueber-1000-bewertungen-fuer-die-kochsternstunden-TTEHQHME6RA35EC5IXJAZZFGCY.html</link><description>Mehr als 1000 Genießerinnen und Genießer haben die Kochsternstunden bewertet – ein Grund, zumindest im Geiste, die Korken knallen zu lassen. Oliver Firla, Kopf von Feinheimisch, freut sich, dass sein Kanal-Zander bei dem Wettbewerb so gut ankommt. Und auch das Dessert auf Gut Immenhof kann sich sehen lassen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-ueber-1000-bewertungen-fuer-die-kochsternstunden-TTEHQHME6RA35EC5IXJAZZFGCY.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Der Sportüberblick fürs Wochenende</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/der-sportueberblick-fuers-wochenende,shmag-7500.html</link><description>In der dritten Handball-Liga der Frauen trifft der TSV Nord Harrislee auf den SV Todesfelde. Bei Holstein Kiel gibt es einen neuen Trainer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9362ccd0-c07c-4546-9bf0-b42b83360a5f</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:25:59 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 27.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-27-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-27-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:02:05 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 27.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-27-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-27-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>TV-Duell zur Landtagswahl in Baden-Württemberg: Kan­didaten gehen sich teils scharf an</title><link>https://www.kn-online.de/politik/tv-duell-zur-landtagswahl-in-baden-wuerttemberg-kan-didaten-gehen-sich-teils-scharf-an-LPGINORBGVHOFPMQ3EHPXUDRLM.html</link><description>Bisher verlief der Wahlkampf in Baden-Württemberg ohne größere Schärfen, teils gingen die Kontrahenten sogar auf Kuschelkurs. Nun kommt Leben in den Wahlkampf – auch wegen einer Umfrage?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/tv-duell-zur-landtagswahl-in-baden-wuerttemberg-kan-didaten-gehen-sich-teils-scharf-an-LPGINORBGVHOFPMQ3EHPXUDRLM.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:11:15 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 27.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-27-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-27-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:03:33 +0000</pubDate></item><item><title>Tiefgarage am Europaplatz - "Mit Baaaart" gibt auf - Neubau an der Uni Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tiefgarage-am-europaplatz-mit-baaaart-gibt-auf-neubau-an-der-uni-kiel-GLVCX3NNMRALHB2F5KMB7ZJZSU.html</link><description>Jahrzehntelang war es der begehrteste Parkplatz für Besucher der früheren Ostseehalle: Einfach den Kleinen Kuhberg runter- und am Europaplatz in die Tiefgarage reinfahren. Doch schon seit Jahren ist das...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tiefgarage-am-europaplatz-mit-baaaart-gibt-auf-neubau-an-der-uni-kiel-GLVCX3NNMRALHB2F5KMB7ZJZSU.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:55:04 +0000</pubDate></item><item><title>Drohnen über Kiel in der Nacht: Was steckt hinter den rätselhaften Flugmanövern über der Stadt?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drohnen-ueber-kiel-in-der-nacht-was-steckt-hinter-den-raetselhaften-flugmanoevern-ueber-der-stadt-Z2EFBYGYLJFG5BWRQSLUUPUW5U.html</link><description>Anfang März wird der Drohnenbetrieb über der Landeshauptstadt intensiver. Das ist jedoch kein Grund zur Sorge: Die Stadtwerke setzen auf Thermografie-Aufnahmen aus der Luft, um mögliche Schwachstellen in ihrem Fernwärmenetz zu entdecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drohnen-ueber-kiel-in-der-nacht-was-steckt-hinter-den-raetselhaften-flugmanoevern-ueber-der-stadt-Z2EFBYGYLJFG5BWRQSLUUPUW5U.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 07:35:20 +0000</pubDate></item><item><title>Erneuter Warnstreik heute bei kommunalen Busunternehmen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/erneut-warnstreik-bei-kommunalen-busunternehmen-in-schleswig-holstein,warnstreikbus-100.html</link><description>In Kiel, Lübeck, Flensburg und Neumünster wird bei den kommunalen Busunternehmen gestreikt - bei den VHH sogar 48 Stunden lang.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e43856fa-4386-443e-af32-edeb7613fb6f</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 07:53:17 +0000</pubDate></item><item><title>Schnitzel essen in und um Kiel: Die Top-10-Läden der KN-Leser</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnitzel-essen-in-und-um-kiel-die-top-10-laeden-der-kn-leser-4TNEQBDZCZGLHKO6VL7QO7GBXI.html</link><description>Das Schnitzel ist ein beliebtes Gericht, auch in Schleswig-Holstein – und vielerorts zu bekommen. Doch wo in Kiel und der Region schmeckt es am besten? Die KN-Leser haben entschieden. Hier sind ihre Top 10.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnitzel-essen-in-und-um-kiel-die-top-10-laeden-der-kn-leser-4TNEQBDZCZGLHKO6VL7QO7GBXI.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:48:27 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, Frühjahr 2026 in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-fruehjahr-2026-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-fruehjahr-2026-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:23 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, Frühjahr 2026 in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-fruehjahr-2026-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-fruehjahr-2026-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:23 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Umschlag 2026: Wann und wo, Programm, Öffnungszeiten, Stände</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-umschlag-2026-wann-und-wo-programm-oeffnungszeiten-staende-HV2CWWEJAJEPFJKS4GJ42R2WWU.html</link><description>Das Mittelalter kehrt nach Kiel zurück: Vom 26. Februar bis 1. März findet der Kieler Umschlag 2026 statt. Was bei dem Traditionsfest in der Kieler Innenstadt geboten wird und welche Geschäfte beim verkaufsoffenen Sonntag in Kiel geöffnet haben. Der Kieler Umschlag: Öffnungszeiten und Programm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-umschlag-2026-wann-und-wo-programm-oeffnungszeiten-staende-HV2CWWEJAJEPFJKS4GJ42R2WWU.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:02:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Umschlag lockt mit Mittelalterkunst, Düften und Waffen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-umschlag-lockt-mit-mittelalterkunst-dueften-und-waffen-GVIQKCYNI5FIDJ45XAYVOI7TRA.html</link><description>Der Kieler Umschlag 2026 ist eröffnet. Mit dem Wecken des Altbürgermeisters Asmus Bremer begann am Donnerstag das traditionelle Winterfest.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-umschlag-lockt-mit-mittelalterkunst-dueften-und-waffen-GVIQKCYNI5FIDJ45XAYVOI7TRA.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:13:48 +0000</pubDate></item><item><title>Absage aus Brüssel: EU-Kommission lehnt neuen Fonds für sichere Abtreibungen ab</title><link>https://www.kn-online.de/politik/absage-aus-bruessel-eu-kommission-lehnt-neuen-fonds-fuer-sichere-abtreibungen-ab-57GSA6HEYRAW7JWD2MKQJ2XFWA.html</link><description>Mehr als eine Million Europäer fordern einen EU-Fonds für sichere Abtreibungen. Davon sollen vor allem Frauen in Ländern mit strengen Regeln profitieren. Die Europäische Kommission lehnt das allerdings ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/absage-aus-bruessel-eu-kommission-lehnt-neuen-fonds-fuer-sichere-abtreibungen-ab-57GSA6HEYRAW7JWD2MKQJ2XFWA.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:23:15 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Umfrage: Hier gibt es 2026 das beste Schnitzel in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kn-umfrage-hier-gibt-es-2026-das-beste-schnitzel-in-kiel-und-region-S4CPPPHRM5A2DEYDM5LSLDCPDA.html</link><description>Unsere Leserinnen und Leser haben gewählt: Das beste Schnitzel gibt es in einem Landgasthof, in dem jedes Schnitzel nach Bestellung noch frisch geklopft wird. Welche Zutaten noch zum Erfolgsrezept zählen. Und warum man sein Schnitzel hier unbedingt einmal mit Bratkartoffeln bestellen sollte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kn-umfrage-hier-gibt-es-2026-das-beste-schnitzel-in-kiel-und-region-S4CPPPHRM5A2DEYDM5LSLDCPDA.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:23:53 +0000</pubDate></item><item><title>Einbruch in Kiel: Mann in U-Haft - Ortung führte Polizei auf die Spur</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruch-in-kiel-mann-in-u-haft-ortung-fuehrte-polizei-auf-die-spur-EZXEETCHABDNJBA3WGLRW6TDLQ.html</link><description>Zwei Einbrecher konnten dank einer Videoüberwachung und genauer Ortung des Diebesguts am Dienstag in Kiel festgenommen werden. Der Beutezug in Elmschenhagen endete für einen der Tatverdächtigen in U-Haft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruch-in-kiel-mann-in-u-haft-ortung-fuehrte-polizei-auf-die-spur-EZXEETCHABDNJBA3WGLRW6TDLQ.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:29:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kahlschlag in Schilksee? Katy Karrenbauer teilt gegen die Stadt Kiel aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kahlschlag-in-schilksee-katy-karrenbauer-teilt-gegen-die-stadt-kiel-aus-WNZXP6YCPFFTFKFIQ3NZMMHPB4.html</link><description>Die Stadt Kiel erhält Schelte von ungeahnter Seite. Die Schauspielerin Katy Karrenbauer wirft ihr wegen eines angeblichen Kahlschlags in Schilksee per Videobotschaft Frevel an der Natur vor. Das Grünflächenamt zeigt Verständnis für den emotionalen Ausbruch – verteidigt den Rückschnitt aber.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kahlschlag-in-schilksee-katy-karrenbauer-teilt-gegen-die-stadt-kiel-aus-WNZXP6YCPFFTFKFIQ3NZMMHPB4.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:11:06 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Katerina Poladjan stellt Erfolgsroman „Goldstrand“ vor</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-katerina-poladjan-stellt-erfolgsroman-goldstrand-vor-7Y2F6ABI35GUNPHVGVD6MIW6YY.html</link><description>Am Morgen wurde sie für den Leipziger Buchpreis nominiert, am Abend las die Schriftstellerin Katerina Poladjan im voll besetzten Literaturhaus Kiel aus ihrem preisverdächtigen Roman „Goldstrand”.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-katerina-poladjan-stellt-erfolgsroman-goldstrand-vor-7Y2F6ABI35GUNPHVGVD6MIW6YY.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:20:28 +0000</pubDate></item><item><title>Werftpark-Theater Kiel: So mitreißend ist "Und morgen streiken die Wale"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/werftpark-theater-kiel-so-mitreissend-ist-und-morgen-streiken-die-wale-W27C3R567FAJVPI3B7ZSEFG5TM.html</link><description>Das Ein-Personen-Stück „Und morgen streiken die Wale“ des österreichischen Dramatikers Thomas Arzt wirft gesellschaftliche und existenzielle Fragen im Rahmen einer Walrettungsaktion auf. Bei der Premiere im Werftpark-Theater riss Schauspielerin Cuyén Biraben als Schülerin Mel emotional mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/werftpark-theater-kiel-so-mitreissend-ist-und-morgen-streiken-die-wale-W27C3R567FAJVPI3B7ZSEFG5TM.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:29:22 +0000</pubDate></item><item><title>Angela Merkel kommt nach Kiel - Veranstaltung bereits komplett ausverkauft</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/angela-merkel-kommt-nach-kiel-veranstaltung-bereits-komplett-ausverkauft-7VEQ4LS6NFB55MDYAF2O42T5MU.html</link><description>Diese Veranstaltung war schnell ausverkauft: Ex-Bundeskanzlerin Angela Merkel kommt im April nach Kiel, um im Konzerthaus am Schloss aus ihrem Buch „Freiheit“ zu lesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/angela-merkel-kommt-nach-kiel-veranstaltung-bereits-komplett-ausverkauft-7VEQ4LS6NFB55MDYAF2O42T5MU.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt-Übernahme: Hoffnung auf gute Nachrichten für Westküste</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/northvolt-uebernahme-hoffnung-auf-gute-nachrichten-fuer-westkueste,northvolt-216.html</link><description>Nachdem das US-Unternehmen Lyten die Firma in Schweden gekauft hat, bleibt unklar, wie es für den Standort Heide weitergeht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0f5f4097-6316-40b4-9fad-97d8dab8f43a</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:13:04 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 28. Februar &amp; 1. März</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-28-februar-und-1-maerz-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug am Samstag oder Sonntag? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 28. Februar und 1. März 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-28-februar-und-1-maerz-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:52:29 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 28. Februar &amp; 1. März</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-28-februar-und-1-maerz-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug am Samstag oder Sonntag? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 28. Februar und 1. März 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-28-februar-und-1-maerz-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:52:29 +0000</pubDate></item><item><title>Klaus-Peter Wolf stellt in Kiel Bestseller „Ostfriesenerbe” vor</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klaus-peter-wolf-stellt-in-kiel-bestseller-ostfriesenerbe-vor-D5XTM47DNBBHHBPTBKBBTZ46GY.html</link><description>Auch „Ostfriesenerbe“, der 20. Fall von Kriminalkommissarin Ann Kathrin Klaasen, landete an der Spitze der „Spiegel“-Bestsellerliste. Aus seinem neuen Roman las Klaus-Peter Wolf im Studio Filmtheater in Kiel – wirklich spannend wurde es nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klaus-peter-wolf-stellt-in-kiel-bestseller-ostfriesenerbe-vor-D5XTM47DNBBHHBPTBKBBTZ46GY.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:28:58 +0000</pubDate></item><item><title>Klaus-Peter Wolf stellt in Kiel Bestseller „Ostfriesenerbe” vor</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klaus-peter-wolf-stellt-in-kiel-bestseller-ostfriesenerbe-vor-D5XTM47DNBBHHBPTBKBBTZ46GY.html</link><description>Auch „Ostfriesenerbe“, der 20. Fall von Kriminalkommissarin Ann Kathrin Klaasen, landete an der Spitze der „Spiegel“-Bestsellerliste. Aus seinem neuen Roman las Klaus-Peter Wolf im Studio Filmtheater in Kiel – wirklich spannend wurde es nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klaus-peter-wolf-stellt-in-kiel-bestseller-ostfriesenerbe-vor-D5XTM47DNBBHHBPTBKBBTZ46GY.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:28:58 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipps: Was Virgina Tomarchio zur Entspannung gerne hört und liest</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipps-was-virgina-tomarchio-zur-entspannung-gerne-hoert-und-liest-QGZJFWF6JZAJTHWBA54JHEWQYY.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Virgina Tomarchio. Die beliebte Tänzerin im Ballett Kiel hat als Influencerin auch 450.000 Follower auf Instagram.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipps-was-virgina-tomarchio-zur-entspannung-gerne-hoert-und-liest-QGZJFWF6JZAJTHWBA54JHEWQYY.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:37:12 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:03:24 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 27.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-27-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-27-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:14:01 +0000</pubDate></item><item><title>Fachkräftemangel: Bekommt Kiel ein Wohnheim für Lehrlinge?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fachkraeftemangel-bekommt-kiel-ein-wohnheim-fuer-lehrlinge-DLUVEZ6WIZGGJO6OS5AWED7ZEA.html</link><description>Fast 2000 Wohnheimplätze gibt es in Kiel – für Studierende. Auszubildende hingegen sind bei der Wohnungssuche weitgehend auf sich allein gestellt. Mit dem vom Land geplanten „Azubiwerk“ soll sich das ändern. Kommt nun das erste Lehrlingswohnheim in Kiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fachkraeftemangel-bekommt-kiel-ein-wohnheim-fuer-lehrlinge-DLUVEZ6WIZGGJO6OS5AWED7ZEA.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:21:31 +0000</pubDate></item><item><title>Krieg in der Ukraine: Vitali Klitschko im Interview –„Ohne Europas Hilfe könnten wir nicht überleben“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/krieg-in-der-ukraine-vitali-klitschko-im-interview-ohne-europas-hilfe-koennten-wir-nicht-ueberleben-FK54N4USTBD3RGN6YMG3GG7EYY.html</link><description>Kiew steht im fünften Kriegsjahr unter massivem Druck. Bürgermeister Vitali Klitschko spricht im Interview über kalte Wohnungen, Europas Hilfe – und die Ziele von Kremlchef Wladimir Putin.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/krieg-in-der-ukraine-vitali-klitschko-im-interview-ohne-europas-hilfe-koennten-wir-nicht-ueberleben-FK54N4USTBD3RGN6YMG3GG7EYY.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:29:58 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtgespräch zur neuen Sparauflage: Kiel muss tun, was alle tun würden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtgespraech-zur-neuen-sparauflage-kiel-muss-tun-was-alle-tun-wuerden-B2TBAIZPHJF6BCHOM3LWZZAZQ4.html</link><description>Je leerer der Geldbeutel, desto drastischer müssen die Ausgaben runter – das kennen wir alle. So ist es auch bei der Stadt Kiel, die mit einer neuen Sparauflage konfrontiert wird. Sie muss tun, was wir alle tun würden, meint Korrespondent Tilmann Post im Stadtgespräch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtgespraech-zur-neuen-sparauflage-kiel-muss-tun-was-alle-tun-wuerden-B2TBAIZPHJF6BCHOM3LWZZAZQ4.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:32:17 +0000</pubDate></item><item><title>Lyten übernimmt Northvolt in Schweden und hält an Plänen für Heide fest</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-uebernimmt-northvolt-in-schweden-und-haelt-an-plaenen-fuer-heide-fest-A5ZE35BEBZBETBDRYIK2IF63UM.html</link><description>Vor fast einem Jahr hat der schwedische Batteriehersteller Northvolt Insolvenz angemeldet - mit Auswirkungen auch auf die geplante Fabrik in Heide. Jetzt hat die US-Firma Lyten den schwedischen Teil gekauft. Dadurch wächst in Schleswig-Holstein die Hoffnung, dass es auch in Heide weiter geht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-uebernimmt-northvolt-in-schweden-und-haelt-an-plaenen-fuer-heide-fest-A5ZE35BEBZBETBDRYIK2IF63UM.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:37:33 +0000</pubDate></item><item><title>Solarförderung: Wo Bundeswirtschaftsministerin Katherina Reiche die Zuschüsse streichen will</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/solarfoerderung-wo-bundeswirtschaftsministerin-katherina-reiche-die-zuschuesse-streichen-will-UDK4CE373JHYBBEMAC5ETAEDHI.html</link><description>Mehr als zwei Jahrzehnte lang trieben feste Einspeisevergütungen für Stromerzeuger den Ausbau der Photovoltaik an. Das CDU-geführte Bundeswirtschaftsministerium will Zuschüsse für neue Dachanlagen nun streichen. Der Koalitionspartner SPD protestiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/solarfoerderung-wo-bundeswirtschaftsministerin-katherina-reiche-die-zuschuesse-streichen-will-UDK4CE373JHYBBEMAC5ETAEDHI.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:51:23 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Neues Aktionsbündnis damit Ärzte und Patienten gemeinsam besser entscheiden</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-neues-aktionsbuendnis-damit-aerzte-und-patienten-gemeinsam-besser-entscheiden-QUBT7DY4YRFSXMMNYZDBETJPK4.html</link><description>Dass Patienten in jede medizinische Entscheidung eingebunden werden, sollte selbstverständlich sein. Doch die Realität sieht vielerorts anders aus. Ein in Kiel gegründetes Aktionsbündnis will das ändern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-neues-aktionsbuendnis-damit-aerzte-und-patienten-gemeinsam-besser-entscheiden-QUBT7DY4YRFSXMMNYZDBETJPK4.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>„Nur ein halbes EU-Mitglied“: Warum Schweden wieder über die Einführung des Euro diskutiert</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nur-ein-halbes-eu-mitglied-warum-schweden-wieder-ueber-die-einfuehrung-des-euro-diskutiert-C727VCRX7RBGDKNDZXEFNF6HEQ.html</link><description>Fast ein Vierteljahrhundert nach dem Nein in einer Volksabstimmung debattiert das nordeuropäische Land wieder über die europäische Gemeinschaftswährung. Die Finanzministerin will die möglichen Vorteile genauer prüfen lassen – aber erst nach der Wahl im Herbst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nur-ein-halbes-eu-mitglied-warum-schweden-wieder-ueber-die-einfuehrung-des-euro-diskutiert-C727VCRX7RBGDKNDZXEFNF6HEQ.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:01:02 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 27. + 28. Februar und 1. März</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-27-28-februar-und-1-maerz-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Eine Open Dance Class im Opernhaus Kiel und Turniere – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-27-28-februar-und-1-maerz-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:10:30 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 27. + 28. Februar und 1. März</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-27-28-februar-und-1-maerz-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Eine Open Dance Class im Opernhaus Kiel und Turniere – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-27-28-februar-und-1-maerz-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:10:30 +0000</pubDate></item><item><title>Bundeswehr: Spionage-Sperre soll Marinestützpunkt Kiel schützen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-spionage-sperre-soll-marinestuetzpunkt-kiel-schuetzen-63NIYMCV3NDNRGYJLWXSQGIP5Q.html</link><description>Eine gute Kaserne hat Schranken und Tore. Was aber macht ein Marinestützpunkt? Eine Schwimmsperre soll Abhilfe schaffen. Die Bundeswehr will so die letzte offene Stelle am Stützpunkt in Kiel schließen. Doch es gibt da ein Problem.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-spionage-sperre-soll-marinestuetzpunkt-kiel-schuetzen-63NIYMCV3NDNRGYJLWXSQGIP5Q.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streik Kiel heute: KVG-Busse, Autokraft, Kielius - Was fährt?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-heute-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</link><description>Die Gewerkschaft Verdi hatte bei den kommunalen Busunternehmen zum Streik im ÖPNV aufgerufen. Gestreikt wurde an den März-Wochenenden bis Sonntag, 24. März 2024. KVG-Busse, Autokraft, Kielius, VKP, Schule – welche Busse in Kiel fuhren, welche nicht? Die wichtigsten Fragen und Antworten zum aktuellen Bus-Streik in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-heute-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:38:22 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird heute gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Es gibt Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Für Freitag hat Verdi zur Arbeitsniederlegung aufgerufen. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg soll der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann genau Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:40:45 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird heute gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Es gibt Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Für Freitag hat Verdi zur Arbeitsniederlegung aufgerufen. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg soll der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann genau Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:40:45 +0000</pubDate></item><item><title>Deutsche U-Boote bald mit israelischer Hightech – TKMS treibt Kooperation massiv voran</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/deutsche-u-boote-bald-mit-israelischer-hightech-tkms-treibt-kooperation-massiv-voran-XMX6JJB5I5FZPGIWMLOS64MEUI.html</link><description>Israels Wehrtechnikindustrie gilt heute in vielen Bereichen als führend. Die Kieler Werft TKMS will jetzt mit dem Know-how aus Israel auch die eigenen Produkte noch besser machen. Neben Drohnen kommen bald auch U-Bootteile für die Fertigung aus Israel nach Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/deutsche-u-boote-bald-mit-israelischer-hightech-tkms-treibt-kooperation-massiv-voran-XMX6JJB5I5FZPGIWMLOS64MEUI.html</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:22:06 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtwerke Kiel prüfen Kieler Fernwärmenetz mit Drohne</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/stadtwerke-kiel-pruefen-kieler-fernwaermenetz-mit-drohne,shmag-7530.html</link><description>Die kleine Flugmaschine soll mit einer Wärmebild-Kamera feststellen, wo die Rohre undicht sind und das Netz ineffizient machen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1e5c2922-f566-4fab-b4e9-12bd8326681b</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:10:18 +0000</pubDate></item></channel></rss>