<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 10:09:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:14:39 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel punktet nach Rückstand gegen Spitzenreiter Darmstadt 98</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/Bundesliga-Holstein-Kiel-Darmstadt,holsteinkiel-116.html</link><description>Gegen die "Lilien" war für die "Störche" angesichts der eigenen Torchancen aber mehr drin gewesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cf586e0b-10de-47ff-b1dc-4a7f1c78c5f0</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Flensburg deklassiert Leipzig und freut sich auf den THW Kiel</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/flensburg-deklassiert-leipzig-und-freut-sich-auf-thw-kiel,flensburg-handewitt-160.html</link><description>Die SG zeigt bei den Sachsen einen insbesondere im ersten Durchgang starken Auftritt und blickt nun voller Vorfreude auf das Landesderby.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/884469ac-0bce-4673-bfc2-f52c47bcae04</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 19:23:34 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Windkraftgebiete ausgewiesen - Kommunen unter Druck</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/neue-windkraftgebiete-ausgewiesen-kommunen-unter-druck,shmag-3334.html</link><description>Mit verkürzter Frist zur Stellungnahme hatte die Landesregierung in Kiel die Gebiete im Juli ausgewiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/450157b9-96f1-4ac3-9e4d-2fb40e19c14b</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 20:26:24 +0000</pubDate></item><item><title>360 Jahre Uni Kiel: Vom Kloster zum Campus</title><link>https://www.ndr.de/geschichte/360-jahre-uni-kiel-vom-kloster-zum-campus,geschichtecau100.html</link><description>Was am 5. Oktober 1665 in einem Kloster begann, entwickelte sich zu einer international angesehenen Hochschule.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5f9bf719-3074-450e-bf5b-29e74b1cc6f9</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 03:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Migration: Dobrindt setzt auf Return Hubs, KI und Dauer-Abschiebehaft</title><link>https://www.kn-online.de/politik/migration-dobrindt-setzt-auf-return-hubs-ki-und-dauer-abschiebehaft-T2GNPW6GWNO7JFDB4PPV23UPIQ.html</link><description>Migration in Europa begrenzen – das große Projekt von Innenminister Alexander Dobrindt. Auch wenn die Zuwanderungszahlen bereits sinken, sieht er noch viel Veränderungsbedarf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/migration-dobrindt-setzt-auf-return-hubs-ki-und-dauer-abschiebehaft-T2GNPW6GWNO7JFDB4PPV23UPIQ.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:31:08 +0000</pubDate></item><item><title>Aufarbeitung der Islamwoche 2025 in Kiel: CAU zieht Konsequenzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aufarbeitung-der-islamwoche-2025-in-kiel-cau-zieht-konsequenzen-UPKDNUMBUNCIZN3D2ZZWXHK4IA.html</link><description>Die Aufarbeitung der Islamwoche 2025 an der CAU Kiel ist abgeschlossen. Unter anderem sollen strengere Regularien künftig extremistischen Veranstaltungen entgegenwirken. Dahingegen fallen die Konsequenzen für die Mitglieder der Islamischen Hochschulgruppe geringfügig aus – bislang.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aufarbeitung-der-islamwoche-2025-in-kiel-cau-zieht-konsequenzen-UPKDNUMBUNCIZN3D2ZZWXHK4IA.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:01:23 +0000</pubDate></item><item><title>Kinder- und Jugendpornos in Kiel: Städtischer Beamter unter Verdacht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kinder-und-jugendpornos-in-kiel-staedtischer-beamter-unter-verdacht-YMQI7YYPCVEJPACCYJZUN7VIHQ.html</link><description>Ein ranghoher Beamter der Stadt Kiel steht unter Verdacht, kinder- und jugendpornografische Inhalte zu besitzen. Die Polizei durchsuchte bereits im Juli sein Büro und seine Privatadresse. Was Personaldezernent Christian Zierau zu den Vorwürfen gegen den Mitarbeiter sagt und was die Ermittlungen bislang ergeben haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kinder-und-jugendpornos-in-kiel-staedtischer-beamter-unter-verdacht-YMQI7YYPCVEJPACCYJZUN7VIHQ.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:19:13 +0000</pubDate></item><item><title>Premiere in Kiel: Ladykillers als unterhaltsame Kriminalkomödie vom Lore&amp;Lay Theater</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/premiere-in-kiel-ladykillers-als-unterhaltsame-kriminalkomoedie-vom-lore-und-lay-theater-HSUPKAQJ6FEUBDX7IVWYNAJ3ZE.html</link><description>Faszination „Ladykillers“: Wer kennt nicht den britischen Film-Klassiker von 1955, der zu den meistgepriesenen Werken der schwarzen Komödie zählt? Jetzt feierte eine Bühnenadaption der charmanten Räuberpistole auf dem Theaterfrachter Lore &amp; Lay in Kiel Premiere. Funktioniert der Leinwand-Hit auch auf den Brettern?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/premiere-in-kiel-ladykillers-als-unterhaltsame-kriminalkomoedie-vom-lore-und-lay-theater-HSUPKAQJ6FEUBDX7IVWYNAJ3ZE.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:17:36 +0000</pubDate></item><item><title>Oper Kiel: "Il Trittico" von Giacomo Puccini im Geiste Dantes inszeniert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-il-trittico-von-giacomo-puccini-im-geiste-dantes-inszeniert-OFFIGRDZSNCZRJFVNPQUTWQKLA.html</link><description>Nur wenige Theater trauen sich an das kontrastreiche Einakter-Triptychon „Il Trittico“ von Giacomo Puccini in Gänze heran. Regisseur Pier Francesco Maestrini und Gastdirigent Rani Calderon haben es zum Saisonstart der Oper Kiel versucht. Ein gelungenes Unterfangen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-il-trittico-von-giacomo-puccini-im-geiste-dantes-inszeniert-OFFIGRDZSNCZRJFVNPQUTWQKLA.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:26:47 +0000</pubDate></item><item><title>Oper Kiel: "Il Trittico" von Giacomo Puccini im Geiste Dantes inszeniert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-il-trittico-von-giacomo-puccini-im-geiste-dantes-inszeniert-OFFIGRDZSNCZRJFVNPQUTWQKLA.html</link><description>Nur wenige Theater trauen sich an das kontrastreiche Einakter-Triptychon „Il Trittico“ von Giacomo Puccini in Gänze heran. Regisseur Pier Francesco Maestrini und Gastdirigent Rani Calderon haben es zum Saisonstart der Oper Kiel versucht. Ein gelungenes Unterfangen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-il-trittico-von-giacomo-puccini-im-geiste-dantes-inszeniert-OFFIGRDZSNCZRJFVNPQUTWQKLA.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:26:47 +0000</pubDate></item><item><title>Studium in Kiel: Alle Studiengänge an Uni, FH und Muthesius</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/studium-in-kiel-alle-studiengaenge-an-uni-fh-und-muthesius-HNKLAVYLOBCGBIS3DUTLFWN3TA.html</link><description>Was kann man in Kiel alles studieren? Diese Frage beantwortet unser Überblick – filterbar nach Studiengängen und mit zusätzlichen Informationen, ob es einen NC gibt und wie viele Studierende durchfallen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/studium-in-kiel-alle-studiengaenge-an-uni-fh-und-muthesius-HNKLAVYLOBCGBIS3DUTLFWN3TA.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 15:10:12 +0000</pubDate></item><item><title>Mountainbike-Trail in Kiel: Initiative fordert Nutzungskonzept für Projensdorfer Gehölz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mountainbike-trail-in-kiel-initiative-fordert-nutzungskonzept-fuer-projensdorfer-gehoelz-FQKAIJBSSZCDPDUK45LV7JKXIA.html</link><description>Die Pläne für einen offiziellen Mountainbike-Trail im Projensdorfer Gehölz in Kiel schreiten voran. Sportler und Verwaltung stimmen sich über eine geeignete Route ab. Eine Initiative jedoch befürchtet Konflikte – und fordert ein Nutzungskonzept für das Waldgebiet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mountainbike-trail-in-kiel-initiative-fordert-nutzungskonzept-fuer-projensdorfer-gehoelz-FQKAIJBSSZCDPDUK45LV7JKXIA.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 16:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Hamas-Angriff auf Israel: Kiel setzt Zeichen gegen Antisemitismus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-hamas-angriff-auf-israel-kiel-setzt-zeichen-gegen-antisemitismus-LTIG7M6U4BEJVDBLR25O7ZONTM.html</link><description>Zwei Jahre nach dem Hamas-Angriff auf Israel haben am Sonntag mehr als 80 Teilnehmer in Kiel ein Zeichen gegen Antisemitismus und für Solidarität mit Israel gesetzt. Aktuell keimt wieder Hoffnung auf ein Ende des Kriegs im Nahen Osten auf. Das war auch in Kiel spürbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-hamas-angriff-auf-israel-kiel-setzt-zeichen-gegen-antisemitismus-LTIG7M6U4BEJVDBLR25O7ZONTM.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 16:06:26 +0000</pubDate></item><item><title>Netanjahu verurteilt Europas Umgang mit Hamas und lobt Trump</title><link>https://www.kn-online.de/politik/netanjahu-verurteilt-europas-umgang-mit-hamas-und-lobt-trump-TTMH4SEZCVOCJOVRAMEMPB7EUA.html</link><description>Nach der Anerkennung eines palästinensischen Staates wirft Israels Ministerpräsident Benjamin Netanjahu europäischen Staaten vor, dem Terror der Hamas nachgegeben zu haben. Im Gegensatz dazu lobt er US-Präsident Trumps Friedensplan für den Gazastreifen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/netanjahu-verurteilt-europas-umgang-mit-hamas-und-lobt-trump-TTMH4SEZCVOCJOVRAMEMPB7EUA.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 16:21:57 +0000</pubDate></item><item><title>Handball-Bundesliga: THW Kiel erkämpft sich Remis gegen Rhein-Neckar Löwen</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/thw-kiel-erkaempft-sich-remis-gegen-rhein-neckar-loewen,thw-kiel-254.html</link><description>Die "Zebras" holten in den Schlussminuten einen Drei-Tore-Rückstand auf und bleiben in der Bundesliga ungeschlagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/76c8f84f-f71a-4a5d-acb7-6eeecdcd0ff0</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 17:56:27 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 06.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-06-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-06-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 22:04:05 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 06.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-06-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-06-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 22:04:05 +0000</pubDate></item><item><title>Torfmoorkamp Kiel: Neuer Zeitplan für Baugebiet mit 800 Wohnungen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/torfmoorkamp-kiel-neuer-zeitplan-fuer-baugebiet-mit-800-wohnungen-XE4N7XH4ZFBRJMYV5KNFZDKQCE.html</link><description>800 Wohnungen für bis zu 2000 Bewohner: Am Torfmoorkamp in Kiel soll ein neues Baugebiet entstehen. Jahrelang kam es zu Verzögerungen. Nun tut sich etwas. Die Pläne und der Zeitplan für den Torfmoorkamp in der Wik wurden konkretisiert. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/torfmoorkamp-kiel-neuer-zeitplan-fuer-baugebiet-mit-800-wohnungen-XE4N7XH4ZFBRJMYV5KNFZDKQCE.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>So läuft Bau der Friedrich-Junge-Schule – Razzia bei Beamten der Stadt Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-laeuft-bau-der-friedrich-junge-schule-razzia-bei-beamten-der-stadt-kiel-ELSOF5HSMZEKPEIV6YTULGNNEE.html</link><description>Wer regelmäßig auf der Veloroute 10 mit dem Rad vorbeifährt, kann den Fortschritt auf der Baustelle der Friedrich-Junge-Schule ein wenig mitverfolgen. Eigentlich sollte der Schulneubau inklusive Turnhalle...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-laeuft-bau-der-friedrich-junge-schule-razzia-bei-beamten-der-stadt-kiel-ELSOF5HSMZEKPEIV6YTULGNNEE.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Vier Unternehmen wollen Strecke betreiben</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-vier-unternehmen-wollen-strecke-betreiben-WY3XO2ZEGVDJVE7SGSJOXGLTDI.html</link><description>Das Rennen um die Bahnstrecke Kiel-Hamburg ist eröffnet: Gleich vier Unternehmen haben nach KN-Informationen ein Angebot abgegeben. Wird die Deutsche Bahn ihre Stellung behaupten können?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-vier-unternehmen-wollen-strecke-betreiben-WY3XO2ZEGVDJVE7SGSJOXGLTDI.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:11:40 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Vier Unternehmen wollen Strecke betreiben</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-vier-unternehmen-wollen-strecke-betreiben-WY3XO2ZEGVDJVE7SGSJOXGLTDI.html</link><description>Das Rennen um die Bahnstrecke Kiel-Hamburg ist eröffnet: Gleich vier Unternehmen haben nach KN-Informationen ein Angebot abgegeben. Wird die Deutsche Bahn ihre Stellung behaupten können?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-vier-unternehmen-wollen-strecke-betreiben-WY3XO2ZEGVDJVE7SGSJOXGLTDI.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:11:40 +0000</pubDate></item><item><title>Die Herbstmärkte 2025 in Kiel und SH: Öffnungszeiten und Termine</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:14:57 +0000</pubDate></item><item><title>Die Herbstmärkte 2025 in Kiel und SH: Öffnungszeiten und Termine</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:14:57 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Oktober zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 6. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-6-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-6-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:25:19 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 11. und 12. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-11-und-12-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-11-und-12-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:38:51 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 11. und 12. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-11-und-12-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-11-und-12-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:38:51 +0000</pubDate></item><item><title>Kreuzfahrt-Chaos im Norden: Herbststurm lenkt MSC Poesia nach Kiel um</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kreuzfahrt-chaos-im-norden-herbststurm-lenkt-msc-poesia-nach-kiel-um-YW245EEDAJEIDNUJOFRII6OGDE.html</link><description>Der erste Herbststurm hat die Planungen vieler Kreuzfahrtschiffe im Norden durcheinandergebracht. So durfte die „AIDPerla” in Hamburg nicht auslaufen und die „MSC Poesia” wurde am Montag von MSC von Warnemünde nach Kiel umgeleitet. Auch hier gab es ein Problem.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kreuzfahrt-chaos-im-norden-herbststurm-lenkt-msc-poesia-nach-kiel-um-YW245EEDAJEIDNUJOFRII6OGDE.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:07:19 +0000</pubDate></item><item><title>Liebe kennt keine Liga: Die Lauensteins und ihr Herz für Holstein Kiel</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/liebe-kennt-keine-liga-die-lauensteins-und-ihr-herz-fuer-holstein-kiel,kiel-410.html</link><description>Anke und Michael Lauenstein sind glühende KSV-Fans. Sie reisen aus der Pfalz zu nahezu jeder Partie an - und genießen selbst Kultstatus beim "Störche"-Anhang.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/11af83a0-e37a-4f1b-a6cf-c2a3c74cb650</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:57:34 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel holt einen Punkt gegen Darmstadt 98</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-holt-einen-punkt-gegen-darmstadt-98,shmag-3386.html</link><description>Nach verpassten Chancen gerieten die Kieler in Rückstand, konnten aber zumindest den Anschluss und damit ein Remis sichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/18e83616-d7db-45a3-8b35-3e7262b55060</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:23:22 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel holt 31:31 gegen Rhein Neckar Löwen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/thw-kiel-holt-3131-gegen-rhein-neckar-loewen,shmag-3390.html</link><description>In einer umkämpften Partie gelang es den Kieler Handballern in den Schlussminuten, einen Rückstand von drei Toren auszugleichen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/20fdeb77-0daa-4080-b56d-1248c52f715b</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:23:22 +0000</pubDate></item><item><title>Zeitreise: 125 Jahre Holstein Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/zeitreise-125-jahre-holstein-kiel,shmag-3388.html</link><description>Am Pfingstsonntag 1912 holt Kiel den Meisterpokal an die Förde – eins von vielen besonderen Daten in der Vereinsgeschichte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0d3fe0e7-718a-4a98-a5f4-462531718519</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:23:22 +0000</pubDate></item><item><title>Friedrich-Junge-Schule in Kiel: Neubau verzögert sich nach Hangabsturz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/friedrich-junge-schule-in-kiel-neubau-verzoegert-sich-nach-hangabsturz-NS3CAVWQZBFOBFV5ITQXD4MDQQ.html</link><description>Der nächste Neubau einer Schule in Kiel neigt sich langsam dem Ende entgegen. Nach den Sommerferien 2027 soll die Friedrich-Junge-Gemeinschaftsschule an ihren alten Standort zurückziehen. Die Bauarbeiten werden durch eine herausfordernde Topografie erschwert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/friedrich-junge-schule-in-kiel-neubau-verzoegert-sich-nach-hangabsturz-NS3CAVWQZBFOBFV5ITQXD4MDQQ.html</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:33:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>