<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 14:20:46 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Vor dem informellen EU-Gipfel: Europa-Union mahnt, EU nicht auf Standortpolitik zu verengen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/vor-dem-informellen-eu-gipfel-europa-union-mahnt-eu-nicht-auf-standortpolitik-zu-verengen</link><description>Berlin/Brüssel, 11. Februar – Anlässlich des morgigen informellen Treffens der europäischen Staats- und Regierungschefs mahnt die überparteiliche Europa-Union Deutschland einen strategischen Kurswechsel an. Wettbewerbsfähigkeit ist dabei kein Selbstzweck – aber sie ist die unverzichtbare Grundlage dafür, dass Europa wirtschaftlich, technologisch und damit auch sicherheitspolitisch handlungsfähig bleibt.</description><guid isPermaLink="false">news-20694</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel nimmt den Mehrjährigen EU-Finanzrahmen unter die Lupe!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-nimmt-den-mehrjaehrigen-eu-finanzrahmen-unter-die-lupe</link><description>Der Mehrjährige Finanzrahmen legt fest, wofür die EU in den kommenden Jahren Milliarden ausgibt. Welche politischen Prioritäten stecken dahinter und wo wird gestritten? Darüber diskutieren wird beim nächsten Stammtisch der Europa-Union Kiel am 26. Februar 2026 gesprochen.</description><guid isPermaLink="false">news-20698</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stadträte-Wahl: Alles über die Top-Jobs im Kieler Rathaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtraete-wahl-alles-ueber-die-top-jobs-im-kieler-rathaus-W4COTM7HCFBZLIAYKXRGPUBH6A.html</link><description>Die Verantwortung ist groß, die politische Gestaltungsfreiheit aber auch: Die Posten von Stadträten gehören zu den Top-Jobs in der Kieler Verwaltungsspitze. Die wichtigsten Fakten kurz vor der Wahl am 19. Februar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtraete-wahl-alles-ueber-die-top-jobs-im-kieler-rathaus-W4COTM7HCFBZLIAYKXRGPUBH6A.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:28:49 +0000</pubDate></item><item><title>Lyten und Northvolt 3: Kippt der Traum der Batteriefabrik in Heide?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-und-northvolt-3-kippt-der-traum-der-batteriefabrik-in-heide-VYWJ75IPZZDLDMGLMHYEPY22XA.html</link><description>Das US-Start-up Lyten erwägt einen Einstieg bei Northvolt 3 in Heide, was für Schleswig-Holstein Probleme mit sich bringen könnte. Die Opposition im Landtag zeigt sich alarmiert. Kippt der Traum von der riesigen Batteriefabrik endgültig?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-und-northvolt-3-kippt-der-traum-der-batteriefabrik-in-heide-VYWJ75IPZZDLDMGLMHYEPY22XA.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:47:13 +0000</pubDate></item><item><title>Einschränkungen im Zugverkehr Kiel-Hamburg: Bauarbeiten ab 27. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einschraenkungen-im-zugverkehr-kiel-hamburg-bauarbeiten-ab-27-februar-PT6Z3WYUXVEWLN2U77AUOX46VI.html</link><description>Reisende zwischen Kiel und Hamburg müssen sich auf Zugausfälle vorbereiten. Ab Ende Februar 2026 kommt es zu erheblichen Einschränkungen im Bahnverkehr, die bis Mitte März andauern. Welche Alternativen es gibt und wie Sie trotzdem ans Ziel kommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einschraenkungen-im-zugverkehr-kiel-hamburg-bauarbeiten-ab-27-februar-PT6Z3WYUXVEWLN2U77AUOX46VI.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Einschränkungen im Zugverkehr Kiel-Hamburg: Bauarbeiten ab 27. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einschraenkungen-im-zugverkehr-kiel-hamburg-bauarbeiten-ab-27-februar-PT6Z3WYUXVEWLN2U77AUOX46VI.html</link><description>Reisende zwischen Kiel und Hamburg müssen sich auf Zugausfälle vorbereiten. Ab Ende Februar 2026 kommt es zu erheblichen Einschränkungen im Bahnverkehr, die bis Mitte März andauern. Welche Alternativen es gibt und wie Sie trotzdem ans Ziel kommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einschraenkungen-im-zugverkehr-kiel-hamburg-bauarbeiten-ab-27-februar-PT6Z3WYUXVEWLN2U77AUOX46VI.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Steadfast Dart 2026 läuft: Das Nato-Großmanöver erreicht Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/steadfast-dart-2026-laeuft-das-nato-grossmanoever-erreicht-kiel-CV76JQ2AA5BBNELYPZ5VMHZFZE.html</link><description>Der Marinestützpunkt in Kiel ist derzeit voll belegt: Das Nato-Großmanöver „Steadfast Dart“ läuft. Sogar in Eckernförde und bei der Werft German Naval Yards liegen jetzt Militärschiffe. 2500 Soldaten und zehn Einheiten sind am Mittwoch bereits an die Ostsee gekommen. Doch das ist erst der Anfang.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/steadfast-dart-2026-laeuft-das-nato-grossmanoever-erreicht-kiel-CV76JQ2AA5BBNELYPZ5VMHZFZE.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frauen in der Wissenschaft: Wie sieht es an der Uni Kiel aus?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/frauen-in-der-wissenschaft-wie-sieht-es-an-der-uni-kiel-aus,shmag-7014.html</link><description>30 Prozent der Professuren werden hier von Frauen ausgeführt. Dr. Iris Werner erinnert sich an die Zeit, als es nur neun Prozent waren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ffa8e20c-356e-442a-ac7e-66f5d9ee38f3</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate></item><item><title>Münchner Sicherheitskonferenz: Experten warnen vor Lücke in Europas nuklearer Abschreckung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/muenchner-sicherheitskonferenz-experten-warnen-vor-luecke-in-europas-nuklearer-abschreckung-OLO7UZWWVVFNPEUTZXKQGRHPLA.html</link><description>Müssen die Europäer in der veränderten Sicherheitslage Abschreckung mit Atombomben neu denken? Vor der Münchner Sicherheitskonferenz beleuchten Forscher die Optionen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/muenchner-sicherheitskonferenz-experten-warnen-vor-luecke-in-europas-nuklearer-abschreckung-OLO7UZWWVVFNPEUTZXKQGRHPLA.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 01:59:45 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Manöver "Steadfast Dart" in Kiel und wohl jüngste Zahnärztin aus SH</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-manoever-steadfast-dart-in-kiel-und-wohl-juengste-zahnaerztin-aus-sh-JRXMM2H3SRCRLPYQVM66TNUIHA.html</link><description>Es ist die größte Militärübung der Nato in diesem Jahr: Mit dem Großmanöver „Steadfast Dart“ will das Verteidigungsbündnis auch ohne die USA militärische Stärke demonstrieren. Das wird nun in Kiel durch...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-manoever-steadfast-dart-in-kiel-und-wohl-juengste-zahnaerztin-aus-sh-JRXMM2H3SRCRLPYQVM66TNUIHA.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Vier Fragen an die Veranstaltungsleitung Sonja Hummel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vier-fragen-an-die-veranstaltungsleitung-sonja-hummel-E4GQZNLMLJAI7AT62ZTZISHJ5M.html</link><description>Kiel singt und spielt für Kiel: "das gesamte Spektrum, das Kiel zu bieten hat" - die Veranstaltungsleitung Sonja Hummel erzählt, warum Kiel singt und spielt so wichtig ist</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vier-fragen-an-die-veranstaltungsleitung-sonja-hummel-E4GQZNLMLJAI7AT62ZTZISHJ5M.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Approbation mit 23 Jahren: So wurde Carina Schrills Schleswig-Holsteins jüngste Zahnärztin</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/approbation-mit-23-jahren-so-wurde-carina-schrills-schleswig-holsteins-juengste-zahnaerztin-XXWKHFCKSFC4DPHMIS6FV5F3QY.html</link><description>Carina Schrills hat ihr Zahnmedizinstudium an der CAU Kiel schnellstmöglich absolviert – und mit Bestnote abgeschlossen. Mit nur 23 Jahren ist sie die wohl jüngste Zahnärztin Schleswig-Holsteins. Für ihren Traumjob hat sie unermüdlich gearbeitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/approbation-mit-23-jahren-so-wurde-carina-schrills-schleswig-holsteins-juengste-zahnaerztin-XXWKHFCKSFC4DPHMIS6FV5F3QY.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:29:23 +0000</pubDate></item><item><title>Unter Zerstörung: Europa bei der Münchner Sicherheitskonferenz</title><link>https://www.kn-online.de/politik/unter-zerstoerung-europa-bei-der-muenchner-sicherheitskonferenz-FE45PJI6KNHRNNLOQJ4RVA6KW4.html</link><description>Die Münchner Sicherheitskonferenz trägt in diesem Jahr den dramatischen Titel „Unter Zerstörung“. In der bayerischen Landeshauptstadt wird das Hauptthema sein: Wie kann Europa in dieser destruktiven Welt als Bund der Demokratien überleben?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/unter-zerstoerung-europa-bei-der-muenchner-sicherheitskonferenz-FE45PJI6KNHRNNLOQJ4RVA6KW4.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:00:19 +0000</pubDate></item><item><title>Plewka &amp; Schmedtje und mehr Konzerttipps für Kiel und Region im Februar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/plewka-und-schmedtje-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-region-im-februar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Es kann kaum nachdrücklich genug empfohlen werden: das Konzert von Sophia Kennedy am 17. Februar in der Hansa48 in Kiel. Welche Konzerte sich in Kiel und Umgebung in den nächsten Tagen außerdem lohnen – außer dem ausverkauften Gig von Moonkid in der Pumpe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/plewka-und-schmedtje-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-region-im-februar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Plewka &amp; Schmedtje und mehr Konzerttipps für Kiel und Region im Februar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/plewka-und-schmedtje-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-region-im-februar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Es kann kaum nachdrücklich genug empfohlen werden: das Konzert von Sophia Kennedy am 17. Februar in der Hansa48 in Kiel. Welche Konzerte sich in Kiel und Umgebung in den nächsten Tagen außerdem lohnen – außer dem ausverkauften Gig von Moonkid in der Pumpe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/plewka-und-schmedtje-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-region-im-februar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Deine Zukunft - Deine Meinung: Europäische Sicherheitspolitik aus Schülerperspektive</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/deine-zukunft-deine-meinung-europaeische-sicherheitspolitik-aus-schuelerperspektive</link><description>Unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ haben sich insgesamt rund 75 Schülerinnen und Schüler in der letzten Januarwoche 2026 in Bad Malente zusammengefunden, um sich intensiv mit der europäischen Sicherheitspolitik auseinanderzusetzen. Mit dabei waren Schülerinnen und Schüler der Bruno-Lorenzen-Gemeinschaftsschule aus Schleswig, des Emil-von-Behring-Gymnasiums Großhansdorf sowie der Friedrich-List Schule aus Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">news-20699</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:33:37 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Mozart-Konzert zur Hafenstadt London - ein musikalischer Zickenkrieg</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-mozart-konzert-zur-hafenstadt-london-ein-musikalischer-zickenkrieg-YQ7RBD7ALVGJZCVPZGB5MWLD5E.html</link><description>Das Saisonmotto Hafenstädte fand am Mittwochabend in der Nikolaikirche seine Fortsetzung mit einem Philharmoniker-Beitrag zu London. Und dem Wiederhören mit einer in Kiel geborenen Sängerin: Janina Mae Dettenborn sang Arien vom Bach-Sohn Johann Christian.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-mozart-konzert-zur-hafenstadt-london-ein-musikalischer-zickenkrieg-YQ7RBD7ALVGJZCVPZGB5MWLD5E.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:21:28 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 14. Februar und 15. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-14-februar-und-15-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 14. und 15. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-14-februar-und-15-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 14. Februar und 15. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-14-februar-und-15-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 14. und 15. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-14-februar-und-15-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bergstraßen Babbaz: Diamond und Gambino melden sich als Doppel-B zurück</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bergstrassen-babbaz-diamond-und-gambino-melden-sich-als-doppel-b-zurueck-VLVKNI5BDJCMTLNFLZKBS4LRFM.html</link><description>Früher Bergstraßen Babbaz, heute Doppel-B oder auch Big Bang: Diamond und Gambino kehren nach gut zehn Jahren Funkstille zurück mit neuen Songs und frischen Videoclips. Den Impuls fürs Comeback setzte ein Reel zur Wiedereröffnung der Kieler Kult-Disco „Tucholsky”.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bergstrassen-babbaz-diamond-und-gambino-melden-sich-als-doppel-b-zurueck-VLVKNI5BDJCMTLNFLZKBS4LRFM.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:09:58 +0000</pubDate></item><item><title>Bergstraßen Babbaz: Diamond und Gambino melden sich als Doppel-B zurück</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bergstrassen-babbaz-diamond-und-gambino-melden-sich-als-doppel-b-zurueck-VLVKNI5BDJCMTLNFLZKBS4LRFM.html</link><description>Früher Bergstraßen Babbaz, heute Doppel-B oder auch Big Bang: Diamond und Gambino kehren nach gut zehn Jahren Funkstille zurück mit neuen Songs und frischen Videoclips. Den Impuls fürs Comeback setzte ein Reel zur Wiedereröffnung der Kieler Kult-Disco „Tucholsky”.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bergstrassen-babbaz-diamond-und-gambino-melden-sich-als-doppel-b-zurueck-VLVKNI5BDJCMTLNFLZKBS4LRFM.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:09:58 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Gipfel in Belgien: Europas mutlose Politik gefährdet Wirtschaftsreformen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-in-belgien-europas-mutlose-politik-gefaehrdet-wirtschaftsreformen-S6ENTFC2WBCNRITDOMAQRDZQ34.html</link><description>Die EU kennt ihre wirtschaftlichen Schwächen seit Jahren. Dennoch konzentriert sich die Debatte auf einfache Lösungen, statt auf dringend notwendige Reformen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-in-belgien-europas-mutlose-politik-gefaehrdet-wirtschaftsreformen-S6ENTFC2WBCNRITDOMAQRDZQ34.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:36:49 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels Olympia-Traum: Welche Visionen OB Kämpfer in Schilksee enthüllt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-olympia-traum-welche-visionen-ob-kaempfer-in-schilksee-enthuellt-XUED2DM5VZAFLMRZKT4UCHFOLI.html</link><description>Die Stadt Kiel will eine gute Stimmung vor dem Olympia-Referendum erzeugen. Wie sehen die Visionen für Schilksee aus? Das will Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) den Kielern zeigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-olympia-traum-welche-visionen-ob-kaempfer-in-schilksee-enthuellt-XUED2DM5VZAFLMRZKT4UCHFOLI.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Millionen-Deal für Immobilien: Europäische Staatsanwaltschaft ermittelt gegen EU-Kommission</title><link>https://www.kn-online.de/politik/millionen-deal-fuer-immobilien-europaeische-staatsanwaltschaft-ermittelt-gegen-eu-kommission-7AWHONWUAJBOLBCMM4CPG6CF6U.html</link><description>Ein Hunderte Millionen schwerer Immobiliendeal zwischen der EU-Kommission und Belgien ruft die Europäische Staatsanwaltschaft auf den Plan. Die Behörde sammelt Beweise.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/millionen-deal-fuer-immobilien-europaeische-staatsanwaltschaft-ermittelt-gegen-eu-kommission-7AWHONWUAJBOLBCMM4CPG6CF6U.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:14:06 +0000</pubDate></item><item><title>Drogenfund und Messer: Polizei-Kontrollen im Kieler Schützenpark</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogenfund-und-messer-polizei-kontrollen-im-kieler-schuetzenpark-7QIOPA2TBFDJFKFPNWKEIF3LNI.html</link><description>Im Kieler Schützenpark sind bei Kontrollen Drogen und ein Wurfmesser entdeckt worden. Ein 52-jähriger Mann führte einen dreistelligen Geldbetrag mit sich. Die Polizei plant, die Kontrollen fortzusetzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogenfund-und-messer-polizei-kontrollen-im-kieler-schuetzenpark-7QIOPA2TBFDJFKFPNWKEIF3LNI.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:35:51 +0000</pubDate></item><item><title>Zu wenig Busse: KVG in Kiel reduziert Fahrplanangebot</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zu-wenig-busse-kvg-in-kiel-reduziert-fahrplanangebot-JFBU5TV7LVCMHALVTDX5YORUAE.html</link><description>Verspätungen und Ausfälle wegen eines Mangels an Fahrzeugen: In Kiel fahren die Busse unregelmäßig. Deshalb reduziert die KVG ab dem 16. Februar das Fahrplanangebot. Welche Linien betroffen sind und welche neuen Taktungen gelten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zu-wenig-busse-kvg-in-kiel-reduziert-fahrplanangebot-JFBU5TV7LVCMHALVTDX5YORUAE.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:52:30 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel - durch die Krise mit Trainer Rapp</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-durch-die-krise-mit-rapp,shmag-7040.html</link><description>Fußball-Zweitligist Holstein Kiel steckt in der Krise, aber Trainer Marcel Rapp sitzt fest im Sattel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/15ff2ee8-055a-4cf1-8083-14a6cdcc3a88</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:57:05 +0000</pubDate></item><item><title>Professor kämpft für Lebenswerk: Institut an der CAU Kiel vor dem Aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/professor-kaempft-fuer-lebenswerk-institut-an-der-cau-kiel-vor-dem-aus-MTCUEM2FEVAMPHQPCGYSOHVF5Q.html</link><description>An der Kieler Universität steht das Institut für Osteuropäisches Recht vor dem Aus. Nach 30 Jahren geht der Direktor Alexander Trunk in den Ruhestand und die Fakultät plant, das Institut in diesem Zuge zu schließen. Doch Trunk kämpft mit einer Petition für den Erhalt der Einrichtung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/professor-kaempft-fuer-lebenswerk-institut-an-der-cau-kiel-vor-dem-aus-MTCUEM2FEVAMPHQPCGYSOHVF5Q.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:00:29 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Gipfel in Belgien zeigt Glanzlichter der Einigkeit, Schatten der Uneinigkeit bleiben</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-in-belgien-zeigt-glanzlichter-der-einigkeit-schatten-der-uneinigkeit-bleiben-7QWRS4MJPNBZRAQUVVOKG3CBLU.html</link><description>Beim EU-Gipfel in Belgien inszenieren Merz und Macron Einigkeit. Doch hinter den Kulissen ringen Deutschland und Frankreich weiter um den richtigen Kurs für Europas Wirtschaft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-in-belgien-zeigt-glanzlichter-der-einigkeit-schatten-der-uneinigkeit-bleiben-7QWRS4MJPNBZRAQUVVOKG3CBLU.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:59:42 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Manöver "Steadfast Dart": Proteste in Kiel gegen türkische Marine</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-manoever-steadfast-dart-proteste-in-kiel-gegen-tuerkische-marine-4RFTSMQ3RRARPJIPGQ3CHC4KTU.html</link><description>Der Aufmarsch der Nato im Zuge ihres Großmanövers „Steadfast Dart“ in Kiel hat auch die linke Szene mobilisiert. Am Donnerstag zog eine Kundgebung in der Wik zum Marinestützpunkt. Der Protest richtet sich besonders gegen die türkische Beteiligung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-manoever-steadfast-dart-proteste-in-kiel-gegen-tuerkische-marine-4RFTSMQ3RRARPJIPGQ3CHC4KTU.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:15:17 +0000</pubDate></item><item><title>Landesparteitag in Büdelsdorf: Ulf Kämpfers Comeback-Plan für die SPD Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landesparteitag-in-buedelsdorf-ulf-kaempfers-comeback-plan-fuer-die-spd-schleswig-holstein-IJ2QRNS7B5DVJIKCG77DLMS52I.html</link><description>Die SPD Schleswig-Holstein plant ein Comeback, und Ulf Kämpfer soll ihr als neuer Landesvorsitzender den Weg ebnen. Doch die Wahl der Vize-Landesparteichefin an diesem Sonnabend birgt Konfliktpotenzial. Kann Kämpfers Favoritin Christina Schubert aus Kiel diese Hürde nehmen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landesparteitag-in-buedelsdorf-ulf-kaempfers-comeback-plan-fuer-die-spd-schleswig-holstein-IJ2QRNS7B5DVJIKCG77DLMS52I.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:21:00 +0000</pubDate></item><item><title>NATO-Kriegsübung "Steadfast Dart" in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/nato-kriegsuebung-steadfast-dart-in-kiel,shmag-7036.html</link><description>Geübt werden Schießen und Anlanden. Kurdinnen und Kurden demonstrierten gegen die Präsenz türkischer Marine-Schiffe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/52c55d14-84e4-4d74-ac6c-8afa268b8a5e</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:23:49 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kulinarisch: 12. Februar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-12-februar-2026-OQLARXI6XNDA7PDRGY5NNXNV4A.html</link><description>Die erste Woche der Kochsternstunden neigt sich dem Ende zu. In einer Sonderausgabe verrät der Newsletter, wie viele Gäste bereits ein Menü bewertet haben. Darüber hinaus gibt es erste Eindrücke von Gastronomen und Genießern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-12-februar-2026-OQLARXI6XNDA7PDRGY5NNXNV4A.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Lettlands Verteidigungsminister: „Europäer müssen endlich begreifen, wie akut die Bedrohung ist“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/lettlands-verteidigungsminister-europaeer-muessen-endlich-begreifen-wie-akut-die-bedrohung-ist-E62BOQABEZHMLGVTY3FFTVYNJQ.html</link><description>Lettland investiert bald fünf Prozent in die Verteidigung. Im Interview fordert Verteidigungsminister Andris Sprūds Europa auf, es seinem Heimatland gleichzutun. Und er mahnt vor dem Start der Münchner Sicherheitskonferenz zu mehr Tempo: „Alle Europäer müssen endlich begreifen, wie akut die Bedrohung ist“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/lettlands-verteidigungsminister-europaeer-muessen-endlich-begreifen-wie-akut-die-bedrohung-ist-E62BOQABEZHMLGVTY3FFTVYNJQ.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 13.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:02:05 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 13.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Lithium, Kupfer, Zinn: DIW-Chef Fratzscher fordert mehr Kontrolle bei Ausfuhr kritischer Rohstoffe</title><link>https://www.kn-online.de/politik/lithium-kupfer-zinn-diw-chef-fratzscher-fordert-mehr-kontrolle-bei-ausfuhr-kritischer-rohstoffe-MDWYG62AKVFVXO5HOGBPT3S5SY.html</link><description>Internationale Unternehmen wollen in Deutschland kritische Rohstoffe abbauen. Doch sie sind nicht verpflichtet, diese Rohstoffe auf dem deutschen oder europäischen Markt zu belassen. Der Ökonom Marcel Fratzscher fordert: Die Bundesregierung braucht mehr Kontrolle.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/lithium-kupfer-zinn-diw-chef-fratzscher-fordert-mehr-kontrolle-bei-ausfuhr-kritischer-rohstoffe-MDWYG62AKVFVXO5HOGBPT3S5SY.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:02:44 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 13.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-13-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-13-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 03:01:29 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 13.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 03:02:10 +0000</pubDate></item><item><title>Fachkräftemangel: Stellen in Kiel immer länger nicht zu besetzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fachkraeftemangel-stellen-in-kiel-immer-laenger-nicht-zu-besetzen-AESKCQJPARHPNFX6ANZTJJR2CY.html</link><description>Fachkräftemangel wird zur Wachstumsbremse: In Kiel dauert es immer länger, freie Stellen zu besetzen. Gerade technische Berufe sind betroffen. Darunter leidet derzeit auch ein Jobmotor in der Landeshauptstadt: die Industrie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fachkraeftemangel-stellen-in-kiel-immer-laenger-nicht-zu-besetzen-AESKCQJPARHPNFX6ANZTJJR2CY.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Industrie sucht Fachkräfte und Busse in Kiel sind knapp</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-industrie-sucht-fachkraefte-und-busse-in-kiel-sind-knapp-ZGC46P37KBCTZBJFZNBWTBBTHM.html</link><description>Mehr als 132.000 Menschen haben in Kiel einen sozialversicherungspflichtigen Job. Das sind so viele wie noch nie zuvor. Allerdings bremst der Fachkräftemangel die Entwicklung der Betriebe in Kiel immer...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-industrie-sucht-fachkraefte-und-busse-in-kiel-sind-knapp-ZGC46P37KBCTZBJFZNBWTBBTHM.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>230 Millionen Euro für Spitzenforschung in Kiel: Max-Rubner-Institut erhält Neubau</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/230-millionen-euro-fuer-spitzenforschung-in-kiel-max-rubner-institut-erhaelt-neubau-U2BY2ZHEIBHOZJNYXZOHRT2YUM.html</link><description>Der Bund will in Kiel für das Max-Rubner-Institut eine der modernsten Forschungseinrichtungen Deutschlands bauen lassen. Das Großprojekt hat einen Gesamtumfang von rund 230 Millionen Euro. Ziel ist Spitzenforschung für Ernährung und Lebensmittel. Der Standort steht schon fest.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/230-millionen-euro-fuer-spitzenforschung-in-kiel-max-rubner-institut-erhaelt-neubau-U2BY2ZHEIBHOZJNYXZOHRT2YUM.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:49:26 +0000</pubDate></item><item><title>Festival in Kiel: Female Fronted Rock geht in die dritte Runde</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/festival-in-kiel-female-fronted-rock-geht-in-die-dritte-runde-NMDCL2VAEVBSDJ4LQPYL4JFIKI.html</link><description>Verstärkte Bühnenpräsenz für Frauen im Rockbusiness bietet das Festival Female Fronted Rock in Kiel. Am 27. Februar steht im Orange Club der Traum GmbH die dritte Auflage an – auch mit Prominenz abseits der Bretter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/festival-in-kiel-female-fronted-rock-geht-in-die-dritte-runde-NMDCL2VAEVBSDJ4LQPYL4JFIKI.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:19:54 +0000</pubDate></item><item><title>Festival in Kiel: Female Fronted Rock geht in die dritte Runde</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/festival-in-kiel-female-fronted-rock-geht-in-die-dritte-runde-NMDCL2VAEVBSDJ4LQPYL4JFIKI.html</link><description>Verstärkte Bühnenpräsenz für Frauen im Rockbusiness bietet das Festival Female Fronted Rock in Kiel. Am 27. Februar steht im Orange Club der Traum GmbH die dritte Auflage an – auch mit Prominenz abseits der Bretter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/festival-in-kiel-female-fronted-rock-geht-in-die-dritte-runde-NMDCL2VAEVBSDJ4LQPYL4JFIKI.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:19:54 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Ivan Dentler bringt den Roman "Einhandsegeln" auf die Theaterbühne</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-ivan-dentler-bringt-den-roman-einhandsegeln-auf-die-theaterbuehne-XWUCIQJCO5GMBPQSY5U6CUGUYU.html</link><description>Das offene Meer als Metapher ist in der Kunst ein häufiges und vielschichtiges Motiv. Es steht meist als äußerer Rahmen für innere Seelenzustände. In dem Stück „Einhandsegeln“ sticht nun Schauspieler Ivan Dentler in See und sorgt im Kieler Theater Die Komödianten für einen Törn der ganz besonderen Art.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-ivan-dentler-bringt-den-roman-einhandsegeln-auf-die-theaterbuehne-XWUCIQJCO5GMBPQSY5U6CUGUYU.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:22:57 +0000</pubDate></item><item><title>Promitipps: Was Kinobesitzer Dennis Jahnke am Wochenende gern liest und hört</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promitipps-was-kinobesitzer-dennis-jahnke-am-wochenende-gern-liest-und-hoert-S4NFY46OHJHUFOBFI6M6YPKTWM.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Dieses Mal Dennis Jahnke. Er leitet mit Kompagnon Matthias Ehr das Kino Studio am Dreiecksplatz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promitipps-was-kinobesitzer-dennis-jahnke-am-wochenende-gern-liest-und-hoert-S4NFY46OHJHUFOBFI6M6YPKTWM.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:27:41 +0000</pubDate></item><item><title>Waffenverbotszonen in Kiel: Hier sollen sie ab April verlaufen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverbotszonen-in-kiel-hier-sollen-sie-ab-april-verlaufen-5YYERTZLVFC7DAUHWSEIRA7NNI.html</link><description>Drei Waffenverbotszonen möchte die Stadt Kiel einrichten. Nun steht fest: Im April sollen sie in Kraft treten. Damit wolle man an besonders sensiblen Orten für mehr Schutz sorgen, sagt Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD). Hier verlaufen die Verbotszonen in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverbotszonen-in-kiel-hier-sollen-sie-ab-april-verlaufen-5YYERTZLVFC7DAUHWSEIRA7NNI.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:05:00 +0000</pubDate></item><item><title>Friedrich Merz bei der Münchner Sicherheitskonferenz: Der Kanzler bietet den USA die Stirn</title><link>https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-bei-der-muenchner-sicherheitskonferenz-der-kanzler-bietet-den-usa-die-stirn-RECE2E5B3RFMNC7NTERKKBYJFE.html</link><description>Mit einer klaren und scharfen Rede für europäische Stärke gegenüber den USA setzt Bundeskanzler Merz den Ton bei der Münchner Sicherheitskonferenz. Dieses mal wollen sich die Europäer nicht demütigen lassen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-bei-der-muenchner-sicherheitskonferenz-der-kanzler-bietet-den-usa-die-stirn-RECE2E5B3RFMNC7NTERKKBYJFE.html</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:05:19 +0000</pubDate></item></channel></rss>