<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 10:25:51 +0000</lastBuildDate><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">news-20135</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">news-20132</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">news-20129</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">news-20158</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Jacke im Zug vergessen, Portemonnaie weg – doch ein Tracker führt zum Täter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jacke-im-zug-vergessen-portemonnaie-weg-doch-ein-tracker-fuehrt-zum-taeter-33ZL6MEUFVE5FJZYGGMYU2OZVA.html</link><description>Seine Jacke samt Portemonnaie hat ein 35-Jähriger am Sonntag in Kiel im Zug liegen lassen. Als er das bemerkte, war die Geldbörse schon weg. Doch der Mann hatte eine Vorkehrung getroffen, die der Polizei beim Aufspüren des Täters half.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jacke-im-zug-vergessen-portemonnaie-weg-doch-ein-tracker-fuehrt-zum-taeter-33ZL6MEUFVE5FJZYGGMYU2OZVA.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:02:35 +0000</pubDate></item><item><title>Tickende Uhr für Europas Asylpolitik: Schafft die EU den Turbo bei neuen Asylzentren?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/tickende-uhr-fuer-europas-asylpolitik-schafft-die-eu-den-turbo-bei-neuen-asylzentren-M3AVY6MGGZED3NIN27S3TWYV2U.html</link><description>Mit schärferen Asylgesetzen will die EU Ordnung schaffen, doch die Umsetzung lässt auf sich warten. Europa muss den Turbo einlegen, um ein erneutes Chaos an den Außengrenzen zu verhindern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/tickende-uhr-fuer-europas-asylpolitik-schafft-die-eu-den-turbo-bei-neuen-asylzentren-M3AVY6MGGZED3NIN27S3TWYV2U.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:00:27 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: 61-Jähriger zog im Streit ein Messer und stach zu - Haftbefehl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-61-jaehriger-zog-im-streit-ein-messer-und-stach-zu-haftbefehl-IF5PJPJUAFHMHMOQ2P47DRUOXM.html</link><description>Ein Streit zwischen zwei Russen endete am Donnerstag in Kiel im Krankenhaus: Einer der beiden Männer zog während der Auseinandersetzung ein Messer und verletzte seinen Landsmann am Hals. Das hat Konsequenzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-61-jaehriger-zog-im-streit-ein-messer-und-stach-zu-haftbefehl-IF5PJPJUAFHMHMOQ2P47DRUOXM.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:07:20 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Asylreform: Werden die neuen Zentren rechtzeitig fertig?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/europas-asylreform-werden-die-neuen-zentren-rechtzeitig-fertig-J6UD246EJVA63BZG7SDGLEUHWQ.html</link><description>In wenigen Monaten beginnt ein neues Kapitel europäischer Asylpolitik. Die Uhr tickt, doch die Infrastruktur ist vielerorts erst auf dem Papier vorhanden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/europas-asylreform-werden-die-neuen-zentren-rechtzeitig-fertig-J6UD246EJVA63BZG7SDGLEUHWQ.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:24:20 +0000</pubDate></item><item><title>Alleinerziehende aus Kiel: „Habe das Gefühl, sozialem Leben nur von außen zuzuschauen“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-aus-kiel-habe-das-gefuehl-sozialem-leben-nur-von-aussen-zuzuschauen-ZM4YAYAJY5CVBBZVMZDQHZAVYI.html</link><description>Probleme bei der Kinderbetreuung, Nachteile auf dem Arbeitsmarkt, höheres Armutsrisiko – im jüngsten Familienbericht der Bundesregierung werden die besonderen Belastungen Alleinerziehender benannt. Die Kielerin Maike Martensen erzählt aus ihrem Alltag einer Ein-Eltern-Familie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-aus-kiel-habe-das-gefuehl-sozialem-leben-nur-von-aussen-zuzuschauen-ZM4YAYAJY5CVBBZVMZDQHZAVYI.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Professor aus Kiel sieht trotz Drohnen-Absturz Zukunft in Flugrobotern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/professor-aus-kiel-sieht-trotz-drohnen-absturz-zukunft-in-flugrobotern-NTPVEVUXVNCRNOQ6ZN7Y34XUHI.html</link><description>Am Freitag stürzte eine Drohne bei Mucheln im Kreis Plön ab und verursachte einen Feldbrand und Stromausfall. Prof. Jochen Immel forscht an der Fachhochschule Kiel zu Lastdrohnen. Wie kann die Sicherheit gewährleistet werden? Und sind Flugroboter wirklich die Zukunft der Mobilität?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/professor-aus-kiel-sieht-trotz-drohnen-absturz-zukunft-in-flugrobotern-NTPVEVUXVNCRNOQ6ZN7Y34XUHI.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 15:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Grünschnitt in Kiel entsorgen: ABK kommt in jeden Stadtteil</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gruenschnitt-in-kiel-entsorgen-abk-kommt-in-jeden-stadtteil-NZYSDS6ATBFFHN5E6OKCASRDZI.html</link><description>Wenn der Herbst kommt, fällt in Kiel nicht nur Laub an. In den Gärten steht zudem der Grünschnitt bevor. Der ökologische Abfall kann kostenlos an den Sammelfahrzeugen Kieler Abfallbetrieb (ABK) entsorgt werden. Ein Überblick über die Besuche in jedem Stadtteil von Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gruenschnitt-in-kiel-entsorgen-abk-kommt-in-jeden-stadtteil-NZYSDS6ATBFFHN5E6OKCASRDZI.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Planet tritt letzte Fahrt unter WTD71-Flagge an – Ziel: Bremerhaven</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/planet-tritt-letzte-fahrt-unter-wtd71-flagge-an-ziel-bremerhaven-QO2HEYYQNNELTFLJDLESWIO4KM.html</link><description>Das Wehrforschungsschiff „Planet“ startet am Dienstag in Kiel zur letzten Reise als ziviles Forschungsschiff. Vom Marinearsenal geht es am Morgen in den Nord-Ostsee-Kanal und weiter nach Bremerhaven.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/planet-tritt-letzte-fahrt-unter-wtd71-flagge-an-ziel-bremerhaven-QO2HEYYQNNELTFLJDLESWIO4KM.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:36:04 +0000</pubDate></item><item><title>Deutsche Bahn: Sperrung der Strecke zwischen Kiel und Neumünster beendet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/deutsche-bahn-sperrung-der-strecke-zwischen-kiel-und-neumuenster-beendet-DOHDG4WORNGPHED2UBMRWN5CGU.html</link><description>Die Züge rollen wieder: Die Sperrung der Bahnstrecke zwischen Kiel und Neumünster ist beendet. Seit 18.15 Uhr ist die zerstörte Oberleitung wieder vollständig repariert. Der Fahrbetrieb wird wieder aufgenommen - mit Einschränkungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/deutsche-bahn-sperrung-der-strecke-zwischen-kiel-und-neumuenster-beendet-DOHDG4WORNGPHED2UBMRWN5CGU.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:50:58 +0000</pubDate></item><item><title>Züge von und nach Kiel fallen aus: Umgestürzter Baum legt Zugverkehr lahm</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestuerzter-baum-auf-oberleitung-keine-zuege-von-und-nach-kiel-E5MT3XF3D5GFFGMXAHDDX52KSU.html</link><description>Gegen 4 Uhr am Montagmorgen ist zwischen Flintbek und Kiel-Meimersdorf ein Baum auf die Oberleitung der Bahnstrecke gefallen. Bis 18 Uhr fuhren keine Züge mehr von und nach Kiel. Pendler und Fahrgäste brauchten starke Nerven.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestuerzter-baum-auf-oberleitung-keine-zuege-von-und-nach-kiel-E5MT3XF3D5GFFGMXAHDDX52KSU.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:02:07 +0000</pubDate></item><item><title>Züge von und nach Kiel fallen aus: Umgestürzter Baum legt Zugverkehr lahm</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestuerzter-baum-auf-oberleitung-keine-zuege-von-und-nach-kiel-E5MT3XF3D5GFFGMXAHDDX52KSU.html</link><description>Gegen 4 Uhr am Montagmorgen ist zwischen Flintbek und Kiel-Meimersdorf ein Baum auf die Oberleitung der Bahnstrecke gefallen. Bis 18 Uhr fuhren keine Züge mehr von und nach Kiel. Pendler und Fahrgäste brauchten starke Nerven.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestuerzter-baum-auf-oberleitung-keine-zuege-von-und-nach-kiel-E5MT3XF3D5GFFGMXAHDDX52KSU.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:02:07 +0000</pubDate></item><item><title>Semesterstart: Kieler Studierende auf Wohnungssuche</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/semesterstart-kieler-studierende-auf-wohnungssuche,shmag-2304.html</link><description>Trotz sinkender Studierendenzahlen - die Wartelisten der Wohnheime sind lang und viele Studierende haben noch keine Bleibe gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3751ed69-0a9c-4c0f-9188-b4ef6a7a4f87</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 20:04:48 +0000</pubDate></item><item><title>Bahnverkehr zwischen Kiel und Neumünster stand über Stunden still</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bahnverkehr-zwischen-kiel-und-neumuenster-stand-ueber-stunden-still-YQH3Y3MK45DMROSHH6CCTQLJV4.html</link><description>Pendler und andere regelmäßige Bahnfahrer brauchen gelegentlich sehr viel Geduld. Meine persönliche Verspätungsstatistik: Bei jeder zweiten Fahrt geht etwas schief. Viele Kielerinnen und Kieler sind längst...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bahnverkehr-zwischen-kiel-und-neumuenster-stand-ueber-stunden-still-YQH3Y3MK45DMROSHH6CCTQLJV4.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Schienenersatzverkehr zwischen Kiel und Neumünster: Kommentar zum Chaos</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schienenersatzverkehr-zwischen-kiel-und-neumuenster-kommentar-zum-chaos-EJU66VZUQFHULBHIJIMASWSP6A.html</link><description>Die Bahnstrecke zwischen Neumünster und Kiel war am Montag bis in den späten Nachmittag gesperrt. Auch von Neumünster aus ging es Richtung Kiel nur noch mit dem Bus. Das Chaos beim Schienenersatzverkehr zeigt einmal mehr: Die Dauerkrise bei der Deutschen Bahn ist allgegenwärtig, meint KN-Redakteur Frank Scheer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schienenersatzverkehr-zwischen-kiel-und-neumuenster-kommentar-zum-chaos-EJU66VZUQFHULBHIJIMASWSP6A.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:31:19 +0000</pubDate></item><item><title>Seitz Energie aus Hannover: Verhaftung nach mutmaßlichem Photovoltaik-Betrug</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/seitz-energie-aus-hannover-verhaftung-nach-mutmasslichem-photovoltaik-betrug-JNVLGBY2HNDV5OHXQNO3DFC5T4.html</link><description>Überraschende Wende im Fall Seitz Energie aus Hannover um verkaufte, aber nie installierte Solaranlagen: Die mutmaßlichen Betrüger haben ihre Flucht nach Dubai aufgegeben. Inzwischen geht es um 181 Fälle und 2,7 Millionen Euro Schaden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/seitz-energie-aus-hannover-verhaftung-nach-mutmasslichem-photovoltaik-betrug-JNVLGBY2HNDV5OHXQNO3DFC5T4.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:16:55 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Wo ist Corvin T.? Seit Freitag wird 20-Jähriger vermisst</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wo-ist-corvin-t-seit-freitag-wird-20-jaehriger-vermisst-6GC765U75NDAXG63V3EAMBL4ZQ.html</link><description>Wer hat Corvin T. aus Kiel gesehen? Seit Freitag wird der 20-Jährige vermisst. Die Polizei bittet die Bevölkerung um Mithilfe bei der Suche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wo-ist-corvin-t-seit-freitag-wird-20-jaehriger-vermisst-6GC765U75NDAXG63V3EAMBL4ZQ.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:18:14 +0000</pubDate></item><item><title>Baustelle am Hauptbahnhof Kiel: Kreuzung gesperrt und Bushaltestellen verlegt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustelle-am-hauptbahnhof-kiel-kreuzung-gesperrt-und-bushaltestellen-verlegt-X4CHT55HINFDZPCDSJJFOI5ROI.html</link><description>An der Kreuzung zwischen Ringstraße und Sophienblatt gehen die Asphaltierungsarbeiten in die zweite Bauphase, deshalb ändern sich vor Ort die Straßensperrungen. Auch die Haltestellen diverser KVG-Buslinien am Hauptbahnhof müssen erneut verlegt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustelle-am-hauptbahnhof-kiel-kreuzung-gesperrt-und-bushaltestellen-verlegt-X4CHT55HINFDZPCDSJJFOI5ROI.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:39:34 +0000</pubDate></item><item><title>Klaus Hoffmann in Kiel: Musikalische Lesung voller Erinnerungen</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klaus-hoffmann-in-kiel-musikalische-lesung-voller-erinnerungen-YDXKY4DUKJCOBAR5WYWFN7FJVI.html</link><description>Das Publikum im Metro-Kino in Kiel empfängt den Gast mit fast frenetischem Applaus. Das dürfte daran liegen, dass Klaus Hoffmann eine Menge zu bieten hat. Sänger, Schauspieler, Autor, Liedermacher – die musikalische Lesung des 74-Jährigen belegte seine Wandlungsfähigkeit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klaus-hoffmann-in-kiel-musikalische-lesung-voller-erinnerungen-YDXKY4DUKJCOBAR5WYWFN7FJVI.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 09:48:01 +0000</pubDate></item><item><title>Nordart 2025 Büdelsdorf: Künstler, Preise und Programm der Ausstellung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/nordart-2025-buedelsdorf-kuenstler-preise-und-programm-der-ausstellung-PIV6PT4UXNHEZNG3PGHKUHU73Q.html</link><description>Die Nordart 2025 in Büdelsdorf (bei Rendsburg) lädt zur größten Kunstausstellung in Nordeuropa ein. Künstler, Tickets, Preise, Führungen, Termine und Öffnungszeiten der Nordart 2025 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/nordart-2025-buedelsdorf-kuenstler-preise-und-programm-der-ausstellung-PIV6PT4UXNHEZNG3PGHKUHU73Q.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:02:22 +0000</pubDate></item><item><title>Autowäscher aus Kiel leidet nach Unfall: Staatsanwaltschaft ermittelt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/autowaescher-aus-kiel-leidet-nach-unfall-staatsanwaltschaft-ermittelt-3AR3S3VFPVBGLAHCDLXHB7WZEQ.html</link><description>Der Kettenunfall in der Kieler Autowaschstraße Palace Car Wash bereitet den Beteiligten auch drei Monate danach Sorgen. Allen voran dem schwer verletzten Autowäscher Ferhat Akkus. Warum die Staatsanwaltschaft jetzt ermittelt und auch die Fischküche Laboe klagen will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/autowaescher-aus-kiel-leidet-nach-unfall-staatsanwaltschaft-ermittelt-3AR3S3VFPVBGLAHCDLXHB7WZEQ.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:04:47 +0000</pubDate></item><item><title>Lesezirkel: Warum immer weniger Zeitschriften in Wartezimmern in SH liegen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lesezirkel-warum-immer-weniger-zeitschriften-in-wartezimmern-in-sh-liegen-IW5VIGSEAJD5NG6I5UMMKPENRQ.html</link><description>Zeitschriften gehörten lange Zeit im Wartezimmer dazu. Jetzt sind sie in Schleswig-Holstein auf dem Rückzug – besonders bei Fachärzten. Neue Technologien machen den bunten Magazinen mächtig Konkurrenz. Das macht auch dem Lesezirkel-Unternehmen „Leserkreis Daheim“  aus Kiel zu schaffen. Unterwegs mit einem Zusteller.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lesezirkel-warum-immer-weniger-zeitschriften-in-wartezimmern-in-sh-liegen-IW5VIGSEAJD5NG6I5UMMKPENRQ.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Lesezirkel: Warum immer weniger Zeitschriften in Wartezimmern in SH liegen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lesezirkel-warum-immer-weniger-zeitschriften-in-wartezimmern-in-sh-liegen-IW5VIGSEAJD5NG6I5UMMKPENRQ.html</link><description>Zeitschriften gehörten lange Zeit im Wartezimmer dazu. Jetzt sind sie in Schleswig-Holstein auf dem Rückzug – besonders bei Fachärzten. Neue Technologien machen den bunten Magazinen mächtig Konkurrenz. Das macht auch dem Lesezirkel-Unternehmen „Leserkreis Daheim“  aus Kiel zu schaffen. Unterwegs mit einem Zusteller.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lesezirkel-warum-immer-weniger-zeitschriften-in-wartezimmern-in-sh-liegen-IW5VIGSEAJD5NG6I5UMMKPENRQ.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Habecks Nachfolgerin im Bundestag: „Wir brauchen mehr Verteilungsgerechtigkeit"</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/habecks-nachfolgerin-im-bundestag-wir-brauchen-mehr-verteilungsgerechtigkeit-V6EIPL2OVZDNZLFFPRECM3NXSQ.html</link><description>Ex-Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck (Grüne) gibt Anfang September sein Bundestagsmandat ab. Für ihn rückt Mayra Vriesema (26) aus Kiel nach. Im Kurzinterview spricht sie über ihre politischen Ziele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/habecks-nachfolgerin-im-bundestag-wir-brauchen-mehr-verteilungsgerechtigkeit-V6EIPL2OVZDNZLFFPRECM3NXSQ.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:54:28 +0000</pubDate></item><item><title>Premierminister Carney besucht U-Boot Werft TKMS in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/premierminister-carney-besucht-u-boot-werft-tkms-in-kiel-D2FJVNYQHFCK7O2YF6YOK5B5LI.html</link><description>Die Marine Kanadas soll bis zu zwölf neue U-Boote bekommen. Die deutsche Werft TKMS gehört zum engen Kreis der Wettbewerber für den Milliardenauftrag. Am Dienstag schaute sich Kanadas Premierminister Mark Carney persönlich in Kiel die Werft an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/premierminister-carney-besucht-u-boot-werft-tkms-in-kiel-D2FJVNYQHFCK7O2YF6YOK5B5LI.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 16:51:37 +0000</pubDate></item><item><title>Carney in Kiel: Kanadas Premier besuchte Werft TKMS - Interesse für U-Boote</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/carney-in-kiel-kanadas-premier-besuchte-werft-tkms-interesse-fuer-u-boote-LAAYOJ2R4NCRJIQXHB3NB4IUUQ.html</link><description>Es war ein Kurztrip, aber der hatte es in sich: Der kanadische Premierminister Mark Carney hat am Dienstag die Werft TKMS in Kiel besucht, um sich dort ein Bild von der Fertigung zu machen. Denn: Kanada erwägt den Kauf von bis zu zwölf neuen U-Booten. Es wäre ein milliardenschwerer Auftrag.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/carney-in-kiel-kanadas-premier-besuchte-werft-tkms-interesse-fuer-u-boote-LAAYOJ2R4NCRJIQXHB3NB4IUUQ.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 16:52:55 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Kiel-Besuch von Kanadas Premier ein starkes Signal für TKMS</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-kiel-besuch-von-kanadas-premier-ein-starkes-signal-fuer-tkms-XE44A4NMVBDTVNG2NAHOCJFH4A.html</link><description>Im Wettbewerb um den U-Bootauftrag aus Kanada hat die Kieler Werft TKMS durchaus gute Chancen – auch wenn die Konkurrenz aus Korea mit Kampfpreisen ins Rennen geht, kommentiert KN-Redakteur Frank Behling.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-kiel-besuch-von-kanadas-premier-ein-starkes-signal-fuer-tkms-XE44A4NMVBDTVNG2NAHOCJFH4A.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:19:13 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Ist dieses Plakat von Gerrit Derkowski erlaubt?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-ist-dieses-plakat-von-gerrit-derkowski-erlaubt-LOA3H6WA2RDZ3D6QM5BTEFG4EU.html</link><description>Seit Sonntag hängen in Kiel 50 Plakate mit dem Gesicht von Gerrit Derkowski, einer klaren Botschaft und einem sehr kleinen Veranstaltungshinweis. Ist das noch Veranstaltungswerbung oder schon unerlaubter Wahlkampf? Die Verwaltung hat dazu eine klare Meinung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-ist-dieses-plakat-von-gerrit-derkowski-erlaubt-LOA3H6WA2RDZ3D6QM5BTEFG4EU.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:46:46 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Wie CDU und SPD die Kieler überzeugen wollen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-wie-cdu-und-spd-die-kieler-ueberzeugen-wollen-UB245NYLBNF5NAOSFGJZHVXDHI.html</link><description>Zwei Verkehrskongresse, zwei gänzlich unterschiedliche Formate: Während die Kieler SPD Mobilitätsexperten ein Forum bietet, will der OB-Kandidat von CDU und FDP, Gerrit Derkowski, seine Vision für Kiel vorstellen – eine Vision ohne Stadtbahn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-wie-cdu-und-spd-die-kieler-ueberzeugen-wollen-UB245NYLBNF5NAOSFGJZHVXDHI.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 19:47:34 +0000</pubDate></item><item><title>Kanadas Premier zu Gast in Kiel: Neuer Auftrag für TKMS?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kanadas-premier-zu-gast-in-kiel-neuer-auftrag-fuer-tkms,shmag-2326.html</link><description>Mark Carney hat sich dort mit Daniel Günther und Boris Pistorius getroffen. Kanada plant den Kauf neuer U-Boote.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2e6cca4c-0b84-47eb-abdd-1745e26c3287</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 20:25:08 +0000</pubDate></item><item><title>TKMS in Kiel darf weiter auf U-Boot-Auftrag aus Kanada hoffen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/guenther-empfaengt-kanadas-premier-und-pistorius-tkms-winkt-deal,kanadapremierminister-100.html</link><description>Der kanadische Premier Carney hat die Werft an der Förde besucht. Es geht um bis zu zwölf Neubauten. Die Konkurrenz für TKMS sitzt in Südkorea.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7abd4683-2fe2-4f5f-87fd-a652cc53b2b6</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 20:38:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 27.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-27-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-27-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 22:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 27.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-27-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-27-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 22:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen an Holtenauer Straße belasten Händler in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-an-holtenauer-strasse-belasten-haendler-in-kiel-RGXCJFTOMNA7VIPEXKWS7MA5JM.html</link><description>Laute Maschinen oder auch nur ein permanent dudelndes Baustellenradio, Dreck und Umwege dank Sperrungen: Eine Baustelle vor der eigenen Haustür geht einem zuweilen an die Substanz. Für viele Kleinkinder...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-an-holtenauer-strasse-belasten-haendler-in-kiel-RGXCJFTOMNA7VIPEXKWS7MA5JM.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 02:55:07 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 27.08.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-27-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-27-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:01:48 +0000</pubDate></item><item><title>Marinemanöver Northern Coast 2025: Schiffsbesuche und Militärtransporte in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marinemanoever-northern-coast-2025-schiffsbesuche-und-militaertransporte-in-kiel-NBQZXGDEAJDFXH2PKM4XZPCBQY.html</link><description>Der Kieler Hafen bereitet sich auf das Großmanöver Northern Coast vor. Die ersten Einheiten sind bereits eingetroffen. In den nächsten Tagen muss auf der Förde und den Straßen mit Militärkonvois gerechnet werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marinemanoever-northern-coast-2025-schiffsbesuche-und-militaertransporte-in-kiel-NBQZXGDEAJDFXH2PKM4XZPCBQY.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Baustellen auf der Holtenauer Straße führen zu massivem Kundenrückgang</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-baustellen-auf-der-holtenauer-strasse-fuehren-zu-massivem-kundenrueckgang-W2UT4F6U35F53EI4TPBD3MCWAQ.html</link><description>An der Holtenauer Straße in Kiel wird der Verkehr aktuell durch zwei Baustellen eingeschränkt. Gewerbetreibende klagen über Umsatzeinbußen. Die Händler kritisieren das Baustellenmanagement. Sie machen sich auch Sorgen über die Erreichbarkeit während der Bauarbeiten für die mögliche Stadtbahn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-baustellen-auf-der-holtenauer-strasse-fuehren-zu-massivem-kundenrueckgang-W2UT4F6U35F53EI4TPBD3MCWAQ.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:03:34 +0000</pubDate></item><item><title>Golf: Wie sich Mia Hoffmann aus Kiel an die deutsche Spitze kämpft</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/golf-wie-sich-mia-hoffmann-aus-kiel-an-die-deutsche-spitze-kaempft-AGJ4UOUJAZDH7KKSPSGMDGEP7M.html</link><description>Alle Golfer fahren nur im Golf-Buggy durch die Gegend? Der Sport ist nur für alte, reiche Männer? Die Kieler Golferin Mia Hoffmann ist der Gegenentwurf zu den Klischees ihrer Sportart. Wie sie nun bei der Deutschen Meisterschaft um den Titel kämpft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/golf-wie-sich-mia-hoffmann-aus-kiel-an-die-deutsche-spitze-kaempft-AGJ4UOUJAZDH7KKSPSGMDGEP7M.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:05:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region bis in den September</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-august-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im ausgehenden August und beginnenden September 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-august-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region bis in den September</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-august-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im ausgehenden August und beginnenden September 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-august-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 27. August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-27-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-27-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:18:57 +0000</pubDate></item><item><title>Prozess in Kiel: Neun Millionen Euro Steuern mit Autodeals hinterzogen?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/prozess-in-kiel-neun-millionen-euro-steuern-mit-autodeals-hinterzogen-KLNIHQNNJRAUFBO2ZD73TWUODI.html</link><description>Bei einem Prozess in Kiel sind vier Männer angeklagt, die beim Weiterkauf von Autos aus Dänemark rund neun Millionen Euro Steuern hinterzogen haben sollen. Die Details zum Prozessauftakt in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/prozess-in-kiel-neun-millionen-euro-steuern-mit-autodeals-hinterzogen-KLNIHQNNJRAUFBO2ZD73TWUODI.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:32:18 +0000</pubDate></item><item><title>Daniel Günther ehrt Rettungsschwimmer und DRK-Helfer</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/anerkennung-fuer-rettungsschwimmer-und-drk-helfer,dlrg-146.html</link><description>Der Ministerpräsident hat in Kiel 60 Ehrenamtliche aus ganz Deutschland ausgezeichnet, die sich in Schleswig-Holstein engagieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/01ae46f5-e862-41b0-bead-af71c18be0c9</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:39:09 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels Matcha-Hotspots: Das sind die Top Cafés für Matcha Latte in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-matcha-hotspots-das-sind-die-top-cafes-fuer-matcha-latte-in-kiel-4XYPT7BKXJAFFNE5NOJ2GTT5UU.html</link><description>Grün, cremig, trendig: Matcha Latte erobert Kiels Cafés. Welche empfehlenswerten Spots gibt es in der City?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-matcha-hotspots-das-sind-die-top-cafes-fuer-matcha-latte-in-kiel-4XYPT7BKXJAFFNE5NOJ2GTT5UU.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:04:30 +0000</pubDate></item><item><title>Merz, Macron und Tusk besuchen Moldau: Solidarität mit wehrlosem Land</title><link>https://www.kn-online.de/politik/merz-macron-und-tusk-fliegen-nach-moldau-unterstuetzung-fuer-das-wehrlose-land-europas-XANUZVHALRBIVJL72AAQZXVI5Q.html</link><description>Bundeskanzler Friedrich Merz reist am Mittwoch nach Chişinău. Es geht um die Solidarität mit dem ärmsten und militärisch schwächsten Land in Europa. Dessen Präsidentin warnt vor russischem Einfluss.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/merz-macron-und-tusk-fliegen-nach-moldau-unterstuetzung-fuer-das-wehrlose-land-europas-XANUZVHALRBIVJL72AAQZXVI5Q.html</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:35:16 +0000</pubDate></item></channel></rss>