<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 14:07:54 +0000</lastBuildDate><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels OB Kämpfer gedenkt in Coventry der Opfer deutschen Luftangriffs</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-ob-kaempfer-gedenkt-in-coventry-der-opfer-deutschen-luftangriffs-VUIWEY7MTRGGTDXPQYLOG6TBDM.html</link><description>85 Jahre, nachdem deutsche Bomben Kiels spätere Partnerstadt Coventry zerstörten, haben Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) und Bundespräsident Frank-Walter Steinmeier (SPD) vor Ort der Opfer gedacht. Kämpfer kehrte am Freitag sichtlich bewegt zurück.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-ob-kaempfer-gedenkt-in-coventry-der-opfer-deutschen-luftangriffs-VUIWEY7MTRGGTDXPQYLOG6TBDM.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:01:12 +0000</pubDate></item><item><title>Älteste Buchbinderei Deutschlands: In Kiel bekommen Schätze neuen Glanz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aelteste-buchbinderei-deutschlands-in-kiel-bekommen-schaetze-neuen-glanz-FXNXUCDACBADFLPJSDGVJAMWEU.html</link><description>Hier werden seit 225 Jahren Ideen, Gedanken und Geschichten zwischen Buchdeckel gebunden. In Deutschlands ältester Buchbinderei in Kiel bekommen alte Schriftschätze ein zweites Leben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aelteste-buchbinderei-deutschlands-in-kiel-bekommen-schaetze-neuen-glanz-FXNXUCDACBADFLPJSDGVJAMWEU.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:27:54 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 13./14. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 15:12:04 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 13./14. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 15:12:04 +0000</pubDate></item><item><title>Wahlabend in Kiel: Eindrücke von der OB-Stichwahl am 7. Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wahlabend-in-kiel-eindruecke-von-der-ob-stichwahl-am-7-dezember-2025-IF7FLEE3JNENZEHRQOT5YIS6KE.html</link><description>Die Stichwahl zur Oberbürgermeisterwahl in Kiel findet am 7. Dezember ihren Abschluss bei einer Wahlparty im Rathaus, zu der die Stadt eingeladen hat. Wie wird dort gefeiert? Wer ist dabei? In unserer Bildergalerie finden Sie Fotos des Abends.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wahlabend-in-kiel-eindruecke-von-der-ob-stichwahl-am-7-dezember-2025-IF7FLEE3JNENZEHRQOT5YIS6KE.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:01:06 +0000</pubDate></item><item><title>Samet Yilmaz wird erster grüner Oberbürgermeister in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/schalte-ins-kieler-rathaus-zur-auszaehlung-der-stichwahl,shmag-5196.html</link><description>Yilamz ist Sieger der Stichwahl - er gewinnt mit 54,1 Prozent gegen Gerrit Derkowski. Die Wahlbeteiligung lag bei 43,5 Prozent.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d1a13989-a3f6-41c9-ab37-c17fc54724e4</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 20:12:30 +0000</pubDate></item><item><title>Gerrit Derkowski verliert OB-Wahl in Kiel: "Es ist kein Weltuntergang“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gerrit-derkowski-verliert-ob-wahl-in-kiel-es-ist-kein-weltuntergang-M72KDBO3UNGKLIMUHHU3VP4U5Q.html</link><description>Enttäuschung und Stolz: Die verlorene Stichwahl ist für Gerrit Derkowski „kein Weltuntergang“. Auch die CDU lobt ihren Kandidaten und stellt deutliche Forderungen an Samet Yilmaz. Woran die Partei den neuen, grünen Oberbürgermeister messen will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gerrit-derkowski-verliert-ob-wahl-in-kiel-es-ist-kein-weltuntergang-M72KDBO3UNGKLIMUHHU3VP4U5Q.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 20:37:57 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl in Kiel: Reaktionen aus der Politik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-reaktionen-aus-der-politik-JIB2MM3GYJFHXPIEC6V47QQ25E.html</link><description>Neben Glückwünschen für Samet Yilmaz gibt es aus der Politik gleichzeitig Forderungen an den neuen Kieler Oberbürgermeister. Die SPD betont, dass die Rathauskooperation trotz einiger Differenzen mit den Grünen bestehen bleiben soll.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-reaktionen-aus-der-politik-JIB2MM3GYJFHXPIEC6V47QQ25E.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 21:05:18 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl Kiel, Stichwahl-Liveblog: Samet Yilmaz gewinnt - Grüne feiern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-stichwahl-liveblog-samet-yilmaz-gewinnt-gruene-feiern-SHS6O6SYLVBQZFJ2OHY7PWZIMQ.html</link><description>Samet Yilmaz (Grüne) wird neuer Oberbürgermeister in Kiel. Bei der Stichwahl am Sonntag hat er sich gegen Gerrit Derkowski (aufgestellt von CDU und FDP) durchgesetzt. Ergebnisse, Reaktionen, Einordnungen: In unserem Liveblog können Sie alles Wichtige zur OB-Wahl in Kiel nachlesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-stichwahl-liveblog-samet-yilmaz-gewinnt-gruene-feiern-SHS6O6SYLVBQZFJ2OHY7PWZIMQ.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 21:14:27 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Das ist der Gewinner + So hat ihre Nachbarschaft gewählt + Kommentar zur Stichwahl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-das-ist-der-gewinner-so-hat-ihre-nachbarschaft-gewaehlt-kommentar-zur-stichwahl-EHGGHR42EJH3JMGIS7V3GO6VYI.html</link><description>Was für ein Ausgang nach einem außergewöhnlich breiten Bewerberfeld: Acht Kandidaten und eine Kandidatin hatten sich um das Amt des Kieler Oberbürgermeisters beworben, am Ende standen sich Samet Yilmaz...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-das-ist-der-gewinner-so-hat-ihre-nachbarschaft-gewaehlt-kommentar-zur-stichwahl-EHGGHR42EJH3JMGIS7V3GO6VYI.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 21:15:54 +0000</pubDate></item><item><title>Samet Yilmaz neuer OB in Kiel: "Ich kann es nicht in Worte fassen"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/samet-yilmaz-neuer-ob-in-kiel-ich-kann-es-nicht-in-worte-fassen-EISCRMMBHRC6NJAIOR2JQN27II.html</link><description>Schlagartig fiel alle Anspannung von OB-Kandidat Samet Yilmaz und seinen Grünen am Sonntagabend ab, als klar wurde, dass er die Stichwahl um das Oberbürgermeister-Amt in Kiel gewonnen hatte. Ausgerechnet sein Konkurrent Gerrit Derkowski überbrachte ihm die frohe Botschaft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/samet-yilmaz-neuer-ob-in-kiel-ich-kann-es-nicht-in-worte-fassen-EISCRMMBHRC6NJAIOR2JQN27II.html</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 21:20:31 +0000</pubDate></item><item><title>Rückzahlung von Corona-Hilfen: Wirtin aus Kiel droht die Insolvenz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rueckzahlung-von-corona-hilfen-wirtin-aus-kiel-droht-die-insolvenz-AKJHYW5DBJF5TJMFSFWJ5VOYFM.html</link><description>Die Schließung des Vereinsheims in Kiel-Dietrichsdorf während der Corona-Pandemie hätte Carmen Gauger ohne finanzielle Hilfe durch die Investitionsbank Schleswig-Holstein (IBSH) nicht überstanden. Jetzt fordert die Bank die Corona-Hilfen zurück. Was das für die Pächterin bedeutet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rueckzahlung-von-corona-hilfen-wirtin-aus-kiel-droht-die-insolvenz-AKJHYW5DBJF5TJMFSFWJ5VOYFM.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Erster grüner OB für Kiel + Olympia-Segel-Standorte im Vergleich + Vereinsheimpächterin muss Corona-Hilfen zurückzahlen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-ob-fuer-kiel-olympia-segel-standorte-im-vergleich-vereinsheimpaechterin-muss-corona-hilfen-LB3E5346VBGWDEQZVMNIVYJUPE.html</link><description>Der Nachfolger von Ulf Kämpfer (SPD) steht fest: Mit Samet Yilmaz wird im Frühjahr 2026 erstmals ein Grünen-Politiker Oberbürgermeister von Kiel. Er setzte sich in der Stichwahl mit 54,1 Prozent der abgegebenen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-ob-fuer-kiel-olympia-segel-standorte-im-vergleich-vereinsheimpaechterin-muss-corona-hilfen-LB3E5346VBGWDEQZVMNIVYJUPE.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Briefwahlunterlagen kamen nicht an - waren das Einzelfälle?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-briefwahlunterlagen-kamen-nicht-an-waren-das-einzelfaelle-VR2V3LE35JERLNG6BQ5G3XFQSQ.html</link><description>Fehlende Briefwahlunterlagen haben am Tag der Stichwahl um das Oberbürgermeister-Amt in Kiel für Verwirrung gesorgt. Offenbar waren die Wahlbriefe nicht rechtzeitig zugestellt worden. Wahlleiter Christian Zierau ordnete die Lage noch am Wahlabend ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-briefwahlunterlagen-kamen-nicht-an-waren-das-einzelfaelle-VR2V3LE35JERLNG6BQ5G3XFQSQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:48 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Letztes Konzert der Philharmoniker in der Wunderino-Arena</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-letztes-konzert-der-philharmoniker-in-der-wunderino-arena-SIMJHSKWGFEVLD5D55KVZ35W6U.html</link><description>Ein letztes Mal in der Wunderino-Arena: Vorm Umzug in den Konzertsaal am Kieler Schloss haben sich die Philharmoniker am 2. Advent der Hafenstadt Havanna gewidmet. Mit interessanten Gästen und diskussionswürdigen Werken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-letztes-konzert-der-philharmoniker-in-der-wunderino-arena-SIMJHSKWGFEVLD5D55KVZ35W6U.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Samet Yilmaz ist erster grüner Oberbürgermeister</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-ist-erster-gruener-oberbuergermeister-TOG5NBPVNVFXNF4WRLSETNPY4I.html</link><description>Samet Yilmaz triumphiert bei der Stichwahl und wird erster grüner Oberbürgermeister der Stadt Kiel. In einem spannenden Kopf-an-Kopf-Rennen setzte er sich gegen Gerrit Derkowski (parteilos, Kandidat der CDU und FDP) durch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-ist-erster-gruener-oberbuergermeister-TOG5NBPVNVFXNF4WRLSETNPY4I.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:13:13 +0000</pubDate></item><item><title>Röttgen: USA bedrohen Existenz der EU – CDU-Außenpolitiker beschwört „zweite Zeitenwende“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/roettgen-usa-bedrohen-existenz-der-eu-cdu-aussenpolitiker-beschwoert-zweite-zeitenwende-NMARU5UNAJCX7AZIV6S2CD2CWM.html</link><description>Die USA rückten von Europa ab und bedrohen zugleich die Existenz der EU. So bewertet der CDU-Außenpolitiker Norbert Röttgen die neue „Nationale Sicherheitsstrategie“ Trumps.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/roettgen-usa-bedrohen-existenz-der-eu-cdu-aussenpolitiker-beschwoert-zweite-zeitenwende-NMARU5UNAJCX7AZIV6S2CD2CWM.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:40:12 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel holt Remis in Braunschweig</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-holt-remis-in-braunschweig,shmag-5194.html</link><description>Eine Spielunterbrechung wegen Pyrotechnik, zwei Rote Karten: Ein ereignisreiches Nordduell endet mit einem Unentschieden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a2e7780a-d53b-455f-8ee9-740634894e10</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:08:55 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl Kiel: Wie Samet Yilmaz Derkowski übertrumpfte – Wählerwanderung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-wie-samet-yilmaz-derkowski-uebertrumpfte-waehlerwanderung-F3ALTERXKJGWTIQ3ZZSVGUDEP4.html</link><description>Der neue Oberbürgermeister von Kiel heißt Samet Yilmaz (Grüne). Trotz Rückstand im ersten Wahlgang setzte er sich in der Stichwahl durch. Welche Rolle die Wähler anderer Parteien spielten und welche Stadtteile entscheidend waren, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-wie-samet-yilmaz-derkowski-uebertrumpfte-waehlerwanderung-F3ALTERXKJGWTIQ3ZZSVGUDEP4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:14:31 +0000</pubDate></item><item><title>Premiere von "Das kleine Ich-bin-ich" im Theater im Werftpark in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/premiere-von-das-kleine-ich-bin-ich-im-theater-im-werftpark-in-kiel-LYOAWKTBWBBINLZ4HETCL6IWP4.html</link><description>Das Theater im Werftpark in Kiel bringt mit „Das kleine Ich-bin-ich“ einen Klassiker der Kinderliteratur als Solo-Stück für die jüngsten Theatergäste auf die Bühne. Bei der umjubelten Premiere überzeugte nicht zuletzt eine Schauspielerin.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/premiere-von-das-kleine-ich-bin-ich-im-theater-im-werftpark-in-kiel-LYOAWKTBWBBINLZ4HETCL6IWP4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:21:51 +0000</pubDate></item><item><title>Stichwahl-Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel: Samet Yilmaz gewinnt vor Derkowski</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stichwahl-ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-vor-derkowski-OGOLRMTE3NEQ3PTBXI4PVYNAWQ.html</link><description>Die Kieler haben abgestimmt, wer neuer Oberbürgermeister wird. Bei der Stichwahl zum OB Kiels traten Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz gegeneinander an. Nach Auszählung der 137 Wahlbezirke macht Yilmaz das Rennen – und wird erster grüner OB der Landeshauptstadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stichwahl-ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-vor-derkowski-OGOLRMTE3NEQ3PTBXI4PVYNAWQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:16:37 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Elmschenhagen-Kroog bei der OB-Wahl in Kiel: Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-elmschenhagen-kroog-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-6B45IJFSZ5ALVA4PYRB5CZ2L6Y.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Elmschenhagen-Kroog bei der Stichwahl zeigen: Gerrit Derkowski hat in Elmschenhagen-Kroog gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-elmschenhagen-kroog-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-6B45IJFSZ5ALVA4PYRB5CZ2L6Y.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:24:18 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Gaarden bei der OB-Wahl in Kiel: Yilmaz gewinnt dort klar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-gaarden-bei-der-ob-wahl-in-kiel-yilmaz-gewinnt-dort-klar-T6HQT6TG3BFGFJRXJMRLTBJDDA.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Gaarden bei der Stichwahl zeigen: Samet Yilmaz hat in Gaarden klar gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-gaarden-bei-der-ob-wahl-in-kiel-yilmaz-gewinnt-dort-klar-T6HQT6TG3BFGFJRXJMRLTBJDDA.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:26:12 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Hassee-Vieburg bei der OB-Wahl in Kiel: Yilmaz gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-hassee-vieburg-bei-der-ob-wahl-in-kiel-yilmaz-gewinnt-dort-QTD4OWIK7FAG3I6ZSSZFJPCFE4.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Hassee-Vieburg bei der Stichwahl zeigen: Samet Yilmaz hat in Hassee-Vieburg gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-hassee-vieburg-bei-der-ob-wahl-in-kiel-yilmaz-gewinnt-dort-QTD4OWIK7FAG3I6ZSSZFJPCFE4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:27:25 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Holtenau bei der OB-Wahl in Kiel: Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-holtenau-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-CNR5RDXYKFDEPDGXQK7UV4X3R4.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Kiel-Holtenau bei der Stichwahl zeigen: Gerrit Derkowski hat in Holtenau gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-holtenau-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-CNR5RDXYKFDEPDGXQK7UV4X3R4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:28:20 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis in Meimersdorf-Moorsee bei der OB-Wahl in Kiel: Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-in-meimersdorf-moorsee-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-Y5TGGNOODFBDZMBECOHZPZN7T4.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Meimersdorf-Moorsee bei der Stichwahl zeigen: Derkowski hat in Meimersdorf-Moorsee gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-in-meimersdorf-moorsee-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-Y5TGGNOODFBDZMBECOHZPZN7T4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:45:37 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Ellerbek-Wellingdorf bei der OB-Wahl in Kiel: Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-ellerbek-wellingdorf-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-YN7QAQFG4ZEHVD5ZKJ32KBP7WU.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Ellerbek-Wellingdorf bei der Stichwahl zeigen: Gerrit Derkowski hat in Ellerbek-Wellingdorf gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-ellerbek-wellingdorf-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-YN7QAQFG4ZEHVD5ZKJ32KBP7WU.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:48:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Mettenhof bei der OB-Wahl in Kiel - Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-mettenhof-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-W3AUIEKUBZGDPDPY7REJM7VYSM.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Mettenhof bei der Stichwahl zeigen: Derkowski hat in Mettenhof gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-mettenhof-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-W3AUIEKUBZGDPDPY7REJM7VYSM.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:48:39 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Kiel-Mitte bei der OB-Wahl in Kiel - Yilmaz gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-kiel-mitte-bei-der-ob-wahl-in-kiel-yilmaz-gewinnt-dort-FZZDBUUUOJAJLO3XNAPYRFYDA4.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Kiel-Mitte bei der Stichwahl zeigen: Yilmaz hat in Kiel-Mitte gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-kiel-mitte-bei-der-ob-wahl-in-kiel-yilmaz-gewinnt-dort-FZZDBUUUOJAJLO3XNAPYRFYDA4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:50:11 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Neumühlen-Dietrichsdorf-Oppendorf bei der OB-Wahl in Kiel: Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-neumuehlen-dietrichsdorf-oppendorf-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-YIYIWF5YBFCV7BMKP6WFJOQ7MI.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Neumühlen-Dietrichsdorf-Oppendorf bei der Stichwahl zeigen: Derkowski hat in Neumühlen-Dietrichsdorf-Oppendorf gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-neumuehlen-dietrichsdorf-oppendorf-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-YIYIWF5YBFCV7BMKP6WFJOQ7MI.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:52:02 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Pries-Friedrichsort bei der OB-Wahl in Kiel: Gerrit Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-pries-friedrichsort-bei-der-ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-dort-Q33EDCBFCVCBRLBOAB2YA56BDU.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Pries-Friedrichsort bei der Stichwahl zeigen: Derkowski hat in Pries-Friedrichsort gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-pries-friedrichsort-bei-der-ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-dort-Q33EDCBFCVCBRLBOAB2YA56BDU.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:53:58 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Ravensberg-Brunswik-Düsternbrook bei der OB-Wahl in Kiel: Samet Yilmaz gewinnt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-ravensberg-brunswik-duesternbrook-bei-der-ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-KVG4J2NQVVGOPO62SLMRBJBBD4.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Ravensberg-Brunswik-Düsternbrook bei der Stichwahl zeigen: Yilmaz hat in Ravensberg-Brunswik-Düsternbrook gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-ravensberg-brunswik-duesternbrook-bei-der-ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-KVG4J2NQVVGOPO62SLMRBJBBD4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:55:52 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Russee-Hammer-Demühlen bei der OB-Wahl in Kiel: Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-russee-hammer-demuehlen-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-EOPNQJPYOZHJVIYXZWRXR5KOQE.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Russee-Hammer-Demühlen bei der Stichwahl zeigen: Gerrit Derkowski hat in Russee-Hammer-Demühlen gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-russee-hammer-demuehlen-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-EOPNQJPYOZHJVIYXZWRXR5KOQE.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:58:20 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Schilksee bei der OB-Wahl in Kiel: Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-schilksee-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-C4NM4RC2TJDJFPCZZ5N62DZMKQ.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Schilksee bei der Stichwahl zeigen: Gerrit Derkowski hat in Schilksee gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-schilksee-bei-der-ob-wahl-in-kiel-derkowski-gewinnt-dort-C4NM4RC2TJDJFPCZZ5N62DZMKQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:00:28 +0000</pubDate></item><item><title>Sperrungen, Pyrotechnik: Polizei übt in Kiel - Das steckt dahinter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrungen-pyrotechnik-polizei-uebt-in-kiel-das-steckt-dahinter-64RPZGQL2ZHJNCT2PKQ2VIEUTQ.html</link><description>Polizeiübung mit Hunderten Kräften: Am Dienstag, 9. Dezember, soll in Kiel ein Großeinsatz simuliert werden. Pyrotechnik soll realistische Bedingungen schaffen. Es ist mit Verkehrsbehinderungen zu rechnen. Mit der Übung verfolgt die Polizei konkrete Ziele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrungen-pyrotechnik-polizei-uebt-in-kiel-das-steckt-dahinter-64RPZGQL2ZHJNCT2PKQ2VIEUTQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:09:27 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Schreventeich-Hasseldieksdamm bei der OB-Wahl in Kiel: Samet Yilmaz gewinnt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-schreventeich-hasseldieksdamm-bei-der-ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-TRGRON5MTFBO7BHBK5NMEOZALQ.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für Schreventeich-Hasseldieksdamm bei der Stichwahl zeigen: Samet Yilmaz hat in Schreventeich-Hasseldieksdamm gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-schreventeich-hasseldieksdamm-bei-der-ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-TRGRON5MTFBO7BHBK5NMEOZALQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:20:23 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Steenbek-Projensdorf bei OB-Wahl in Kiel: Gerrit Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-steenbek-projensdorf-bei-ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-dort-IUIT62LZZJDKTLWMACJY3WMS24.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Die Ergebnisse für Steenbek-Projensdorf bei der Stichwahl zeigen: Gerrit Derkowski hat in Kiel-Steenbek-Projensdorf gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-steenbek-projensdorf-bei-ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-dort-IUIT62LZZJDKTLWMACJY3WMS24.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:22:17 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Suchsdorf bei der OB-Wahl in Kiel: Gerrit Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-suchsdorf-bei-der-ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-dort-SXRRYLI7MZEJRBHITOE4IJTNTE.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie wählten die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Die Ergebnisse für Suchsdorf bei der Stichwahl zeigen: Derkowski gewinnt im Stadtteil.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-suchsdorf-bei-der-ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-dort-SXRRYLI7MZEJRBHITOE4IJTNTE.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:25:10 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für Wellsee-Kronsburg-Rönne, OB-Wahl in Kiel: Gerrit Derkowski gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-wellsee-kronsburg-roenne-ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-dort-L5YUHLYBHFDNBE75CK2HIPEIIQ.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie wählten die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Die Ergebnisse für Wellsee, Kronsburg und Rönne bei der Stichwahl zeigen: Derkowski gewinnt deutlich vor Yilmaz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-wellsee-kronsburg-roenne-ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-dort-L5YUHLYBHFDNBE75CK2HIPEIIQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:27:27 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis für die Wik bei der OB-Wahl in Kiel: Samet Yilmaz gewinnt dort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-die-wik-bei-der-ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-dort-O56OWOCUJBCLTJIH2L6O3VHJ6I.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kam es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft gewählt? Die Ergebnisse für die Wik bei der Stichwahl zeigen: Yilmaz hat in der Wik gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-fuer-die-wik-bei-der-ob-wahl-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-dort-O56OWOCUJBCLTJIH2L6O3VHJ6I.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:30:30 +0000</pubDate></item><item><title>TKMS will Standorte Kiel und Wismar ausbauen: 200 Millionen Euro für Fregatten und U-Boote</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tkms-will-standorte-kiel-und-wismar-ausbauen-200-millionen-euro-fuer-fregatten-und-u-boote-EBENZ3LLK5FVVHKLVR4ZC67XR4.html</link><description>Die Kieler Werft TKMS hat ihr erstes Geschäftsjahr als eigenständiges Unternehmen fulminant beendet. Rekordwachstum, volle Kriegskasse und Millioneninvestitionen in die Standorte: Das inzwischen börsennotierte Unternehmen verdient kräftig am Rüstungsboom.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tkms-will-standorte-kiel-und-wismar-ausbauen-200-millionen-euro-fuer-fregatten-und-u-boote-EBENZ3LLK5FVVHKLVR4ZC67XR4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:53:37 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Lieferkettengesetz: Bringt es Ghana und Ecuador den erhofften Wandel?</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/eu-lieferkettengesetz-bringt-es-ghana-und-ecuador-den-erhofften-wandel-WTUVXMONUNEDVDIQGMN5TXBXJY.html</link><description>Europas neue Regeln werden weniger Unternehmen treffen als geplant, doch der politische Anspruch bleibt: mehr Verantwortung entlang globaler Fertigungsstufen. In vielen Ländern ist die Hoffnung groß, dass Ausbeutung und Kinderarbeit ein Ende haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/eu-lieferkettengesetz-bringt-es-ghana-und-ecuador-den-erhofften-wandel-WTUVXMONUNEDVDIQGMN5TXBXJY.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 13:52:42 +0000</pubDate></item><item><title>„Science comes to town“ 2026 in Kiel: 1000 Aktionen rund um Wissenschaft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/science-comes-to-town-2026-in-kiel-1000-aktionen-rund-um-wissenschaft-T3JWTHFAM5E75HT7FWFRY6FJZA.html</link><description>Kiel wird 2026 zur Bühne für die Wissenschaft: Im Rahmen der europäischen Initiative „Science comes to town“ will die Stadt mit rund 1000 Aktionen Forschung und Lehre für alle erlebbar machen. Hier die wichtigsten Fakten zu Programm, Highlights und Zielen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/science-comes-to-town-2026-in-kiel-1000-aktionen-rund-um-wissenschaft-T3JWTHFAM5E75HT7FWFRY6FJZA.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 13:58:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zum neuen Kieler OB Samet Yilmaz: Er muss schnell liefern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zum-neuen-kieler-ob-samet-yilmaz-er-muss-schnell-liefern-AHZAEDDF2VBUBCNDJUNRCNZ3YY.html</link><description>Samet Yilmaz hat die Stichwahl gewonnen und wird ab April 2026 Oberbürgermeister in Kiel. Es ist ein Erfolg für die Grünen, aber auch für den progressiven Teil der Landeshauptstadt. Yilmaz muss jetzt einen früheren Satz mit Leben füllen, meint Dennis Betzholz, Leiter der Kieler Lokalredaktion.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zum-neuen-kieler-ob-samet-yilmaz-er-muss-schnell-liefern-AHZAEDDF2VBUBCNDJUNRCNZ3YY.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:39:56 +0000</pubDate></item><item><title>Flucht vor Polizei in Eckernförder: Mit Tempo 140 durch die Stadt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/flucht-vor-polizei-in-eckernfoerder-mit-tempo-140-durch-die-stadt-PBGOTHA7QBFVZJECLPEB4INR3A.html</link><description>Die Polizei bemerkt ein Auto mit kaputtem Rücklicht und will es stoppen – doch der Fahrer aus Kiel-Gaarden tritt kräftig aufs Gas. Es folgt eine Verfolgungsfahrt, die in einer Leitplanke auf der A7 endet. Ein Fall fürs Eckernförder Amtsgericht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/flucht-vor-polizei-in-eckernfoerder-mit-tempo-140-durch-die-stadt-PBGOTHA7QBFVZJECLPEB4INR3A.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Welche Folgen hat der Grünen-Sieg für die Landtagswahl?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-welche-folgen-hat-der-gruenen-sieg-fuer-die-landtagswahl-C2RS44FPGFAMHNESM3RE4LCPWA.html</link><description>Der historische Sieg der Grünen bei der OB-Wahl in Kiel sorgt auch in der Landespolitik für große Aufmerksamkeit. Wie beeinflusst das Ergebnis die bevorstehenden Landtagswahlen in Schleswig-Holstein? CDU und Grüne sprechen beide von Rückenwind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-welche-folgen-hat-der-gruenen-sieg-fuer-die-landtagswahl-C2RS44FPGFAMHNESM3RE4LCPWA.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:47:16 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Welche Folgen hat der Grünen-Sieg für die Landtagswahl?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-welche-folgen-hat-der-gruenen-sieg-fuer-die-landtagswahl-C2RS44FPGFAMHNESM3RE4LCPWA.html</link><description>Der historische Sieg der Grünen bei der OB-Wahl in Kiel sorgt auch in der Landespolitik für große Aufmerksamkeit. Wie beeinflusst das Ergebnis die bevorstehenden Landtagswahlen in Schleswig-Holstein? CDU und Grüne sprechen beide von Rückenwind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-welche-folgen-hat-der-gruenen-sieg-fuer-die-landtagswahl-C2RS44FPGFAMHNESM3RE4LCPWA.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:47:16 +0000</pubDate></item><item><title>Was der Kieler Oberbürgermeister mit Besoldung und Ruhegehalt verdient</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-der-kieler-oberbuergermeister-mit-besoldung-und-ruhegehalt-verdient-DR3HLPMAQVCO7NKKXRJRGPZ4EA.html</link><description>Nach der Stichwahl am 7. Dezember bekommt der neue Oberbürgermeister von Kiel große Gestaltungsmöglichkeiten. Allerdings auch ein durchaus üppiges Einkommen: Die Jahresbesoldung fällt sechsstellig aus. Und danach? Da ist ein Ruhegehalt vom ersten Tag an vorgesehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-der-kieler-oberbuergermeister-mit-besoldung-und-ruhegehalt-verdient-DR3HLPMAQVCO7NKKXRJRGPZ4EA.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:55:51 +0000</pubDate></item><item><title>Auftakt in Kiel: Herbert Grönemeyer kündigt Arena-Tour für 2027 an</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/auftakt-in-kiel-herbert-groenemeyer-kuendigt-arena-tour-fuer-2027-an-RFLC4K2MCZD3BFXBSGP7LJXGPE.html</link><description>Aktuell ist Herbert Grönemeyer auf Akustik-Tour. Doch 2027 kehrt der deutsche Musikerstar mit voller Wucht zurück. Auftakt seiner Arena-Tour ist im Mai 2027 in Kiel. Der Vorverkauf startet bereits in Kürze.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/auftakt-in-kiel-herbert-groenemeyer-kuendigt-arena-tour-fuer-2027-an-RFLC4K2MCZD3BFXBSGP7LJXGPE.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:58:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Friedensplan für die Ukraine: Merz, Starmer und Macron sprechen mit Selenskyj</title><link>https://www.kn-online.de/politik/friedensplan-fuer-die-ukraine-merz-starmer-und-macron-sprechen-mit-selenskyj-WIRVTBVOKJFVHFSTXGDN5HWNUY.html</link><description>Friedrich Merz spricht zusammen mit den Partnern aus Großbritannien und Frankreich sowie dem ukrainischen Präsidenten über das umstrittene US-Friedenskonzept. Während zwischen Washington und Moskau überwiegend Einigkeit herrscht und der Druck an der Front steigt, ringt Europa um eine gemeinsame Haltung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/friedensplan-fuer-die-ukraine-merz-starmer-und-macron-sprechen-mit-selenskyj-WIRVTBVOKJFVHFSTXGDN5HWNUY.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:08:46 +0000</pubDate></item><item><title>Überraschende deutsche Wurzeln in Amerika: Was der Dollar und der Weihnachtsbaum gemeinsam haben</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ueberraschende-deutsche-wurzeln-in-amerika-was-der-dollar-und-der-weihnachtsbaum-gemeinsam-haben-5N4MPGMJNFABLGMR3JSMANO77I.html</link><description>Zwischen Europa und den Vereinigten Staaten bahnt sich eine politische Eiszeit an, die einmalig in der 250-jährigen Geschichte ist. Tatsächlich haben beide Welten, alte und neue, viel voneinander profitiert. Auch die deutsche Kultur hat in Amerika Spuren hinterlassen – selbst an Stellen, wo sie nicht immer vermutet wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ueberraschende-deutsche-wurzeln-in-amerika-was-der-dollar-und-der-weihnachtsbaum-gemeinsam-haben-5N4MPGMJNFABLGMR3JSMANO77I.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:27:24 +0000</pubDate></item><item><title>Robert Habecks Scheitern im Kino: Premiere in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/jetzt-wohin-nachdenkliche-doku-ueber-robert-habecks-scheitern,habeck-film-100.html</link><description>Der Kieler Regisseur Lars Jessen sucht im Film "Jetzt. Wohin." Gründe für die Wahlniederlage der Grünen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/589e36e8-0a06-4497-8ca1-e2036857c554</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:45:14 +0000</pubDate></item><item><title>Zwölf Millionen Euro für maritime Forschung - auch für SH?</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/zwoelf-millionen-euro-fuer-maritime-forschung-auch-in-sh,shnews-694.html</link><description>Der maritime Koordinator der Bundesregierung, Christoph Ploß, hat bei einem Besuch in Kiel Fördergelder in Aussicht gestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c801d830-5881-4ecc-a18e-40b3239be124</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:01:24 +0000</pubDate></item><item><title>Europa braucht einen eigenen Plan gegen Putin – auch ohne Trump und die USA</title><link>https://www.kn-online.de/politik/europa-braucht-einen-eigenen-plan-gegen-putin-auch-ohne-trump-und-die-usa-K6WF6ILWGFDH5LLFJWS56YKM7A.html</link><description>Während die Ukraine in immer größere Bedrängnis gerät, schafft es die EU nicht, eine eigene Strategie gegen Putin zu finden. Immer noch klammern sich die Europäer an die USA. Das ist ein Fehler.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/europa-braucht-einen-eigenen-plan-gegen-putin-auch-ohne-trump-und-die-usa-K6WF6ILWGFDH5LLFJWS56YKM7A.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:16:39 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels nächster OB Samet Yilmaz: "Ich habe gezeigt, dass es jeder schaffen kann"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-naechster-ob-samet-yilmaz-ich-habe-gezeigt-dass-es-jeder-schaffen-kann-L3IBCHJLKFH4TKR7TBO6BQLVGI.html</link><description>Mit Blick auf die Amtsübergabe im April 2026 sagt Samet Yilmaz (Grüne): „Ich bin startklar.“ Nach seinem Wahlsieg spricht Kiels nächster Oberbürgermeister Samet Yilmaz (Grüne) im KN-Interview über seinen Werdegang, einen möglichen Bürgerentscheid zur Stadtbahn – und den Fall „Graue Wölfe“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-naechster-ob-samet-yilmaz-ich-habe-gezeigt-dass-es-jeder-schaffen-kann-L3IBCHJLKFH4TKR7TBO6BQLVGI.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:29:26 +0000</pubDate></item><item><title>Wie TKMS Fregatten für Marine auch in Flensburg bauen will</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wie-tkms-fregatten-fuer-marine-auch-in-flensburg-bauen-will-4TJF7A3YFBGMRE7ZK4KKASYEXA.html</link><description>Die Probleme beim Bau der neuen Fregatten der Klasse F126 sind enorm. Der Bund prüft deshalb jetzt auch die Neuvergabe des Projekts. Davon könnten neben der Werft TKMS in Kiel auch Schiffbauer der Rönner-Gruppe in Bremerhaven und Flensburg profitieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wie-tkms-fregatten-fuer-marine-auch-in-flensburg-bauen-will-4TJF7A3YFBGMRE7ZK4KKASYEXA.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:31:56 +0000</pubDate></item><item><title>Wie TKMS Fregatten für Marine auch in Flensburg bauen will</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wie-tkms-fregatten-fuer-marine-auch-in-flensburg-bauen-will-4TJF7A3YFBGMRE7ZK4KKASYEXA.html</link><description>Die Probleme beim Bau der neuen Fregatten der Klasse F126 sind enorm. Der Bund prüft deshalb jetzt auch die Neuvergabe des Projekts. Davon könnten neben der Werft TKMS in Kiel auch Schiffbauer der Rönner-Gruppe in Bremerhaven und Flensburg profitieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wie-tkms-fregatten-fuer-marine-auch-in-flensburg-bauen-will-4TJF7A3YFBGMRE7ZK4KKASYEXA.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:31:56 +0000</pubDate></item><item><title>Samet Yilmaz wird Kiels erster grüner Oberbürgermeister</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/samet-yilmaz-wird-kiels-erster-gruener-oberbuergermeister,shmag-5210.html</link><description>Im April wird er ins Rathaus einziehen. Die Erwartungen an ihn sind hoch, auch bei den Grünen in der Landespolitik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/568bb458-54bf-42cb-a81f-9e12e6c5e838</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:52:42 +0000</pubDate></item><item><title>Trump: „Europa entwickelt sich in eine schlechte Richtung“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-europa-entwickelt-sich-in-eine-schlechte-richtung-HNRS52MID5B6JICFKNAVDOICXY.html</link><description>In ihrer neuen Sicherheitsstrategie haben die USA erst vor wenigen Tagen einen Verlust der Demokratie und Meinungsfreiheit in Europa beklagt. Nun legt Präsident Trump nach.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-europa-entwickelt-sich-in-eine-schlechte-richtung-HNRS52MID5B6JICFKNAVDOICXY.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:49:19 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 9.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-9-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-9-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:02:05 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 09.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 09.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-09-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-09-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 09.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-09-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-09-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:01:01 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Oberbürgermeister im Interview - TKMS rüstet auf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-oberbuergermeister-im-interview-tkms-ruestet-auf-MLIRRV2455DHLBKORAQNBDETA4.html</link><description>Keine Verschnaufpause für Kiels künftigen Oberbürgermeister: Nach einer langen Wahlnacht in der „Pumpe“ wartete auf Samet Yilmaz (Grüne) am Montagmorgen schon der Alltag – Schreibtisch im Innenministerium...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-oberbuergermeister-im-interview-tkms-ruestet-auf-MLIRRV2455DHLBKORAQNBDETA4.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Suche nach Sicherheit + überteuerte Schoko-Weihnachtsmänner</title><link>https://www.kn-online.de/politik/europas-suche-nach-sicherheit-ueberteuerte-schoko-weihnachtsmaenner-R5CECQTDIRHA7MNHGI4RUZ4YLU.html</link><description>Die „Koalition der Willigen“ sucht nach einer Antwort auf den Friedensplan von US-Präsident Donald Trump (79), die EU-Staaten einigen sich bei umstrittenen Fragen in der Migrationspolitik.Mit diesen und...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/europas-suche-nach-sicherheit-ueberteuerte-schoko-weihnachtsmaenner-R5CECQTDIRHA7MNHGI4RUZ4YLU.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 04:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Zugausfälle um Lübeck: Erixx streicht Verbindungen am 9. Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-um-luebeck-erixx-streicht-verbindungen-am-5-dezember-DPTDTSDZHBFRBEF5YPXD4BMGQA.html</link><description>Weiterhin fallen etliche Züge von Erixx zwischen Kiel, Lübeck und Mölln aus. Zu den anhaltenden Personalausfällen kommen noch Instandhaltungarbeiten. Welche Verbindungen aktuell auf der Streichliste stehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-um-luebeck-erixx-streicht-verbindungen-am-5-dezember-DPTDTSDZHBFRBEF5YPXD4BMGQA.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:04:58 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:16:12 +0000</pubDate></item><item><title>"Hartes Deutschland" - Kiel: Heiko ist tot</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hartes-deutschland-kiel-heiko-ist-tot-ZW2ZX7URVVDEJD3BHPLZMBHJC4.html</link><description>Durch die RTL2-Doku „Hartes Deutschland“ war er als obdachloser Drogenkonsument bundesweit bekannt. Nun ist Heiko aus „Hartes Deutschland“ in Kiel tot. Heiko ist im Alter von 46 Jahren gestorben - nicht zuletzt an den erbarmungslosen Lebensbedingungen auf der Straße, an zu viel Alkohol und Drogen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hartes-deutschland-kiel-heiko-ist-tot-ZW2ZX7URVVDEJD3BHPLZMBHJC4.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:06:20 +0000</pubDate></item><item><title>US-Sicherheitsstrategie: Europas Presse geschockt – „Dieses Amerika ist kein Freund mehr“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/us-sicherheitsstrategie-europas-presse-geschockt-dieses-amerika-ist-kein-freund-mehr-GZJPM4U6CFHE3KA5KNBRNDU2VI.html</link><description>Mit ihren neuen Leitlinien verschärft die US-Regierung ihren Kurs gegenüber ihren Partnern: Wer ihren Erwartungen nicht entspricht, riskiert den Rückhalt der USA. Die europäische Presse blickt mit Sorge auf das neue Strategiepapier der Trump-Regierung. Ganz anders ist die Stimmung dagegen in Russland.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/us-sicherheitsstrategie-europas-presse-geschockt-dieses-amerika-ist-kein-freund-mehr-GZJPM4U6CFHE3KA5KNBRNDU2VI.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:43:45 +0000</pubDate></item><item><title>Herbert Grönemeyer startet seine Arena-Tour 2027 in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/kultur/musik/pop/herbert-groenemeyer-startet-seine-arena-tour-2027-in-kiel,groenemeyer-548.html</link><description>Am 27. Mai 2027 wird Grönemeyer seine Tour durch Deutschland und Österreich beginnen. Auch in Hamburg ist ein Konzert geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f5729472-ebf2-48ae-95cd-e12767e2030b</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:40:39 +0000</pubDate></item><item><title>Wie eine Kielerin helfen will, die Folgen des Klimawandels zu meistern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-eine-kielerin-helfen-will-die-folgen-des-klimawandels-zu-meistern-CD42QWQRDZC6VKUSQQ2D4O4Z6U.html</link><description>Karoline Möller aus Kiel präsentiert ein neues Buch über Anpassungsstrategien an den Klimawandel. Mit praktischen Tipps und wissenschaftlich fundierten Informationen bietet das Werk wertvolle Hilfestellungen. Wie können wir uns effektiv auf die Herausforderungen des Klimawandels vorbereiten?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-eine-kielerin-helfen-will-die-folgen-des-klimawandels-zu-meistern-CD42QWQRDZC6VKUSQQ2D4O4Z6U.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:04:39 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Hafen erhält Deutschen Nachhaltigkeitspreis</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kieler-hafen-erhaelt-deutschen-nachhaltigkeitspreis-fuer-landstromstrategie,regionkielnews-1074.html</link><description>Die Jury lobte die Umsetzung der Landstromversorgung des "Port of Kiel".</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f83171e5-9a32-4237-8072-99d74a07934d</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:15:30 +0000</pubDate></item><item><title>Deutsche Exporte schwächeln: Geschäft mit USA und China schrumpft</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/deutsche-exporte-schwaecheln-geschaeft-mit-usa-und-china-schrumpft-J34TM7INHFC7RJLZP4RTU6UWFE.html</link><description>Zwei zentrale Absatzmärkte schwächeln. Zwar stützen die europäischen Partnerländer noch die Ausfuhren – doch Ökonomen sehen die Exportflaute als schlechtes Vorzeichen für die Konjunktur. Bergauf geht es dagegen auf einem nahen Markt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/deutsche-exporte-schwaecheln-geschaeft-mit-usa-und-china-schrumpft-J34TM7INHFC7RJLZP4RTU6UWFE.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:58:28 +0000</pubDate></item><item><title>Peer-Beratung in Kiel: Spielsüchtiger unterstützt Suchtkranke</title><link>https://www.ndr.de/hand_in_hand_fuer_norddeutschland/peer-beratung-in-kiel-spielsuechtiger-unterstuetzt-suchtkranke,peerberatung-108.html</link><description>Oliver Wessel ist spielsüchtig, lebt mittlerweile abstinent. Als Peer-Berater berät er andere Suchterkrankte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f2ec2913-f4b0-4ebf-b5a7-9566cab23810</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:02:36 +0000</pubDate></item><item><title>Bäckerei Günther aus Kiel steigert Erfolg durch Glüsing-Übernahme</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baeckerei-guenther-aus-kiel-steigert-erfolg-durch-gluesing-uebernahme-SDDQJYKUYNFPTCAC3LHP3C5OBI.html</link><description>Vor einem halben Jahr hat die Kieler Bäckerei Günther das Traditionsunternehmen Glüsing übernommen. Trotz neuer Schriftzüge sei in den Probsteier Filialen vieles beim Alten geblieben, sagt Moritz Günther. Er hält die Übernahme für geglückt, sieht die aktuelle Lage der Bäckerbranche jedoch kritisch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baeckerei-guenther-aus-kiel-steigert-erfolg-durch-gluesing-uebernahme-SDDQJYKUYNFPTCAC3LHP3C5OBI.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: So war das ausverkaufte Konzert der finnischen Band Steve ’n’ Seagulls</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-so-war-das-ausberkaufte-konzert-der-finnischen-band-steve-n-seagulls-D6GP3R7XRNAFPNH3KFL5X73MRQ.html</link><description>Die finnische Country-Band Steve ’n’ Seagulls hat es mit beschwingten Cover-Versionen großer Hits der Rock- und Popgeschichte zu Bekanntheit gebracht. Auch am verregneten Montagabend war die Kieler Pumpe daher restlos ausverkauft, und der bestens aufgelegte Fünfer machte richtig Spaß.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-so-war-das-ausberkaufte-konzert-der-finnischen-band-steve-n-seagulls-D6GP3R7XRNAFPNH3KFL5X73MRQ.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:24:37 +0000</pubDate></item><item><title>Neue US-Sicherheitsstrategie: Merz fordert mehr Unabhängigkeit für Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/neue-us-sicherheitsstrategie-merz-fordert-mehr-unabhaengigkeit-fuer-europa-XWJMPB5SYZHT3NYM7OPNWQWCGQ.html</link><description>Die neue US-Sicherheitsstrategie hat Sorgen ausgelöst, dass sich die USA von Europa abwenden könnten. Bundeskanzler Merz sieht darin wenig Neues, wie er bei seinem Antrittsbesuch in Rheinland-Pfalz mitteilt. Teile des Papiers findet er inakzeptabel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/neue-us-sicherheitsstrategie-merz-fordert-mehr-unabhaengigkeit-fuer-europa-XWJMPB5SYZHT3NYM7OPNWQWCGQ.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:26:38 +0000</pubDate></item><item><title>Großübung in Kiel: Polizei trainiert für den Ernstfall</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/grossuebung-in-kiel-polizei-trainiert-fuer-ernstfall,polizeiuebung-100.html</link><description>Rund 600 Polizisten zogen heute für eine Übung durch die Innenstadt. Dabei simulierten sie einen Fan-Marsch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2d90dac9-5816-46c2-9f51-4f368be6bd08</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:29:16 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Olympia-Star im Gewichtheben: Wie die Kieler Athletenschmiede die Bundesliga stemmt</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/mit-olympia-star-im-gewichtheben-wie-die-kieler-athletenschmiede-die-bundesliga-stemmt-A2334AO5IJEJRDOKBDD5OR7KAE.html</link><description>Ein Olympia-Star, der für den Wettkampf extra nach Kiel reist. Sportler, die den Tag über auf Essen verzichten. Und hunderte Kilos, die in die Luft gestemmt werden. Die Kieler Athletenschmiede nimmt seit diesem Jahr in der Bundesliga im Gewichtheben teil. So läuft ein Wettkampf-Wochenende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/mit-olympia-star-im-gewichtheben-wie-die-kieler-athletenschmiede-die-bundesliga-stemmt-A2334AO5IJEJRDOKBDD5OR7KAE.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:34:33 +0000</pubDate></item><item><title>USA unter Trump im Liveticker: Trump kritisiert Europa – die meisten Nationen „verfallen“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-trump-im-liveticker-trump-kritisiert-europa-die-meisten-nationen-verfallen-QKE3RY3EPJAKPBBFZMF5VMNQUA.html</link><description>Die Spannungen zwischen Europa und den USA wachsen. Die neue Sicherheitsstrategie der Trump-Regierung wird von den Europäern vielfach kritisert. Verfolgen Sie alle Entwicklungen in unserem Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-trump-im-liveticker-trump-kritisiert-europa-die-meisten-nationen-verfallen-QKE3RY3EPJAKPBBFZMF5VMNQUA.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:48:19 +0000</pubDate></item><item><title>Seehafen Kiel gewinnt mit Landstromanlagen Nachhaltigkeitspreis</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/seehafen-kiel-gewinnt-mit-landstromanlagen-nachhaltigkeitspreis-W77IQBSNFFEW3BM7IDANPEVN54.html</link><description>Der Seehafen Kiel ist nicht nur mit über 170 Anläufen einer der größten Kreuzfahrthäfen im Ostseeraum, er ist auch besonders nachhaltig. In Düsseldorf heimste der Hafen nun den Deutschen Nachhaltigkeitspreis  ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/seehafen-kiel-gewinnt-mit-landstromanlagen-nachhaltigkeitspreis-W77IQBSNFFEW3BM7IDANPEVN54.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:57:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>