<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 05:16:51 +0000</lastBuildDate><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">news-20129</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">news-20158</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Erntebericht 2025: Mini-Insekt bedroht Europas Kartoffelernte</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/erntebericht-2025-mini-insekt-bedroht-europas-kartoffelernte-ARCYKDPITFDBBIUWCTG54I5KFQ.html</link><description>Die Ernte 2025 fällt in Deutschland stabil aus. Doch ein winziges Insekt bereitet Sorgen: Die Glasflügelzikade bedroht Kartoffeln und Rüben in Europa.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/erntebericht-2025-mini-insekt-bedroht-europas-kartoffelernte-ARCYKDPITFDBBIUWCTG54I5KFQ.html</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 05:38:33 +0000</pubDate></item><item><title>Buchkritik zu Caroline Wahls "Die Assistentin": Auf der Suche nach dem neuen Sound</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/auf-der-suche-nach-dem-neuen-sound-caroline-wahls-roman-die-assistentin-YH6A76ZSABFTHDJHFN63ONG444.html</link><description>Bestseller-Autorin Caroline Wahl aus Kiel hat in ihrem dritten Roman „Die Assistentin” auch einiges aus ihrer Erfahrung im Verlagsleben verarbeitet. Und sie schlägt mit der Geschichte von Charlotte einen neuen Ton an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/auf-der-suche-nach-dem-neuen-sound-caroline-wahls-roman-die-assistentin-YH6A76ZSABFTHDJHFN63ONG444.html</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 06:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Megatrend K-Pop: Warum 100 Menschen auf dem Rathausplatz in Kiel tanzten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/megatrend-k-pop-warum-100-menschen-auf-dem-rathausplatz-in-kiel-tanzten-2JFKWVLOTBDXFETRPOSZQPVWCA.html</link><description>Rhythmisches Schnipsen und mitreißende Choreografien: Rund 100 K-Pop-Fans haben den Kieler Rathausplatz am Sonnabend in eine Tanzfläche verwandelt. Beim „Random Dance“-Event in Kiel zeigten viele junge Menschen ihre Moves zu den Hits aus Korea. Warum es mehr als nur um einen Musiktrend geht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/megatrend-k-pop-warum-100-menschen-auf-dem-rathausplatz-in-kiel-tanzten-2JFKWVLOTBDXFETRPOSZQPVWCA.html</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Alleinerziehende aus Kiel: Stigmatisierung im Sozialleben aber gewaltfreies Zuhause</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-aus-kiel-stigmatisierung-im-sozialleben-aber-gewaltfreies-zuhause-ZM4YAYAJY5CVBBZVMZDQHZAVYI.html</link><description>Probleme bei der Kinderbetreuung, Nachteile auf dem Arbeitsmarkt, fehlendes zweites Gehalt – im jüngsten Familienbericht der Bundesregierung werden die besonderen Belastungen Alleinerziehender benannt. Die Kielerin Maike Martensen erzählt, wie sie als alleinerziehende Mutter anderen Ein-Eltern-Familien hilft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-aus-kiel-stigmatisierung-im-sozialleben-aber-gewaltfreies-zuhause-ZM4YAYAJY5CVBBZVMZDQHZAVYI.html</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Händleransturm beim Flohmarkt in der Kieler Innenstadt: "Voll wie nie"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haendleransturm-beim-flohmarkt-in-der-kieler-innenstadt-voll-wie-nie-6ZIIKVEAYJHO7AGFY5MORGYYDU.html</link><description>Am Sonntag sind in der Kieler Innenstadt so viele Menschen wie selten gewesen. Grund war der städtische Flohmarkt bei optimalem Wetter. Er war einer der letzten in der Saison und für Händler und Privatverkäufer einer der besten im Jahr. Dabei ging der Tag in den frühen Morgenstunden chaotisch los.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haendleransturm-beim-flohmarkt-in-der-kieler-innenstadt-voll-wie-nie-6ZIIKVEAYJHO7AGFY5MORGYYDU.html</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 16:20:25 +0000</pubDate></item><item><title>Tag des Sports 2025 in Kiel: Abtauchen in neue Welten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tag-des-sports-2025-in-kiel-abtauchen-in-neue-welten-CWU3N63HQNF5BCR7CGC5R7NUOQ.html</link><description>Welche Sportart wäre die richtige für mein Kind? Um auf diese Frage eine Antwort zu finden, waren viele junge Familien beim Tag des Sports 2025 in Kiel dabei. Der achtjährige Ole tauchte zum Beispiel zum ersten Mal ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tag-des-sports-2025-in-kiel-abtauchen-in-neue-welten-CWU3N63HQNF5BCR7CGC5R7NUOQ.html</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kummer einer Kielerin: „Ich habe Tierarztkosten von 800 Euro und ein totes Tier“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kummer-einer-kielerin-ich-habe-tierarztkosten-von-800-euro-und-ein-totes-tier-V3AZ4PQQ3BGQLKIUWWSQCHE774.html</link><description>Nachdem ihr Kater in der Tierklinik Wasbek eingeschläfert wurde, kam der Schock über die Tierarzt-Rechnung: 345 Euro für zwei Spritzen. In den Tagen vor dem Tod hatte Ulrike Siebken (57) aus Kiel ihren Kater schon vergeblich für 450 Euro behandeln lassen. Tiere sind ihr Lebensinhalt, aber die Tierarztkosten kann sie mit ihrer Rente kaum bezahlen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kummer-einer-kielerin-ich-habe-tierarztkosten-von-800-euro-und-ein-totes-tier-V3AZ4PQQ3BGQLKIUWWSQCHE774.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kummer einer Kielerin: „Ich habe Tierarztkosten von 800 Euro und ein totes Tier“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kummer-einer-kielerin-ich-habe-tierarztkosten-von-800-euro-und-ein-totes-tier-V3AZ4PQQ3BGQLKIUWWSQCHE774.html</link><description>Nachdem ihr Kater in der Tierklinik Wasbek eingeschläfert wurde, kam der Schock über die Tierarzt-Rechnung: 345 Euro für zwei Spritzen. In den Tagen vor dem Tod hatte Ulrike Siebken (57) aus Kiel ihren Kater schon vergeblich für 450 Euro behandeln lassen. Tiere sind ihr Lebensinhalt, aber die Tierarztkosten kann sie mit ihrer Rente kaum bezahlen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kummer-einer-kielerin-ich-habe-tierarztkosten-von-800-euro-und-ein-totes-tier-V3AZ4PQQ3BGQLKIUWWSQCHE774.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Wie sich OB-Kandidat Gerrit Derkowski die Mobilität der Zukunft in Kiel vorstellt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-sich-ob-kandidat-gerrit-derkowski-die-mobilitaet-der-zukunft-in-kiel-vorstellt-T67JTT7LKVCP5NXO6WYZIZKGB4.html</link><description>Das zurückliegende Wochenende bot in Kiel nicht nur sonniges Wetter, sondern war mit Flohmarkt, K-Pop-Tanzen, Jazznacht oder Tag des Sports auch pickepackevoll mit Veranstaltungen. Obendrauf kam noch ein...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-sich-ob-kandidat-gerrit-derkowski-die-mobilitaet-der-zukunft-in-kiel-vorstellt-T67JTT7LKVCP5NXO6WYZIZKGB4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Frankreichs Schulden + Norwegens Wahlkrimi</title><link>https://www.kn-online.de/politik/frankreichs-schulden-norwegens-wahlkrimi-6C7RJLP7BFDLPHVKQNEXSOVYWI.html</link><description>Zwei politische Großereignisse werden den heutigen Montag in Europa prägen: Frankreichs Premierminister François Bayrou (74) stellt heute die Vertrauensfrage – und wird höchstwahrscheinlich scheitern....</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/frankreichs-schulden-norwegens-wahlkrimi-6C7RJLP7BFDLPHVKQNEXSOVYWI.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:15:54 +0000</pubDate></item><item><title>Zwischenstopp im Kieler Hafen: Greenpeace-Schiff und Luxusyacht am Sartorikai</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zwischenstopp-im-kieler-hafen-greenpeace-schiff-und-luxusyacht-am-sartorikai-LANPJJOKQRFDLJ3YNRS6HGPJPQ.html</link><description>Am Sartorikai in Kiel hätten die Besucher an diesem Wochenende nicht gegensätzlicher sein können. Zuerst rüstete Greenpeace dort das Aktionsschiff „Arctic Sunrise” aus, dann kam die Luxusyacht „Glacial Bear“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zwischenstopp-im-kieler-hafen-greenpeace-schiff-und-luxusyacht-am-sartorikai-LANPJJOKQRFDLJ3YNRS6HGPJPQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:08:31 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 8. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-5-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-5-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:54:01 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahlkampf in Kiel: Parteien kritisieren Derkowskis Mobilitätskonzept</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-parteien-kritisieren-derkowskis-mobilitaetskonzept-5YLTL3CI6VAWZJA53K6FTBL7C4.html</link><description>Das Mobilitätskonzept des Oberbürgermeisterkandidaten von CDU und FDP, Gerrit Derkowski, stößt bei Kieler Parteien auf Kritik: Die Verkehrsprobleme würden nicht gelöst, sondern verschlimmert. Einige Projekte seien bereits in Arbeit. Zudem blieben Fragen unbeantwortet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-parteien-kritisieren-derkowskis-mobilitaetskonzept-5YLTL3CI6VAWZJA53K6FTBL7C4.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:33:46 +0000</pubDate></item><item><title>Norwegen wählt neues Parlament  – mit Folgen für ganz Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/norwegen-waehlt-neues-parlament-mit-folgen-fuer-ganz-europa-GFIFEPJUYRG2BC5MDWR5AINEPE.html</link><description>Norwegen steht eine spannende Wahl­nacht bevor: Der sozial­demokratische Minister­präsident Jonas Gahr Støre kämpft um seine Wieder­wahl – gegen ein gespaltenes rechts­konservatives Lager. Das Ergebnis könnte den Kurs des Königreichs zur EU nachhaltig verändern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/norwegen-waehlt-neues-parlament-mit-folgen-fuer-ganz-europa-GFIFEPJUYRG2BC5MDWR5AINEPE.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:25:13 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Hafen wird Europas Nummer 1 beim Landstrom für Kreuzfahrtschiffe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-hafen-wird-europas-nummer-1-beim-landstrom-fuer-kreuzfahrtschiffe-HH6GUA7YHFCRXKSIT2JBO7BEVI.html</link><description>Der Seehafen Kiel setzt neue Maßstäbe: Alle Liegeplätze sind nun mit Landstrom ausgestattet und sparen so täglich 150 Tonnen CO₂. Die Erweiterung der Landstromanlage am Ostseekai war notwendig, um den Ansturm der Kreuzfahrtschiffe bewältigen zu können. Welche Auswirkungen wird das auf die Kreuzfahrtsaison haben?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-hafen-wird-europas-nummer-1-beim-landstrom-fuer-kreuzfahrtschiffe-HH6GUA7YHFCRXKSIT2JBO7BEVI.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:03:51 +0000</pubDate></item><item><title>Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Schleswig kommt es aktuell im September zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:28:54 +0000</pubDate></item><item><title>Sportarten entdecken beim Tag des Sports in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/sportarten-entdecken-beim-tag-des-sports-in-kiel,shmag-2626.html</link><description>Sportvereine aus ganz Schleswig-Holstein stellen ihre Sportarten vor – von den Schützen über Lacrosse bis Jugger.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f9b2435f-1e08-45d6-b26c-4a20714d5d82</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:32:34 +0000</pubDate></item><item><title>Digitaler Produktpass: Europas Kreislaufwirtschaft verändert die Märkte</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/digitaler-produktpass-europas-kreislaufwirtschaft-veraendert-die-maerkte-RWGUKAM6BBDM3JSQ42CAOPJ7QQ.html</link><description>Der Digitale Produktpass wird bald Pflicht für viele Produkte in der EU. Batterien starten als Pilotprojekt, weitere Produktgruppen sollen folgen. Während viele Unternehmen noch zögern, gehen Pioniere längst voran.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/digitaler-produktpass-europas-kreislaufwirtschaft-veraendert-die-maerkte-RWGUKAM6BBDM3JSQ42CAOPJ7QQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:50:47 +0000</pubDate></item><item><title>Drei Männer in Kiel und Lübeck festgenommen - Hund muss ins Tierheim</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drei-maenner-in-kiel-und-luebeck-festgenommen-hund-muss-ins-tierheim-OZVU3DU6SNEN5KXN4QJMKEPIOQ.html</link><description>Die Bundespolizei hat am Wochenende in Kiel und Lübeck drei Männer gefasst. Alle wurden per Haftbefehl gesucht. Der Hund eines Mannes muss vorerst ins Tierheim.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drei-maenner-in-kiel-und-luebeck-festgenommen-hund-muss-ins-tierheim-OZVU3DU6SNEN5KXN4QJMKEPIOQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am Samstag, 13. September in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-sonntag-7-september-in-kiel-und-umgebung-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-sonntag-7-september-in-kiel-und-umgebung-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:09:39 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am Samstag, 13. September in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-sonntag-7-september-in-kiel-und-umgebung-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-sonntag-7-september-in-kiel-und-umgebung-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:09:39 +0000</pubDate></item><item><title>Migration: EU-Agentur meldet Rückgang der Asylanträge – Deutschland hinter Frankreich und Spanien</title><link>https://www.kn-online.de/politik/migration-eu-agentur-meldet-rueckgang-der-asylantraege-deutschland-hinter-frankreich-und-spanien-32L4YVSEB5JHTLXIHJPSTEBAWU.html</link><description>Nach dem Sturz von Syriens Machthaber Assad geht die Zahl der neuen Anträge in Europa deutlich zurück. Erstmals ist Deutschland nicht mehr das begehrteste Ziel der Asylsuchenden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/migration-eu-agentur-meldet-rueckgang-der-asylantraege-deutschland-hinter-frankreich-und-spanien-32L4YVSEB5JHTLXIHJPSTEBAWU.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:37:51 +0000</pubDate></item><item><title>UKSH Kiel: Kindernotaufnahme kehrt an den alten Standort zurück</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/uksh-kiel-kindernotaufnahme-kehrt-an-den-alten-standort-zurueck-RNCYSNFS7VFPBOS7NODSRZMNTI.html</link><description>Die Baumaßnahmen sind abgeschlossen: Nach einer monatelangen Übergangszeit in anderen Räumen zieht die Kindernotaufnahme des Universitätsklinikums Schleswig-Holstein am Dienstag zurück an den alten Standort. Das war der Grund für die Bauarbeiten am UKSH.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/uksh-kiel-kindernotaufnahme-kehrt-an-den-alten-standort-zurueck-RNCYSNFS7VFPBOS7NODSRZMNTI.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lübecks Ex-Stadtwald-Chef Knut Sturm bekommt Entschädigung vom Staat</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/luebecks-ex-stadtwald-chef-knut-sturm-bekommt-entschaedigung-vom-staat-OLP4SQU6V5GLLKDKVOD4SG6WMM.html</link><description>Drei Jahre lang ermittelte die Kieler Staatsanwaltschaft gegen den Ex-Stadtwaldleiter Knut Sturm. Das Verfahren wurde eingestellt – der 65-Jährige bekommt jetzt eine Entschädigung vom Staat. Einen neuen Job hat er auch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/luebecks-ex-stadtwald-chef-knut-sturm-bekommt-entschaedigung-vom-staat-OLP4SQU6V5GLLKDKVOD4SG6WMM.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:07:42 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Schleusenkammer wegen Razzia gesperrt</title><link>https://www.kn-online.de/mediabox/kiel/kiel-schleusenkammer-wegen-razzia-gesperrt-S2SSERITDNANPLQIT5KFJ4YTPU.html</link><description>In der Holtenauer Schleuse in Kiel ist eine Kammer am Sonntag für eine Polizei-Razzia gesperrt worden. Spezialkräfte der Polizei stürmten ein Frachtschiff. Kurz vor 16 Uhr erfolgte der Einsatz in der Südkammer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/mediabox/kiel/kiel-schleusenkammer-wegen-razzia-gesperrt-S2SSERITDNANPLQIT5KFJ4YTPU.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:02:18 +0000</pubDate></item><item><title>Meißen: Parteiloser gewinnt gegen AfD-Bewerber</title><link>https://www.kn-online.de/politik/meissen-parteiloser-gewinnt-gegen-afd-bewerber-XZHRONNNSZH4XAW3WQ42LEM4TY.html</link><description>Der parteilose Kandidat Markus Renner hat die Oberbürgermeisterwahl in Meißen überraschend klar für sich entschieden. Mit seinem Wahlsieg setzte er sich deutlich gegen René Jurisch durch, der von der AfD ins Rennen geschickt worden war. Eine Analyse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/meissen-parteiloser-gewinnt-gegen-afd-bewerber-XZHRONNNSZH4XAW3WQ42LEM4TY.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:11:27 +0000</pubDate></item><item><title>Razzia auf der „Scanlark“ in Kiel: Schiff schon länger im Behörden-Fokus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/razzia-auf-der-scanlark-in-kiel-schiff-schon-laenger-im-behoerden-fokus-BR64FU5RHZEB7CAWD3HO7BTIUE.html</link><description>Es wirkte wie eine generalstabsmäßig geplante Aktion: So lief der Zugriff der Polizei auf den Frachter „Scanlark“ in der Schleuse Kiel-Holtenau ab. Ein Schiff, das Behörden immer wieder auch abseits mutmaßlicher Agententätigkeiten auffiel. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/razzia-auf-der-scanlark-in-kiel-schiff-schon-laenger-im-behoerden-fokus-BR64FU5RHZEB7CAWD3HO7BTIUE.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:32:34 +0000</pubDate></item><item><title>Razzia auf der „Scanlark“ in Kiel: Schiff schon länger im Behörden-Fokus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/razzia-auf-der-scanlark-in-kiel-schiff-schon-laenger-im-behoerden-fokus-BR64FU5RHZEB7CAWD3HO7BTIUE.html</link><description>Es wirkte wie eine generalstabsmäßig geplante Aktion: So lief der Zugriff der Polizei auf den Frachter „Scanlark“ in der Schleuse Kiel-Holtenau ab. Ein Schiff, das Behörden immer wieder auch abseits mutmaßlicher Agententätigkeiten auffiel. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/razzia-auf-der-scanlark-in-kiel-schiff-schon-laenger-im-behoerden-fokus-BR64FU5RHZEB7CAWD3HO7BTIUE.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:32:34 +0000</pubDate></item><item><title>"Scanlark"-Razzia in Kiel wegen Sabotageverdacht: Spur nach Russland</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/scanlark-razzia-in-kiel-wegen-sabotageverdacht-spur-nach-russland-26PC4YKDVFCEHC4PWHEKICYJGQ.html</link><description>Nach der Polizei-Razzia auf dem Frachter „Scanlark“ in der Kanalschleuse in Kiel führt die Spur nach Russland: Laut Behörden steht der Einsatz im Zusammenhang mit Ermittlungen wegen des Verdachts der Agententätigkeit zu Sabotagezwecken. An Bord wurde verdächtiges Material gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/scanlark-razzia-in-kiel-wegen-sabotageverdacht-spur-nach-russland-26PC4YKDVFCEHC4PWHEKICYJGQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:35:58 +0000</pubDate></item><item><title>"Scanlark"-Razzia in Kiel wegen Sabotageverdacht: Spur nach Russland</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/scanlark-razzia-in-kiel-wegen-sabotageverdacht-spur-nach-russland-26PC4YKDVFCEHC4PWHEKICYJGQ.html</link><description>Nach der Polizei-Razzia auf dem Frachter „Scanlark“ in der Kanalschleuse in Kiel führt die Spur nach Russland: Laut Behörden steht der Einsatz im Zusammenhang mit Ermittlungen wegen des Verdachts der Agententätigkeit zu Sabotagezwecken. An Bord wurde verdächtiges Material gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/scanlark-razzia-in-kiel-wegen-sabotageverdacht-spur-nach-russland-26PC4YKDVFCEHC4PWHEKICYJGQ.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:35:58 +0000</pubDate></item><item><title>Razzia in Schleuse in Kiel: Was ist über Frachter "Scanlark" bekannt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/razzia-in-schleuse-in-kiel-was-ist-ueber-frachter-scanlark-bekannt-NLQ5ZXQAFVE7ZNMV3FTH32437M.html</link><description>In der Kanalschleuse in Kiel stürmten am Sonntag Spezialkräfte der Polizei den Frachter „Scanlark“. Besatzungsmitglieder sollen aus Russland stammen. Am Montag wurde klar, dass es um Ermittlungen wegen Agenten- und Spionageverdachts geht. Was bislang über die Durchsuchung und das Schiff bekannt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/razzia-in-schleuse-in-kiel-was-ist-ueber-frachter-scanlark-bekannt-NLQ5ZXQAFVE7ZNMV3FTH32437M.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:19:56 +0000</pubDate></item><item><title>Razzia auf dem Nord-Ostsee-Kanal in Kiel: Verdacht auf Spionage</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/razzia-an-holtenauer-schleuse-beamten-ermittelt-wegen-gefahrenabwehr,regionkielnews-570.html</link><description>Spezialkräfte der Polizei haben Sonntagnachmittag ein Frachtschiff kontrolliert. Es geht um mutmaßliche Spionage.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a4f44beb-efc8-4d2e-8df4-772dfef3083b</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:16:27 +0000</pubDate></item><item><title>Verdacht auf Spionage: Schiff in Kieler Schleuse durchsucht</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/verdacht-auf-spionage-schiff-in-kieler-schleuse-durchsucht,shmag-2660.html</link><description>Es bestehe der Verdacht, dass von dem Frachter aus eine Drohne über ein Marineschiff gesteuert worden sei. Andreas Schmidt mit Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b90ca19a-af68-4f9d-8e29-7837bf83025e</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 20:09:47 +0000</pubDate></item><item><title>Pilotprojekt für mehr Fachkräfte und Integration gestartet</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/pilotprojekt-fuer-mehr-fachkraefte-und-integration-gestartet,shmag-2654.html</link><description>Geflüchtete sollen schon kurz nach ihrer Ankunft in einen Beruf einsteigen können. Eine Kfz-Werkstatt in Kiel macht mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cb966c57-e94c-4b30-81f1-a7907ae46349</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 20:09:59 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 09.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 09.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Geflüchtete lernen Kfz-Handwerk: Pilotprojekt soll auf weitere Branchen ausgeweitet werden</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/gefluechtete-lernen-kfz-handwerk-pilotprojekt-soll-auf-weitere-branchen-ausgeweitet-werden-IPSVATEVWVFB5OO5LWBBJJFL6M.html</link><description>Sozialministerin Aminata Touré (Grüne) will, dass künftig jeder Geflüchtete mit einem Praktikums- oder Arbeitsplatz die Erstaufnahme verlässt. Ein Pilotprojekt in Kiel zeigt, wie das funktionieren könnte – und wo die Hürden liegen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/gefluechtete-lernen-kfz-handwerk-pilotprojekt-soll-auf-weitere-branchen-ausgeweitet-werden-IPSVATEVWVFB5OO5LWBBJJFL6M.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Rückkehr des Lunatique in Kiel: Café-Revival mit neuem Konzept</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rueckkehr-des-lunatique-in-kiel-cafe-revival-mit-neuem-konzept-KZ3TOBN2V5BJLDU5ED5HKEHQQA.html</link><description>Das Lunatique am Ziegelteich ist zurück – und zwar größer denn je. In dem einst als Teesalon gegründeten und jahrelang geschlossenen Spot setzt Betreiber Saran Aria nun auf eine Mischung aus Café, Bar und Veranstaltungsort. Wie kam es zur Wiedereröffnung und was erwartet die Gäste? Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rueckkehr-des-lunatique-in-kiel-cafe-revival-mit-neuem-konzept-KZ3TOBN2V5BJLDU5ED5HKEHQQA.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Spionageverdacht: Frachter in Kiel-Holtenau gestoppt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spionageverdacht-frachter-in-kiel-holtenau-gestoppt-73J676V67ZFJJHOEPYFUUKSWDI.html</link><description>Hinter einem Sichtschutz verborgen warteten die Einsatzkräfte nur darauf, dass der grüne Frachter „Scanlark” an der Kieler Schleuse ankommt, um ihn zu entern und auf den Kopf zu stellen. Der Verdacht:...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spionageverdacht-frachter-in-kiel-holtenau-gestoppt-73J676V67ZFJJHOEPYFUUKSWDI.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:55:10 +0000</pubDate></item><item><title>Politik in SH: Showdown bei der SPD</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/politik-in-sh-showdown-bei-der-spd-FROHMAKGDNCDZP4DSMFTKRRTPI.html</link><description>Sechs Wochen lang waren viele Flure im Kieler Landeshaus wie leergefegt. Seit gestern hat sich das spürbar geändert, die parlamentarische Sommerpause ist vorbei. Es fühle sich ein bisschen an wie der erste...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/politik-in-sh-showdown-bei-der-spd-FROHMAKGDNCDZP4DSMFTKRRTPI.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 09.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-09-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-09-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:01:31 +0000</pubDate></item><item><title>"Bücherwelten öffnen": Der Kinderbuchkreis Kiel feiert 50-jähriges Jubiläum</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/buecherwelten-oeffnen-der-kinderbuchkreis-kiel-feiert-50-jaehriges-jubilaeum-K2YG6RPDENAYNDJRYZ5O4WNA5I.html</link><description>Seit 50 Jahren gibt der Kieler Kinderbuchkreis ehrenamtlich Leseempfehlungen für Kinder, Jugendliche, Eltern und Lehrer. Warum zwei Mitglieder das tun und was sie zum Jubiläum planen, berichten sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/buecherwelten-oeffnen-der-kinderbuchkreis-kiel-feiert-50-jaehriges-jubilaeum-K2YG6RPDENAYNDJRYZ5O4WNA5I.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>SPD-Urwahl in Schleswig-Holstein: Midyatli oder Kämpfer – wer führt aus der Krise?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-urwahl-in-schleswig-holstein-midyatli-oder-kaempfer-wer-fuehrt-aus-der-krise-EXNPDL3QURAEBCQRIVQIO356SA.html</link><description>Die SPD Schleswig-Holstein steht vor einer richtungsweisenden Urwahl. Parteichefin Serpil Midyatli und der Kieler Oberbürgermeister Ulf Kämpfer treten gegeneinander an, um die Partei zu neuer Stärke zu führen. Wie wollen die beiden Politiker das Vertrauen der Wähler zurückgewinnen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-urwahl-in-schleswig-holstein-midyatli-oder-kaempfer-wer-fuehrt-aus-der-krise-EXNPDL3QURAEBCQRIVQIO356SA.html</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:03:49 +0000</pubDate></item></channel></rss>