<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 10:09:13 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Quadro Nuevo und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung im Januar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/dota-exit-flaggers-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Quadro Nuevo, Götz Widmann, Das Kinn: Stilistisch querbeet geht’s mal wieder, was das Konzertangebot in Kiel und Umgebung im Februar 2026 betrifft. Welche Gigs sich insbesondere lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/dota-exit-flaggers-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Quadro Nuevo und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung im Januar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/dota-exit-flaggers-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Quadro Nuevo, Götz Widmann, Das Kinn: Stilistisch querbeet geht’s mal wieder, was das Konzertangebot in Kiel und Umgebung im Februar 2026 betrifft. Welche Gigs sich insbesondere lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/dota-exit-flaggers-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Streiks an Kieler Uniklinik: Verdi kündigt Einschränkungen am UKSH an</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streiks-an-kieler-uniklinik-verdi-kuendigt-einschraenkungen-am-uksh-an-HDDZV2BJ7RD4BEOBV7MPXNV55M.html</link><description>Wegen der Tarifverhandlungen im öffentlichen Dienst wird es Anfang kommender Woche neue Streiks am UKSH in Kiel geben. Dabei zielt die Gewerkschaft auf wirtschaftlich wichtige Bereiche an der Uniklinik. Was bislang bekannt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streiks-an-kieler-uniklinik-verdi-kuendigt-einschraenkungen-am-uksh-an-HDDZV2BJ7RD4BEOBV7MPXNV55M.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:50:19 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von The Baboon Show in der Pumpe in Kiel: Punk mit Frauenpower</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-the-baboon-show-in-der-pumpe-in-kiel-punk-mit-frauenpower-LP2TFNJ5A5FYPGDK65ZHDMPCIM.html</link><description>Punkbands, in denen zwei der vier Mitglieder Frauen sind, sind selten. The Baboon Show aus Schweden zählen zu dieser exotischen Spezies – und machten am Mittwoch gehörig Druck in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-the-baboon-show-in-der-pumpe-in-kiel-punk-mit-frauenpower-LP2TFNJ5A5FYPGDK65ZHDMPCIM.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:33:46 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von The Baboon Show in der Pumpe in Kiel: Punk mit Frauenpower</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-the-baboon-show-in-der-pumpe-in-kiel-punk-mit-frauenpower-LP2TFNJ5A5FYPGDK65ZHDMPCIM.html</link><description>Punkbands, in denen zwei der vier Mitglieder Frauen sind, sind selten. The Baboon Show aus Schweden zählen zu dieser exotischen Spezies – und machten am Mittwoch gehörig Druck in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-the-baboon-show-in-der-pumpe-in-kiel-punk-mit-frauenpower-LP2TFNJ5A5FYPGDK65ZHDMPCIM.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:33:46 +0000</pubDate></item><item><title>Volksverhetzung und Beleidigung: Kieler Polizisten nehmen gesuchte Frau fest</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/volksverhetzung-und-beleidigung-kieler-polizisten-nehmen-gesuchte-frau-fest-HUHSMLP6QJCARMMGQBMDMEJJAE.html</link><description>Bei Kontrollen im Kieler Hauptbahnhof stießen Beamte der Bundespolizei auf eine Frau, gegen die ein offener Haftbefehl vorlag – sie ist verurteilt wegen Volksverhetzung und Beleidigung. Für sie endete die Kontrolle im Gefängnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/volksverhetzung-und-beleidigung-kieler-polizisten-nehmen-gesuchte-frau-fest-HUHSMLP6QJCARMMGQBMDMEJJAE.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:47:54 +0000</pubDate></item><item><title>Merz Regierungserklärung: Europa als Weltmacht und worauf der Kanzler aufpassen muss</title><link>https://www.kn-online.de/politik/regierungserklaerung-merz-europa-als-weltmacht-und-worauf-der-kanzler-aufpassen-muss-JR2LPD2CERDHHG4FTF6MT4QKHM.html</link><description>Kanzler Merz hält eine Rede voller europäischem Selbstbewusstsein. Gut so. Innenpolitisch aber muss er aufpassen, kein deutscher Macron zu werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/regierungserklaerung-merz-europa-als-weltmacht-und-worauf-der-kanzler-aufpassen-muss-JR2LPD2CERDHHG4FTF6MT4QKHM.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:11:17 +0000</pubDate></item><item><title>Sanierung der Fakultätenblöcke an der CAU Kiel stockt: SPD erhebt Vorwürfe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sanierung-der-fakultaetenbloecke-an-der-cau-kiel-stockt-spd-erhebt-vorwuerfe-BESXR3OWJREG7PVW5ONULFJPJQ.html</link><description>Wegen Mehrkosten in Höhe von 33 Millionen Euro stockt die Sanierung der Fakultätenblöcke an der Kieler Universität. Jetzt wirft die SPD der Landesregierung schwere Planungsfehler vor. Das ist die Kritik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sanierung-der-fakultaetenbloecke-an-der-cau-kiel-stockt-spd-erhebt-vorwuerfe-BESXR3OWJREG7PVW5ONULFJPJQ.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:18:33 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Übung "Steadfast Dart": Europas neue Unabhängigkeit</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-uebung-steadfast-dart-europas-neue-unabhaengigkeit-NDZANQRZYBBRLMFMOF55IDPDVQ.html</link><description>Der neue Kurs der USA zeigt Wirkung: Mit „Steadfast Dart“ ist erstmals ein Nato-Großmanöver in Europa ohne größere Truppen- und Materialkontingente der USA gestartet worden. Die Europäer müssen ohne den einstigen Verbündeten klarkommen. Die Zeitenwende wird sichtbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-uebung-steadfast-dart-europas-neue-unabhaengigkeit-NDZANQRZYBBRLMFMOF55IDPDVQ.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:02:04 +0000</pubDate></item><item><title>Rota im Fokus: Die geheime Macht hinter der Nato-Übung "Steadfast Dart"</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/rota-im-fokus-die-geheime-macht-hinter-der-nato-uebung-steadfast-dart-2L25SKJUA5A77KXCKXY66TZZ3A.html</link><description>In der Bucht von Cádiz, nur einen Steinwurf von der Straße von Gibraltar entfernt, liegt mit Rota eine der größten Militärbasen Europas. Die Basis ist für jeden Konflikt einsetzbar – und ist nun Schauplatz der großen NATO-Übung „Steadfast Dart“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/rota-im-fokus-die-geheime-macht-hinter-der-nato-uebung-steadfast-dart-2L25SKJUA5A77KXCKXY66TZZ3A.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:02:58 +0000</pubDate></item><item><title>Sperrung Alte Lübecker Chaussee Kiel: Straße vom 2. bis 13. Februar dicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrung-alte-luebecker-chaussee-kiel-strasse-vom-2-bis-13-februar-dicht-4YUS7IDY4ZEE5GBESW6EZRALXI.html</link><description>Wegen Brückenarbeiten der Deutschen Bahn wird die Alte Lübecker Chaussee in Kiel knapp zwei Wochen gesperrt. Die Baustelle sorgt für Umleitungen und Einschränkungen für alle Verkehrsteilnehmer. Das ist die Ausweichroute.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrung-alte-luebecker-chaussee-kiel-strasse-vom-2-bis-13-februar-dicht-4YUS7IDY4ZEE5GBESW6EZRALXI.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserrohr in Kiel geplatzt: Trinkwasser kann sich verfärben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohr-in-kiel-geplatzt-trinkwasser-kann-sich-verfaerben-4KAU2MMHBVB5FBNC6IAOSBZWEY.html</link><description>Ein dickes Transportrohr der Stadtwerke ist am Donnerstagnachmittag in Kiel gebrochen. Die Trinkwasserversorgung sei aber weiterhin gewährleistet. Allerdings kann sich das Wasser in Teilen von Kiel braun färben. Was in so einem Fall zu tun ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohr-in-kiel-geplatzt-trinkwasser-kann-sich-verfaerben-4KAU2MMHBVB5FBNC6IAOSBZWEY.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:56:26 +0000</pubDate></item><item><title>Pilotprojekt Schulstraße in Kiel: Elterntaxis verursachen erneut Verkehrschaos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pilotprojekt-schulstrasse-in-kiel-elterntaxis-verursachen-erneut-verkehrschaos-GCKX45PURJDZTEDX5EWLEIS5PE.html</link><description>Seit Ende September 2025 gibt es in Kiel-Mettenhof die erste Schulstraße in Schleswig-Holstein. Doch das Pilotprojekt ist ins Stocken geraten. Die Folge: Verkehrschaos vor der Schule am Heidenberger Teich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pilotprojekt-schulstrasse-in-kiel-elterntaxis-verursachen-erneut-verkehrschaos-GCKX45PURJDZTEDX5EWLEIS5PE.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:01:08 +0000</pubDate></item><item><title>Land will Alkohol-Verbotszonen erlauben</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/land-will-alkohol-verbotszonen-erlauben,shmag-6598.html</link><description>Der Kieler Hauptbahnhof ist einer der Orte, an denen eventuell bald kein Alkohol mehr getrunken werden darf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/47776334-f494-4623-919e-8c4a5f6a585f</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:20:27 +0000</pubDate></item><item><title>SHportlich: Das ist am Wochenende los im Land</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/shportlich-das-ist-am-wochenende-los-im-land,shmag-6606.html</link><description>Holstein Kiel trifft auf Fürth, tolle Stimmung gibt es bei der Hallen-Landesmeisterschaft der Leichtathleten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/260fe15d-c69e-4eed-a091-0e82e2d8448b</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:33:10 +0000</pubDate></item><item><title>Leerstand in Kiel: Warum „Geisterhaus“ in Saarbrückenstraße ungenutzt bleibt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leerstand-in-kiel-warum-geisterhaus-in-saarbrueckenstrasse-ungenutzt-bleibt-GP7WGB5KDVGULMN6KRSOUOTCCM.html</link><description>Das denkmalgeschützte Mehrfamilienhaus in der Saarbrückenstraße 16 in Kiel steht seit Jahren leer. Illegale Bewohner haben sich eingenistet, die Polizei kommt nachts vorbei, Anwohner sind besorgt. Warum ist das Haus ungenutzt? Wir haben den Besitzer gefragt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leerstand-in-kiel-warum-geisterhaus-in-saarbrueckenstrasse-ungenutzt-bleibt-GP7WGB5KDVGULMN6KRSOUOTCCM.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 03:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Aus für NDR und Ostseewelle in MV? AfD-Kandidat Holm will Medienstaatsvertrag kündigen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/aus-fuer-ndr-und-ostseewelle-in-mv-afd-kandidat-holm-will-medienstaatsvertrag-kuendigen-QEM7QSJ3GZDHDPDY5SEGDVGTL4.html</link><description>Das Nordmagazin im NDR oder der Frühstücksclub bei NDR 1 Radio MV – geht es nach Leif-Erik Holm, der im September bei der Landtagswahl Mecklenburg-Vorpommern für die AfD kandidiert, wird es das mit ihm als Ministerpräsident nicht mehr geben. Er will den öffentlich-rechtlichen Rundfunk reformieren und dafür Verträge kündigen. Doch geht das so einfach?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/aus-fuer-ndr-und-ostseewelle-in-mv-afd-kandidat-holm-will-medienstaatsvertrag-kuendigen-QEM7QSJ3GZDHDPDY5SEGDVGTL4.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 03:45:01 +0000</pubDate></item><item><title>Warum ein Wohnhaus in Kiel in guter Lage jahrelang leersteht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-ein-wohnhaus-in-guter-lage-jahrelang-leersteht-alte-luebecker-chaussee-gesperrt-frust-ueber-WG474CDUENF25CPX7CV2DQVB24.html</link><description>Der Wohnungsmarkt in Kiel ist angespannt. Das weiß jeder, der schon mal auf der Suche war. Da kann es durchaus Verwunderung auslösen, wenn eine Immobilie inmitten der Saarbrückenstraße über Jahre leersteht...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-ein-wohnhaus-in-guter-lage-jahrelang-leersteht-alte-luebecker-chaussee-gesperrt-frust-ueber-WG474CDUENF25CPX7CV2DQVB24.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Lu Yang: Letzte Schau im Glasvorbau der Kunsthalle</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/lu-yang-letzte-schau-im-glasvorbau-der-kunsthalle-VBWBD7WDHZHBZKJETPJHHUAB44.html</link><description>Eine explosive Bilderflut, der sich niemand entziehen kann, flimmert vom Glasvorbau der Kieler Kunsthalle - zum letzten Mal, bevor im März die Sanierung des Gebäudes beginnt.  Im Rahmen der Reihe „Pop-up Kunsthalle“ ist die Videoprojektion von Lu Yang mit Motiven aus „Masters of the Universe” ein echter Hingucker.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/lu-yang-letzte-schau-im-glasvorbau-der-kunsthalle-VBWBD7WDHZHBZKJETPJHHUAB44.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 31. Januar + 1. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-31-januar-1-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 31. Januar und 1. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-31-januar-1-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:37:16 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 31. Januar + 1. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-31-januar-1-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 31. Januar und 1. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-31-januar-1-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:37:16 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 30., 31. Januar und 1. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-30-31-januar-und-1-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Zahlreiche Ausstellungen und eine besondere Lesung – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-30-31-januar-und-1-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:37:48 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 30., 31. Januar und 1. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-30-31-januar-und-1-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Zahlreiche Ausstellungen und eine besondere Lesung – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-30-31-januar-und-1-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:37:48 +0000</pubDate></item><item><title>Harald Martenstein in Kiel: Wieso Nackt-Camping und Nackt-Wandern Leitkultur ist</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/harald-martenstein-in-kiel-wieso-nackt-camping-und-nackt-wandern-leitkultur-ist-VX4NZSLK7BCJZE2RCFWF3K2ZYU.html</link><description>Die Kolumne von Harald Martenstein im „Zeit”-Magazin galt über 20 Jahre lang als Institution. Verehrt von den einen, umstritten bei den anderen, nahm der Berliner mit spöttischem Blick ins Visier, was ihm auffiel. Im Kulturforum in Kiel las er jetzt aus seinem Fundus. Nicht alles überzeugte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/harald-martenstein-in-kiel-wieso-nackt-camping-und-nackt-wandern-leitkultur-ist-VX4NZSLK7BCJZE2RCFWF3K2ZYU.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:01:41 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Wasserrohrbruch in der Falckstraße</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wasserrohrbruch-in-der-falckstrasse-7QMWSYDRTRDDHDZZJJ5BX4UEKY.html</link><description>Böse Überraschung am Freitagmorgen: In der Falckstraße in Kiel gab es einen Wasserrohrbruch. Rund 120 Haushalte hatten zeitweise kein Wasser. Der Schaden konnte schnell behoben werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wasserrohrbruch-in-der-falckstrasse-7QMWSYDRTRDDHDZZJJ5BX4UEKY.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:13:38 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Europa sucht Führung – und bekommt Machtfantasien</title><link>https://www.kn-online.de/politik/kommentar-europa-sucht-fuehrung-und-bekommt-machtfantasien-BUZV5Y26INDQVM53T7NCPXMXU4.html</link><description>Ein Präsident für alles? EVP-Chef Manfred Weber träumt von einem europäischen Superamt. Doch zu viel Macht in einer Hand ist gefährlich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/kommentar-europa-sucht-fuehrung-und-bekommt-machtfantasien-BUZV5Y26INDQVM53T7NCPXMXU4.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:20:45 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Comedian Michael Kessler als Erzähler in "Loriot: Ring an einem Abend"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-comedian-michael-kessler-als-erzaehler-in-loriot-ring-an-einem-abend-4TUPCUSRQVH2PJDLZQ3H2BMF7U.html</link><description>Mit „Manta Manta“ ist Michael Kessler bekannt geworden, für die TV-Comedy-Serie „Switch: Reloaded“ erhielt er 2013 den Grimme-Preis. Jetzt ist der Schauspieler als Sprecher in Loriots kultigem „Ring an einem Abend“ an der Kieler Oper zu erleben. Vorab hatte Kessler Zeit für ein Gespräch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-comedian-michael-kessler-als-erzaehler-in-loriot-ring-an-einem-abend-4TUPCUSRQVH2PJDLZQ3H2BMF7U.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:20:14 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was Segler Ole Schweckendiek gerne am Wochenende macht</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-segler-ole-schweckendiek-gerne-am-wochenende-macht-R3UWX4RAZBBVHOKN6DT66PX7EU.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Ole Schweckendiek, amtierender U21-Weltmeister in der Ilca-Segelklasse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-segler-ole-schweckendiek-gerne-am-wochenende-macht-R3UWX4RAZBBVHOKN6DT66PX7EU.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:15:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird am 2.2. gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-wird-aktuell-bis-freitagabend-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Am Montag kommt es zu Busstreiks in Schleswig-Holstein. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg wird der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-wird-aktuell-bis-freitagabend-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:55:55 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird am 2.2. gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-wird-aktuell-bis-freitagabend-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Am Montag kommt es zu Busstreiks in Schleswig-Holstein. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg wird der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-wird-aktuell-bis-freitagabend-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:55:55 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streik Kiel am 2.2.: KVG-Busse, Autokraft, Kielius - Was fährt?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-aktuell-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</link><description>Die Gewerkschaft Verdi hatte bei den kommunalen Busunternehmen zum Streik im ÖPNV aufgerufen. Gestreikt wurde an den März-Wochenenden bis Sonntag, 24. März 2024. KVG-Busse, Autokraft, Kielius, VKP, Schule – welche Busse in Kiel fuhren, welche nicht? Die wichtigsten Fragen und Antworten zum aktuellen Bus-Streik in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-aktuell-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:57:21 +0000</pubDate></item><item><title>Kormorane sammeln sich im Hafen in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kormorane-sammeln-sich-im-hafen-in-kiel-AFWXOSZRQVCXRFFJN6R53K4JWI.html</link><description>Der Winter stellt nicht nur den Straßenverkehr vor Herausforderungen. Auch die Tierwelt muss sich umstellen. So sammeln sich seit einigen Tagen große Gruppen Kormorane im Kieler Hafen. Das gefällt Anglern und Berufsfischern gar nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kormorane-sammeln-sich-im-hafen-in-kiel-AFWXOSZRQVCXRFFJN6R53K4JWI.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:19:18 +0000</pubDate></item><item><title>Viraler Pinguin von Werner Herzog: Bundesregierung greift Trend mit KI-Video auf</title><link>https://www.kn-online.de/medien/viraler-pinguin-von-werner-herzog-bundesregierung-greift-trend-mit-ki-video-auf-O4W4G3QYW5FV5K4KBAKH477PAU.html</link><description>Die Bundesregierung greift den Hype um den „einsamen Pinguin“ aus einer Naturdoku von Werner Herzog auf und veröffentlicht ein KI-Video auf dem Instagram-Account des Außenministers. Die Botschaft: europäischer Zusammenhalt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/medien/viraler-pinguin-von-werner-herzog-bundesregierung-greift-trend-mit-ki-video-auf-O4W4G3QYW5FV5K4KBAKH477PAU.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:39:02 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia-Bewerbung: Berlin setzt beim Segeln auf Warnemünde</title><link>https://www.ndr.de/sport/mehr_sport/olympia-bewerbung-berlin-setzt-beim-segeln-auf-warnemuende,olympia-480.html</link><description>Die Verantwortlichen in der Hauptstadt haben sich für Warnemünde und gegen Kiel entschieden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/adb7b2fa-a20c-4a2e-9cda-a803a1ae6c2a</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:57:16 +0000</pubDate></item><item><title>Als Erste in der Familie studiert: „Manchmal fühlte ich mich wie ein Alien“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/als-erste-in-der-familie-studiert-manchmal-fuehlte-ich-mich-wie-ein-alien-DBB7RIEUXJAPBP3IWY45BA62ZU.html</link><description>Herkunft und Elternhaus beeinflussen noch immer stark den Bildungsweg. An der Uni Kiel hat nun der Verein Arbeiterkind ein Büro eröffnet, um Studierende ohne akademischen Hintergrund zu unterstützen. Fünf Frauen berichten, wie es ist, als Erste der Familie zu studieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/als-erste-in-der-familie-studiert-manchmal-fuehlte-ich-mich-wie-ein-alien-DBB7RIEUXJAPBP3IWY45BA62ZU.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Weihnachtskalender: 14.300 Euro aus Losverkauf für guten Zweck</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-weihnachtskalender-14-300-euro-aus-losverkauf-fuer-guten-zweck-JMXLQRDIZFDE3OYKFT4YEG46HA.html</link><description>Als XXL-Projektion war der Kieler Weihnachtskalender in der Adventszeit auf der Fassade der Förde Sparkasse präsent. Die dazugehörigen Lose gingen tausendfach über Ladentische in Kiel. Dabei zahlten sich auch die vielen Verkaufsstellen in der Holtenauer Straße aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-weihnachtskalender-14-300-euro-aus-losverkauf-fuer-guten-zweck-JMXLQRDIZFDE3OYKFT4YEG46HA.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Rostock statt Kiel: Berlin entscheidet sich bei Olympia für Segeln in Warnemünde – das sagt Ulf Kämpfer</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/rostock-statt-kiel-berlin-entscheidet-sich-bei-olympia-fuer-segeln-in-warnemuende-MSTIIG7XG5G6RKBCEF2MEL4KFI.html</link><description>Rostock statt Kiel: Berlin hat sich entschieden und will bei der Bewerbung für die Olympischen Spiele mit Segelwettbewerben in Warnemünde ins Rennen gehen. Kiels OB Ulf Kämpfer nimmt es „sportlich“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/rostock-statt-kiel-berlin-entscheidet-sich-bei-olympia-fuer-segeln-in-warnemuende-MSTIIG7XG5G6RKBCEF2MEL4KFI.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:46:39 +0000</pubDate></item><item><title>Von Rota nach Kiel: Das macht die Nato-Übung: „Steadfast Dart“ so einzigartig</title><link>https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</link><description>In der Bucht von Cádiz hat sich eine Flotte formiert, wie es sie in der Nato so noch nie gab. Erstmals führen spanische und türkische Marineoffiziere einen großen Kampfverband in die Ostsee. Das Ziel ist, Russland abzuschrecken und die Verteidigung der Ostseeküste zu unterstützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:29:03 +0000</pubDate></item><item><title>Von Rota nach Kiel: Das macht die Nato-Übung: „Steadfast Dart“ so einzigartig</title><link>https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</link><description>In der Bucht von Cádiz hat sich eine Flotte formiert, wie es sie in der Nato so noch nie gab. Erstmals führen spanische und türkische Marineoffiziere einen großen Kampfverband in die Ostsee. Das Ziel ist, Russland abzuschrecken und die Verteidigung der Ostseeküste zu unterstützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:29:03 +0000</pubDate></item><item><title>Von Rota nach Kiel: Das macht die Nato-Übung: „Steadfast Dart“ so einzigartig</title><link>https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</link><description>In der Bucht von Cádiz hat sich eine Flotte formiert, wie es sie in der Nato so noch nie gab. Erstmals führen spanische und türkische Marineoffiziere einen großen Kampfverband in die Ostsee. Das Ziel ist, Russland abzuschrecken und die Verteidigung der Ostseeküste zu unterstützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:29:03 +0000</pubDate></item><item><title>Koalitionspläne: Tabaksteuer-Erhöhung könnte Milliarden bringen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/koalitionsplaene-tabaksteuer-erhoehung-koennte-milliarden-bringen-DIACFGZUPJFT7IM2MTYJQYTLFI.html</link><description>Deutschland war im europäischen Vergleich nachsichtig mit der Zigarettenindustrie. Nun wollen Koalitionspolitiker die Droge empfindlich verteuern. Die Zeit ist reif dafür.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/koalitionsplaene-tabaksteuer-erhoehung-koennte-milliarden-bringen-DIACFGZUPJFT7IM2MTYJQYTLFI.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:32:20 +0000</pubDate></item><item><title>Citti-Park Kiel: Centermanagerin Silke Brombacher geht in den Ruhestand</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/citti-park-kiel-centermanagerin-silke-brombacher-geht-in-den-ruhestand-7ZOFPDPI7RDY3BTVGZB4AH3RDQ.html</link><description>Nach fast zwei Jahrzehnten verabschiedet sich Silke Brombacher als Centermanagerin des Citti-Park Kiel. Hier nennt sie Gründe, warum es im Citti-Park keinen Leerstand gibt und erklärt, warum sie sich eine attraktive Innenstadt wünscht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/citti-park-kiel-centermanagerin-silke-brombacher-geht-in-den-ruhestand-7ZOFPDPI7RDY3BTVGZB4AH3RDQ.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Comedian Michael Kessler und die Loriot-Oper in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/comedian-michael-kessler-und-die-loriot-oper-in-kiel,shmag-6634.html</link><description>Eigentlich dauert Richard Wagners Opernzyklus "Der Ring des Nibelungen" etwa 16 Stunden. Doch es geht auch kürzer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a26dac4c-bbf7-469e-aa65-6497b1c0180c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:05:33 +0000</pubDate></item><item><title>Zwei Orte, ein Ziel: Hockey trotz Distanz</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/u16-hockey-team-tritt-bei-verbandsliga-turnier-an,shmag-6638.html</link><description>In der Hockey-Oberliga der U16-Mädchen gab es in dieser Saison eine besondere Spielgemeinschaft: Die Mitglieder kommen von Föhr und aus Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/694ed81e-7e14-4ca2-95b1-62958a85d83c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:14:19 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Wellsee: Zimmerbrand in der Segeberger Straße, zwei Personen verletzt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wellsee-zimmerbrand-in-der-segeberger-strasse-zwei-personen-verletzt-VZX3STO7PZBOZISKAOWATMHTYI.html</link><description>Großeinsatz in Wellsee: Am Freitagabend sorgte ein Zimmerbrand in der Segeberger Landstraße für Alarm. Rund 40 Retter der Feuerwehr Kiel kämpften gegen die Flammen im Erdgeschoss. Zwei Personen wurden verletzt in eine Klinik gebracht. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wellsee-zimmerbrand-in-der-segeberger-strasse-zwei-personen-verletzt-VZX3STO7PZBOZISKAOWATMHTYI.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:37:09 +0000</pubDate></item><item><title>Warnstreik im Nahverkehr am Montag: Ver.di ruft zu Ausstand auf</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/info/warnstreik-im-nahverkehr-am-montag-verdi-ruft-zu-ausstand-auf,warnstreik-282.html</link><description>Der Warnstreik betrifft auch die Busse der großen kommunalen Verkehrsbetriebe in Kiel, Lübeck, Neumünster und Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/06d5edbe-2704-4d15-afe5-3960d8aa4e6d</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:56:14 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 31.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-31-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-31-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:02:47 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 31.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-31-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-31-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:03:14 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 31.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-31-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-31-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 03:00:47 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 31.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-31-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-31-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 03:01:28 +0000</pubDate></item><item><title>Holtenau-Ost in Kiel: Verhandlungen um altes MFG-5-Gelände in Endphase</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holtenau-ost-in-kiel-verhandlungen-um-altes-mfg-5-gelaende-in-endphase-IDXXNNDGSZAWDGKKXZEVYWHJYU.html</link><description>Bundeswehr und Stadt Kiel gehen in den Endspurt: Die vertraulichen Verhandlungen um die Zukunft von Holtenau-Ost sind offenbar so weit vorangeschritten, dass eine Einigung in Sicht ist. Ein Überblick darüber, was zum Stand der Gespräche bekannt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holtenau-ost-in-kiel-verhandlungen-um-altes-mfg-5-gelaende-in-endphase-IDXXNNDGSZAWDGKKXZEVYWHJYU.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 06:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel: Was vom 25. bis 30. Januar wichtig war</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-25-bis-30-januar-wichtig-war-LSTBEW2ECRGUZGIFLLUOZ2NCVA.html</link><description>Frust über Elterntaxis und Vandalismus am Mahnmal der Synagoge: In der Woche vom 25. bis 30. Januar 2026 gab es in Kiel einige Neuigkeiten. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-25-bis-30-januar-wichtig-war-LSTBEW2ECRGUZGIFLLUOZ2NCVA.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Marineauftrag für German Naval Yards: "Rügen" wird in Kiel überholt</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/marineauftrag-fuer-german-naval-yards-ruegen-wird-in-kiel-ueberholt-UZL5BFXV5FD7LAVDG2XMMXHMMA.html</link><description>Die Kieler Werft German Naval Yards hat wieder einen Auftrag von der Marine bekommen. Nach einem ersten Einsatz im Mittelmeer soll  der Hochseeschlepper „Rügen“ überholt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/marineauftrag-fuer-german-naval-yards-ruegen-wird-in-kiel-ueberholt-UZL5BFXV5FD7LAVDG2XMMXHMMA.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Verteidigungsminister Pistorius: Trump bleibt unberechenbar trotz Grönland-Deal</title><link>https://www.kn-online.de/politik/verteidigungsminister-pistorius-trump-bleibt-unberechenbar-trotz-groenland-deal-7DYQN2PUB5EITGZH6Z3BYLSXMM.html</link><description>Verteidigungsminister Pistorius hält den US-Präsidenten nach dem Grönland-„Deal“ für weiterhin unberechenbar. Er mahnt aber, sich von Donald Trump keine Angst machen zu lassen. Die USA seien auch abhängig von Europa.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/verteidigungsminister-pistorius-trump-bleibt-unberechenbar-trotz-groenland-deal-7DYQN2PUB5EITGZH6Z3BYLSXMM.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:12:18 +0000</pubDate></item></channel></rss>