<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 10:09:01 +0000</lastBuildDate><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Auto weicht auf dem Wellseedamm aus und überfährt Verkehrsschild</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-auto-weicht-auf-dem-wellseedamm-aus-und-ueberfaehrt-verkehrsschild-RG5OKOJWX5GHTEHM4J5E6W45BU.html</link><description>Bei einem Ausweichmanöver auf dem Kieler Wellseedamm ist ein Auto fast in den Gegenverkehr geraten, nachdem es ein Verkehrsschild überfahren hatte. Nun sucht die Polizei Zeugen und den Fahrer des beteiligten Autos.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-auto-weicht-auf-dem-wellseedamm-aus-und-ueberfaehrt-verkehrsschild-RG5OKOJWX5GHTEHM4J5E6W45BU.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:30:11 +0000</pubDate></item><item><title>ABK will schwere Mülltonnen künftig stehenlassen, Gebühren sinken aber</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abk-will-schwere-muelltonnen-kuenftig-stehenlassen-gebuehren-sinken-aber-X23YVU3D6FA63H3I7GZMLXDUBY.html</link><description>Neue Regeln für die Müllabfuhr in Kiel: Sind die Tonnen erheblich zu schwer, sollen sie künftig nicht gelehrt werden müssen. Zudem will der Abfallwirtschaftsbetrieb die Gebühren senken, für die Straßenreinigung aber anheben. Entscheiden muss die Ratsversammlung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abk-will-schwere-muelltonnen-kuenftig-stehenlassen-gebuehren-sinken-aber-X23YVU3D6FA63H3I7GZMLXDUBY.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:34:59 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenbergist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>A20-Debatte im Landtag: Kritik an teurem Deal zum Schutz der Fledermaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/a20-debatte-im-landtag-kritik-an-teurem-deal-zum-schutz-der-fledermaus-BZPWQ4KJGJFHRHMFYF33PJ2WVI.html</link><description>Der Kieler Landtag diskutierte die Einigung zum Weiterbau der Autobahn in Bad Segeberg. In der Kritik standen die 14 Millionen Euro für den Fledermausschutz. Was sagen die Kritiker?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/a20-debatte-im-landtag-kritik-an-teurem-deal-zum-schutz-der-fledermaus-BZPWQ4KJGJFHRHMFYF33PJ2WVI.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 14:03:03 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Kommission schwächt DSGVO: Wenn Datenschutz stört, jubelt Big Tech</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-kommission-schwaecht-dsgvo-wenn-datenschutz-stoert-jubelt-big-tech-2VF44CUZLBAYBJ2HUEQKYGXXUU.html</link><description>Die EU-Kommission will ihre eigenen Digitalgesetze aufweichen – ausgerechnet jene Regeln, die Europa weltweit zu einem Vorbild gemacht haben. Damit riskiert sie eine gefährliche Erosion digitaler Grundrechte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-kommission-schwaecht-dsgvo-wenn-datenschutz-stoert-jubelt-big-tech-2VF44CUZLBAYBJ2HUEQKYGXXUU.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 14:46:46 +0000</pubDate></item><item><title>Tiefgarage Europaplatz Kiel: Entscheidung zwischen Abriss und Verfüllung naht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tiefgarage-europaplatz-kiel-entscheidung-zwischen-abriss-und-verfuellung-naht-CVEUW3DUCZDMPOIG5PZNKA6DWU.html</link><description>Was wird aus der Tiefgarage am Europaplatz in Kiel? Seit Oktober 2021 ist das Parkhaus in der Innenstadt geschlossen. Nun soll eine Entscheidung über seine weitere Nutzung fallen. Drei Varianten stehen zur Auswahl. Darunter eine, die sehr unwahrscheinlich ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tiefgarage-europaplatz-kiel-entscheidung-zwischen-abriss-und-verfuellung-naht-CVEUW3DUCZDMPOIG5PZNKA6DWU.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Wichtel Kilian: Flugzeiten auf dem Weihnachtsdorf Weihnachtsmarkt Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wichtel-kilian-flugzeiten-auf-dem-weihnachtsdorf-weihnachtsmarkt-kiel-YDP4GGJXL5FYZFBWFYBEPWMUGM.html</link><description>Wichtel Kilian hebt künftig früher ab! Die beliebte Kogge auf dem Kieler Weihnachtsdorf hat neue Flugzeiten bekommen. Wann Kilian auf dem Weihnachtsmarkt 2025 in Kiel über den Rathausplatz fliegt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wichtel-kilian-flugzeiten-auf-dem-weihnachtsdorf-weihnachtsmarkt-kiel-YDP4GGJXL5FYZFBWFYBEPWMUGM.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:31:00 +0000</pubDate></item><item><title>Welche Infrastruktur die Stadt Kiel für verteidigungsrelevant hält</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/welche-infrastruktur-die-stadt-kiel-fuer-verteidigungsrelevant-haelt-BQVNPAW3GFFPFAA6D4ULWNASLY.html</link><description>Militärstandorte und Rüstungsindustrie in Kiel wachsen – und damit die strategische Bedeutung der Stadt. Deshalb bittet der Oberbürgermeister um Hilfe aus Berlin, damit Kiels Infrastruktur der neuen Rolle in der Landesverteidigung gerecht wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/welche-infrastruktur-die-stadt-kiel-fuer-verteidigungsrelevant-haelt-BQVNPAW3GFFPFAA6D4ULWNASLY.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Durchbruch bei der A20: Dickes Lob für Madsen vom UV Nord</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/durchbruch-bei-der-a20-dickes-lob-fuer-madsen-vom-uv-nord-R6NIZFQR4FC4XEFURBU5WLQJ3M.html</link><description>Die Wirtschaft in Schleswig-Holstein atmet auf: Der Weiterbau der A20 wurde am Freitag beim Grünkohlessen des UV Nord in Kiel als „Befreiungsschlag“ gefeiert. Schleswig-Holsteins Ministerpräsident hatte an diesem Abend noch einen besonderen Vorschlag in Richtung Berlin.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/durchbruch-bei-der-a20-dickes-lob-fuer-madsen-vom-uv-nord-R6NIZFQR4FC4XEFURBU5WLQJ3M.html</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 22:42:14 +0000</pubDate></item><item><title>Bundeswehr will sich in Kiel-Wik vergrößern + Anklage wegen Messertaten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-will-sich-in-kiel-wik-vergroessern-anklage-wegen-messertaten-QOYZ3KFTXVHRRFXRGCMVONPAHI.html</link><description>Vier Monate nachdem die Bundeswehr ihre Pläne für eine Rückkehr auf das ehemalige MFG-5-Gelände öffentlich gemacht hat, stößt das Vorhaben weiterhin in der Bevölkerung auf Widerstand. Mit Demonstrationen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-will-sich-in-kiel-wik-vergroessern-anklage-wegen-messertaten-QOYZ3KFTXVHRRFXRGCMVONPAHI.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:55:07 +0000</pubDate></item><item><title>Preußerstraße in Kiel: Stadt gegen Einbahnstraßen-Pläne</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/preusserstrasse-in-kiel-stadt-gegen-einbahnstrassen-plaene-7M7PPEQKGZFS3EXSDYGSX4TXTY.html</link><description>Eine Einbahnstraßenregelung sollte in der Preußerstraße in Kiel dazu beitragen, die Verkehrssicherheit zu erhöhen. Nun rudert die Stadt zurück. Welche Gründe die Verwaltung anführt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/preusserstrasse-in-kiel-stadt-gegen-einbahnstrassen-plaene-7M7PPEQKGZFS3EXSDYGSX4TXTY.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:32:44 +0000</pubDate></item><item><title>Nach der OB-Wahl in Kiel: Wahlplakate müssen weg, Frist läuft schon</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-der-ob-wahl-in-kiel-wahlplakate-muessen-weg-frist-laeuft-schon-UASPUCLMTNDOFD3OIDKJB62SGA.html</link><description>Kiel sieht aus wie der Partykeller am Morgen nach der Sause. Überall hängen noch Wahlplakate, obwohl die erste Runde des OB-Wahlkampfs vorbei ist. Zumindest sieben der neun Kandidaten müssen nun ihren Kater überwinden und sich ans Aufräumen machen – auch wenn’s schwerfällt. Denn die Frist läuft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-der-ob-wahl-in-kiel-wahlplakate-muessen-weg-frist-laeuft-schon-UASPUCLMTNDOFD3OIDKJB62SGA.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:39:41 +0000</pubDate></item><item><title>Marinestützpunkt Wik: Bundeswehr plant Wachstum in Kiel für mehr Marineschiffe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marinestuetzpunkt-wik-bundeswehr-plant-wachstum-in-kiel-fuer-mehr-marineschiffe-OFQN5SPEABBKRA5KE4SAONDL7E.html</link><description>Die Bundeswehr setzt wieder voll auf Kiel als Standort für ihre Marine. Das Interesse der Streitkräfte zielt längst nicht mehr nur auf das ehemalige Gelände des Marinefliegergeschwaders 5 in Holtenau. Die Marine braucht auch in der Wik zusätzliche Flächen, Gebäude und Kaianlagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marinestuetzpunkt-wik-bundeswehr-plant-wachstum-in-kiel-fuer-mehr-marineschiffe-OFQN5SPEABBKRA5KE4SAONDL7E.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:56:36 +0000</pubDate></item><item><title>Autonome Fähre "Sventana" startet ab 2028 in Kiel: Testbetrieb auf Schwentine</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/autonome-faehre-sventana-startet-ab-2028-in-kiel-testbetrieb-auf-schwentine-2PKW7WHWWFANDOGCT5VZCC4QMQ.html</link><description>Die Fördeschifffahrt ist ein wichtiger Teil des ÖPNV-Konzepts in Kiel. Besonders erfolgreich ist die Linie F2 zwischen Westufer und Schwentine. Dort soll bald erstmals die „Sventana“ zum Einsatz kommen – eine Fähre ohne Crew.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/autonome-faehre-sventana-startet-ab-2028-in-kiel-testbetrieb-auf-schwentine-2PKW7WHWWFANDOGCT5VZCC4QMQ.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:57:11 +0000</pubDate></item><item><title>Freie Parkplätze in Kiel werden bald in Echtzeit angezeigt - dank neuem Parkleitsystem</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/freie-parkplaetze-in-kiel-werden-bald-in-echtzeit-angezeigt-dank-neuem-parkleitsystem-FCWE3WYUUZFYBJW6NWP4D37DHI.html</link><description>Ein neues digitales Parkleitsystem soll die Parkplatzsuche in Kiel erleichtern. Mit Echtzeitdaten und neuer Technik wird unnötiger Suchverkehr reduziert. Wie das System funktioniert und wann das Projekt abgeschlossen sein soll.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/freie-parkplaetze-in-kiel-werden-bald-in-echtzeit-angezeigt-dank-neuem-parkleitsystem-FCWE3WYUUZFYBJW6NWP4D37DHI.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:11:09 +0000</pubDate></item><item><title>Le Fly, Miwata und mehr Konzerttipps für Kiel im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/emil-brandqvist-trio-cava-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-november-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Ein erprobter Partygarant ist die Hamburger Band Le Fly, die auf ihrer Tour zum 20-jährigen Bestehen in der Kieler Pumpe Station macht. Welche Konzerte sich in den kommenden Tagen sonst noch lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/emil-brandqvist-trio-cava-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-november-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Le Fly, Miwata und mehr Konzerttipps für Kiel im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/emil-brandqvist-trio-cava-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-november-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Ein erprobter Partygarant ist die Hamburger Band Le Fly, die auf ihrer Tour zum 20-jährigen Bestehen in der Kieler Pumpe Station macht. Welche Konzerte sich in den kommenden Tagen sonst noch lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/emil-brandqvist-trio-cava-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-november-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Landeshaus Kiel: Protestaktion von Greenpeace mit Bohrturm</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landeshaus-kiel-protestaktion-von-greenpeace-mit-bohrturm-ZJDAH2ULGBEPBOKLP6HVMTZLY4.html</link><description>Die Umweltschutzorganisation Greenpeace hat mit einem aufblasbaren Bohrturm am Donnerstagmorgen vor dem Landeshaus in Kiel demonstriert. Der Protest richtet sich gegen Erdgasförderungen vor Borkum. Umweltminister Tobias Goldschmidt (Grüne) signalisierte Unterstützung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landeshaus-kiel-protestaktion-von-greenpeace-mit-bohrturm-ZJDAH2ULGBEPBOKLP6HVMTZLY4.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:01:52 +0000</pubDate></item><item><title>Landeshaus Kiel: Protestaktion von Greenpeace mit Bohrturm</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landeshaus-kiel-protestaktion-von-greenpeace-mit-bohrturm-ZJDAH2ULGBEPBOKLP6HVMTZLY4.html</link><description>Die Umweltschutzorganisation Greenpeace hat mit einem aufblasbaren Bohrturm am Donnerstagmorgen vor dem Landeshaus in Kiel demonstriert. Der Protest richtet sich gegen Erdgasförderungen vor Borkum. Umweltminister Tobias Goldschmidt (Grüne) signalisierte Unterstützung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landeshaus-kiel-protestaktion-von-greenpeace-mit-bohrturm-ZJDAH2ULGBEPBOKLP6HVMTZLY4.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:01:52 +0000</pubDate></item><item><title>Versuchte Morde in Kiel-Gaarden: 18-Jähriger für Messertaten angeklagt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/versuchte-morde-in-kiel-gaarden-18-jaehriger-fuer-messertaten-angeklagt-5UXY4HOSBNAM5AIN2GAVNMN3FE.html</link><description>Fünf Messerangriffe in zwei Tagen bewegten im vergangenen Mai die Menschen im Stadtteil Gaarden in Kiel. Nun ist ein 18-Jähriger wegen drei Taten angeklagt. Ihm wird versuchter Mord und gefährliche Körperverletzung vorgeworfen. An seiner Schuldfähigkeit gibt es offenbar erhebliche Zweifel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/versuchte-morde-in-kiel-gaarden-18-jaehriger-fuer-messertaten-angeklagt-5UXY4HOSBNAM5AIN2GAVNMN3FE.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:38:05 +0000</pubDate></item><item><title>Parkplatz-Ärger im Schoolkamp in Kiel-Wellsee: Bürger fühlen sich schikaniert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parkplatz-aerger-im-schoolkamp-in-kiel-wellsee-buerger-fuehlen-sich-schikaniert-4RZTCHIFFRFWDICVOWW32LXC2M.html</link><description>Im Kieler Stadtteil Wellsee sind Anwohner einer  schmalen Straße verärgert. Wer hier vor seinem Haus parkt, bekommt einen Strafzettel. Sie fühlen sich vom Ordnungsamt schikaniert. Doch die Stadt verteidigt ihr Vorgehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parkplatz-aerger-im-schoolkamp-in-kiel-wellsee-buerger-fuehlen-sich-schikaniert-4RZTCHIFFRFWDICVOWW32LXC2M.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Karlitoz Super Show im Kieler Max Nachtheater: Klamauk mit Klischees</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/karlitoz-super-show-im-kieler-max-nachtheater-klamauk-mit-klischees-PEHU5RNIUZB55FLPWU7H6UMD3U.html</link><description>Mit seinen Charakteren Lutzek, Tommy und Uwe hat der Berliner Comedian und Social-Media-Star Paul Tarek Weber alias Karlitoz Abertausende Fans gewonnen. Letzte Station seiner „Karlitoz Supershow“-Tour war nun das Max Nachttheater in Kiel. Ein Selbstgänger?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/karlitoz-super-show-im-kieler-max-nachtheater-klamauk-mit-klischees-PEHU5RNIUZB55FLPWU7H6UMD3U.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:13:57 +0000</pubDate></item><item><title>Karlitoz Super Show im Kieler Max Nachtheater: Klamauk mit Klischees</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/karlitoz-super-show-im-kieler-max-nachtheater-klamauk-mit-klischees-PEHU5RNIUZB55FLPWU7H6UMD3U.html</link><description>Mit seinen Charakteren Lutzek, Tommy und Uwe hat der Berliner Comedian und Social-Media-Star Paul Tarek Weber alias Karlitoz Abertausende Fans gewonnen. Letzte Station seiner „Karlitoz Supershow“-Tour war nun das Max Nachttheater in Kiel. Ein Selbstgänger?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/karlitoz-super-show-im-kieler-max-nachtheater-klamauk-mit-klischees-PEHU5RNIUZB55FLPWU7H6UMD3U.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:13:57 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine-Krieg: USA und Russland sollen 28-Punkte-Plan für Kriegsende ausgehandelt haben</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-krieg-usa-und-russland-sollen-28-punkte-plan-fuer-kriegsende-ausgehandelt-haben-55U75NPUSJAOJCIMYNZY7FMRVM.html</link><description>Die USA machen mit Sanktionen Druck auf Russland, doch hinter den Kulissen scheint weiter verhandelt worden zu sein. Von der angegriffenen Ukraine werden große Zugeständnisse verlangt. Bundesaußenminister  Wadephul forderte inzwischen die Beteiligung Europas.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-krieg-usa-und-russland-sollen-28-punkte-plan-fuer-kriegsende-ausgehandelt-haben-55U75NPUSJAOJCIMYNZY7FMRVM.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:47:05 +0000</pubDate></item><item><title>U-Boote aus Kiel im Fokus von Konflikt zwischen Venezuela und USA</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boote-aus-kiel-im-fokus-von-konflikt-zwischen-venezuela-und-usa-SKZJ3E5VAFHTZBTLM5RV2LK26U.html</link><description>Mit großer Sorge blickt die Welt derzeit auf den laufenden Marineeinsatz in der östlichen Karibik. Die USA wollen dort angeblich gegen den venezolanischen Drogenhandel vorgehen. Auch die Kieler Werft TKMS verfolgt den Konflikt ganz genau: Venezuela verfügt über zwei in Kiel gebaute U-Boote.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boote-aus-kiel-im-fokus-von-konflikt-zwischen-venezuela-und-usa-SKZJ3E5VAFHTZBTLM5RV2LK26U.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Night of the Profs 2025 an der CAU in Kiel: Das steht auf dem Programm</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/night-of-the-profs-2025-an-der-cau-in-kiel-das-steht-auf-dem-programm-5OGICCZFPZEF5OWGB6KF4YYQ6A.html</link><description>An der CAU Kiel naht wieder die lange Vorlesungsnacht. Auf dem Programm der Night of the Profs am 21. November 2025 steht das Thema „Mut“. Mehr als 30 Forschende geben Einblicke in die Welt der Wissenschaft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/night-of-the-profs-2025-an-der-cau-in-kiel-das-steht-auf-dem-programm-5OGICCZFPZEF5OWGB6KF4YYQ6A.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:16:56 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtbahn Kiel: Neue Holtenauer Hochbrücke - Anbindung an Schilksee möglich</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-kiel-neue-holtenauer-hochbruecke-anbindung-an-schilksee-moeglich-FUO6OS737NCL5CMRATICPQ26WA.html</link><description>Die Olympiabrücke in Kiel muss neu gebaut werden. Der Neubau könnte den Weg für eine Stadtbahn über den Nord-Ostsee-Kanal ebnen. Doch viele Fragen sind noch ungeklärt. Welche Rolle die Olympiabewerbung für den Anschluss des Kieler Nordens an die Stadtbahn spielt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-kiel-neue-holtenauer-hochbruecke-anbindung-an-schilksee-moeglich-FUO6OS737NCL5CMRATICPQ26WA.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:05:14 +0000</pubDate></item><item><title>SailGP: Warum der Kieler Segler Knottnerus-Meyer nach dem Erfolgsjahr aufhört</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/sailgp-warum-der-kieler-segler-knottnerus-meyer-nach-dem-erfolgsjahr-aufhoert-ND6WVJ7RY5FPNCDBLDJKNEB564.html</link><description>Nach dem Erfolgsjahr folgt das Karriereende. Jonathan Knottnerus-Meyer beendet seine professionelle Segel-Laufbahn. Wie der Kieler auf die Saison blickt und warum er nun aufhört.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/sailgp-warum-der-kieler-segler-knottnerus-meyer-nach-dem-erfolgsjahr-aufhoert-ND6WVJ7RY5FPNCDBLDJKNEB564.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:22:43 +0000</pubDate></item><item><title>200 Millionen Euro: An diesen Schulen in Kiel wird saniert und gebaut</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/200-millionen-euro-an-diesen-schulen-in-kiel-wird-saniert-und-gebaut-CUQJZK2OR5DTZI4GSWOGXNDEWA.html</link><description>Für rund 200 Millionen Euro sollen zahlreiche Schulen in Kiel saniert und neu gebaut werden. Ziel ist es, den Zustand der Bildungseinrichtungen zu verbessern. Das sind die größten Bauvorhaben an Grundschulen, Gemeinschaftsschulen und Gymnasien in der Landeshauptstadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/200-millionen-euro-an-diesen-schulen-in-kiel-wird-saniert-und-gebaut-CUQJZK2OR5DTZI4GSWOGXNDEWA.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels Sozialdezernent Gerwin Stöcken (SPD) für dritte Amtszeit gewählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-sozialdezernent-gerwin-stoecken-spd-fuer-dritte-amtszeit-gewaehlt-3IBRVOUP3JBTFPGH45VBMKK2FI.html</link><description>Zum zweiten Mal ohne vorherige Ausschreibung seiner Stelle ist Gerwin Stöcken (62, SPD) als Sozialdezernent der Stadt Kiel im Amt bestätigt worden. Die Ratsversammlung wählte ihn am Donnerstag mit 35 Ja-Stimmen und zehn Enthaltungen. Damit begleitet Stöcken den bevorstehenden Umbruch an der Stadtspitze.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-sozialdezernent-gerwin-stoecken-spd-fuer-dritte-amtszeit-gewaehlt-3IBRVOUP3JBTFPGH45VBMKK2FI.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:45:36 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Weihnachtsmarkt eröffnet: Womit Standbetreiber zu kämpfen haben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-weihnachtsmarkt-eroeffnet-womit-standbetreiber-zu-kaempfen-haben-NZEX5JLIWZDTPJMATUDNSM75UQ.html</link><description>Am Donnerstag ist der Weihnachtsmarkt in Kiel eröffnet worden. Neben Punsch und Mutzen bieten Händler auch Weihnachtsdekoration und selbstgemachte Artikel an – allerdings weniger als früher. Die Gründe dafür kennt Standbetreiber Timo Sikora. Trotzdem verkauft er erstmals Kugeln und Räuchermännchen auf dem Rathausmarkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-weihnachtsmarkt-eroeffnet-womit-standbetreiber-zu-kaempfen-haben-NZEX5JLIWZDTPJMATUDNSM75UQ.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:57:25 +0000</pubDate></item><item><title>Social Media aus Europa: So wollen Entwickler unabhängige System erschaffen</title><link>https://www.kn-online.de/digital/social-media-aus-europa-so-wollen-entwickler-unabhaengige-system-erschaffen-SDJ5Z3KTCNH5DNS7GRH46WE23A.html</link><description>Eine Gruppe von IT-Experten plant, eine eigene Infrastruktur für europäische soziale Netzwerke zu erschaffen. Das Ziel: ein offenes System, das von keinem Tech-Konzern abhängig ist – und weniger schlechte Laune macht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/digital/social-media-aus-europa-so-wollen-entwickler-unabhaengige-system-erschaffen-SDJ5Z3KTCNH5DNS7GRH46WE23A.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:59:28 +0000</pubDate></item><item><title>Kreißsaal in Kiel zu weit, Baby kommt in Auto zur Welt: „Wir müssen da irgendwie durch“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/ploen/kreisssaal-in-kiel-zu-weit-baby-kommt-in-auto-zur-welt-wir-muessen-da-irgendwie-durch-75YBEGDVXFBCHJWVQPAI2X22DQ.html</link><description>Als bei ihr Wehen einsetzen, fährt Anna Zamjatnins im Auto von Nettelsee zum Uniklinikum in Kiel. Doch sie kommt nicht rechtzeitig an – ihr Sohn wird mitten im Berufsverkehr geboren. Dahinter liegt ein größeres Problem.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/ploen/kreisssaal-in-kiel-zu-weit-baby-kommt-in-auto-zur-welt-wir-muessen-da-irgendwie-durch-75YBEGDVXFBCHJWVQPAI2X22DQ.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:52:52 +0000</pubDate></item><item><title>Angeblicher Russland-USA Friedensplan für Ukraine: Abgabe von Donezk und Luhansk?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/angeblicher-russland-usa-friedensplan-fuer-ukraine-abgabe-von-donezk-und-luhansk-ROLIQQT76BHI7PY2R33ZHB2NL4.html</link><description>Mit dem angeblichen neuen Friedensplan für die Ukraine würde Russland ein wichtiges Ziel seines völkerrechtswidrigen Angriffs erreichen. Aus Europa kommen Warnungen. US-Außenminister Marco Rubio wiegelt ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/angeblicher-russland-usa-friedensplan-fuer-ukraine-abgabe-von-donezk-und-luhansk-ROLIQQT76BHI7PY2R33ZHB2NL4.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:23:42 +0000</pubDate></item><item><title>Demo im Kieler Ratssaal – Bundestagsabgeordnete erhält Hausverbot</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demo-im-kieler-ratssaal-bundestagsabgeordnete-erhaelt-hausverbot-HR2TGJWWABGRJJQOFVQ6MFNP5Q.html</link><description>Aufruhr im Kieler Rathaus: Stadtpräsidentin Bettina Aust (Grüne) hat am Donnerstagabend die Sitzung der Ratsversammlung unterbrechen und die Zuschauertribüne räumen lassen müssen. Außerdem wurden Hausverbote erteilt. Betroffen war auch eine Kieler Bundestagsabgeordnete.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demo-im-kieler-ratssaal-bundestagsabgeordnete-erhaelt-hausverbot-HR2TGJWWABGRJJQOFVQ6MFNP5Q.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:32:57 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 21.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 23:03:18 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 21.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-21-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-21-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:00:32 +0000</pubDate></item><item><title>Hausverbot für Mazzi im Rathaus Kiel + Olympiabrücke muss ersetzt werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traegerartikel-fuer-kn-oder-5in5-kiel-am-21-11-2025-CGXBDXXSS5D2BOZBFT5FML6BB4.html</link><description>Eigentlich war der wichtigste Punkt auf der Tagesordnung der Kieler Ratsversammlung die Wiederwahl von Gerwin Stöcken (SPD). Der 62-jährige Sozialdezernent, der nach gesundheitlichen Rückschlägen eigentlich...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traegerartikel-fuer-kn-oder-5in5-kiel-am-21-11-2025-CGXBDXXSS5D2BOZBFT5FML6BB4.html</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:55:08 +0000</pubDate></item><item><title>Flensburg: Neue Wildschweine in der Marienhölzung</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/flensburg_nordfriesland_schleswig-flensburg/flensburg-neue-wildschweine-in-marienhoelzung,regionflensburgnews-1174.html</link><description>Die etwa acht Monate alten Tiere stammen aus Kiel und bilden nun dort eine kleine Rotte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2fe5d6fa-a8ab-452d-b7e6-85f905e0ec46</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:53:59 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 21. November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-21-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-21-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:39:20 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober-und-november-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im November zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober-und-november-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:39:28 +0000</pubDate></item><item><title>Galadinner in Kiel: 140.000 Euro für bedürftige Menschen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/galadinner-in-kiel-140000-euro-fuer-beduerftige-menschen,regionkielnews-968.html</link><description>Die Einnahmen des Spendendinners der Kieler Stadtmission kommen Kindern und Frauen zugute.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e5d14308-68d6-4828-9921-1cfbde97f5fb</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:39:53 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmarkt Kiel: Poller, Big Bags und Kontrollen für die Sicherheit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-kiel-poller-big-bags-und-kontrollen-fuer-die-sicherheit-5E6GP2HIP5GI5KOMEOKPCHAF7M.html</link><description>Der Weihnachtsmarkt in Kiel beginnt – und wie jedes Jahr rückt wieder das Thema Sicherheit in den Mittelpunkt. Mit Pollern und Big Bags sollen die Märkte vor Anschlägen geschützt werden. Polizei und Kommunaler Ordnungsdienst gehen gemeinsam auf Streife – auch um das Messerverbot zu kontrollieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-kiel-poller-big-bags-und-kontrollen-fuer-die-sicherheit-5E6GP2HIP5GI5KOMEOKPCHAF7M.html</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Muthesius-Studierende mit Arthur-Petersen-Preis ausgezeichnet</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-muthesius-studierende-mit-arthur-petersen-preis-ausgezeichnet-E5IMTAPQLRCOVNY654BOPBE53E.html</link><description>Vier Studierende der Muthesius Kunsthochschule in Kiel können sich über den Arthur-Petersen-Preis freuen, der zum dritten Mal von der Kunsthochschule vergeben wurde. Eine Ausstellung zeigt eindrucksvoll, wie vielfältig der Nachwuchs die Gegenwart befragt und widerspiegelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-muthesius-studierende-mit-arthur-petersen-preis-ausgezeichnet-E5IMTAPQLRCOVNY654BOPBE53E.html</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:40:51 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmärchen 2025 in Kiel: Theater, Tickets, Termine</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtsmaerchen-2024-in-kiel-theater-tickets-termine-FD4SFKTEBVFJLMB7U7LALIOWWI.html</link><description>Ein Esel, eine kleine Hexe und Mogli aus dem „Dschungelbuch“  – sie und viele andere sind Helden der Theaterstücke in Kiel zur Weihnachtszeit, die in den nächsten Wochen erlebt werden können. Hier im Überblick: Die Weihnachtsmärchen 2025 in Kiel für Kinder und Familien.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtsmaerchen-2024-in-kiel-theater-tickets-termine-FD4SFKTEBVFJLMB7U7LALIOWWI.html</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:00:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>