<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 14:23:23 +0000</lastBuildDate><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Stadt Kiel verlegt Wanderweg: Jugendheim Kahlenberg wird von Wanderern bepöbelt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadt-kiel-verlegt-wanderweg-jugendheim-kahlenberg-wird-von-wanderern-bepoebelt-G2UCMCN67FCEHFR42MT2SXU65U.html</link><description>Der Fördewanderweg zwischen Falckenstein und Kiel-Schilksee, der am Wasser vor dem Jugend- und Freizeitheim Kahlenberg entlang verlief, musste nach der Sturmflut 2023 verlegt werden. Seither kommt es trotz neuer Beschilderung zu Pöbeleien und Vandalismus. Wie der Betreiber den Frieden wieder herstellen will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadt-kiel-verlegt-wanderweg-jugendheim-kahlenberg-wird-von-wanderern-bepoebelt-G2UCMCN67FCEHFR42MT2SXU65U.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Älteste Hotelierin Kiels: Hanne Löfgen (83) geht in den Ruhestand</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aelteste-hotelierin-kiels-hanne-loefgen-83-geht-in-den-ruhestand-TEJLIULEBNDSXILXA4GWPK3J3M.html</link><description>Nur wenige Meter vor den Werfttoren in Kiel-Gaarden liegt das Hotel Runge. Seit 121 Jahren ist es im Familienbesitz und Hanne Löfgen führt das Hotel seit vielen Jahrzehnten. Trotz ihres hohen Alters ist sie mit vollem Einsatz dabei. Doch jetzt hat sie neue Pläne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aelteste-hotelierin-kiels-hanne-loefgen-83-geht-in-den-ruhestand-TEJLIULEBNDSXILXA4GWPK3J3M.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtwerke Kiel testen Robotor-Hund aus USA im Küstenkraftwerk</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtwerke-kiel-testen-robotor-hund-aus-usa-im-kuestenkraftwerk-BT5JN6BVYVAGPAL6JF2M6X4754.html</link><description>Die Stadtwerke Kiel testen einen Roboter: Der vierbeinige „Spot” absolviert im Küstenkraftwerk aktuell seine Runden. Der in den USA entwickelte Roboter-Hund könnte das Kraftwerkspersonal irgendwann in der Zukunft unterstützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtwerke-kiel-testen-robotor-hund-aus-usa-im-kuestenkraftwerk-BT5JN6BVYVAGPAL6JF2M6X4754.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 02:28:00 +0000</pubDate></item><item><title>Trendwende in Kiel: Im Rathaus sinkt die Zahl der Planstellen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trendwende-in-kiel-im-rathaus-sinkt-die-zahl-der-planstellen-NJ5IE6U4KNBSPIVC7LP2HO6VNY.html</link><description>Die Landeshauptstadt Kiel bekommt ihre Personalprobleme offenbar allmählich in den Griff. Zurzeit sind so viele Stellen in der Verwaltung besetzt wie lange nicht. Das liegt nicht nur daran, dass die Zahl der Planstellen erstmals wieder gesunken ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trendwende-in-kiel-im-rathaus-sinkt-die-zahl-der-planstellen-NJ5IE6U4KNBSPIVC7LP2HO6VNY.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 02:30:03 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Hanne Lövgen noch mit 83 ein Hotel in Kiel-Gaarden managt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-hanne-loevgen-noch-mit-83-ein-hotel-in-kiel-gaarden-managt-DUQ3SXJRWRBLDLECHLWMNAHDAI.html</link><description>Ein Job in der Hotellerie ist kein Zuckerschlecken: Bis spätabends an der Rezeption sitzen oder bevor die ersten Gäste aufstehen, in aller Herrgottsfrühe das Frühstück herrichten. Hanne Lövgen schmiss...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-hanne-loevgen-noch-mit-83-ein-hotel-in-kiel-gaarden-managt-DUQ3SXJRWRBLDLECHLWMNAHDAI.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Niederdeutsche Bühne Kiel: Saison 2025/26 im Theater am Wilhelmplatz</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/niederdeutsche-buehne-kiel-saison-2025-26-im-theater-am-wilhelmplatz-NPBGAB7SSZDT3HCTRKHGYO5CHY.html</link><description>Zu den schönsten Theaterspielstätten im Land Schleswig-Holstein darf man das schnuckelige Theater am Wilhelmplatz in Kiel zählen. Was die Niederdeutsche Bühne (NDB) dort für die Saison 2025/26 ab 20. September plant, haben wir hier zusammengefasst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/niederdeutsche-buehne-kiel-saison-2025-26-im-theater-am-wilhelmplatz-NPBGAB7SSZDT3HCTRKHGYO5CHY.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 06:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>ADFC Neumünster: Mit dem Rad in Kiel auf Borowswkis Spuren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/adfc-neumuenster-mit-dem-rad-in-kiel-auf-borowswkis-spuren-MPZWUJGVQBACLJNEXISJZTDKRM.html</link><description>Der Fahrradclub ADFC aus Neumünster plant eine besondere Tour: Mit dem Fahrrad geht es durch Kiel auf den Spuren des „Tatort“-Kommissars Borowski. Das ist aber kein Ausflug für Anfänger.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/adfc-neumuenster-mit-dem-rad-in-kiel-auf-borowswkis-spuren-MPZWUJGVQBACLJNEXISJZTDKRM.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Umgestaltung der Holstenstraße in Kiel: Weitere Bauarbeiten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestaltung-der-holstenstrasse-in-kiel-weitere-bauarbeiten-GNIMGGRQUFFKVFTZW4ARX4WG4M.html</link><description>In der oberen Holstenstraße in Kiel stehen die nächsten Bauarbeiten für die Aufwertung der Fußgängerzone bevor. Ab Montag, 4. August, verlegen die Stadtwerke unterirdische Leitungen. Dafür muss der Boden aufgerissen werden. Was das für die Geschäfte in der Holstenstraße bedeutet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestaltung-der-holstenstrasse-in-kiel-weitere-bauarbeiten-GNIMGGRQUFFKVFTZW4ARX4WG4M.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 12:18:43 +0000</pubDate></item><item><title>Camping in Schleswig-Holstein: Influencer Florian Kruse aus Kiel gibt Tipps auf Tiktok</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/camping-in-schleswig-holstein-influencer-florian-kruse-aus-kiel-gibt-tipps-auf-tiktok-SNBJBXA2VZCDHLXWN52GM3Q5FY.html</link><description>Ob Tagesausflug oder Campingtrip: Florian Kruse aus Kiel liebt es, mit seiner Familie dem Alltag zu entfliehen. Seit Februar teilt er Videos seiner „Minifluchten” mit rund 30.000 Followern auf der Plattform Tiktok. Auch für den Kreis Rendsburg-Eckernförde hat Kruse Campingtipps parat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/camping-in-schleswig-holstein-influencer-florian-kruse-aus-kiel-gibt-tipps-auf-tiktok-SNBJBXA2VZCDHLXWN52GM3Q5FY.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:09:37 +0000</pubDate></item><item><title>ÖPNV-Planung in Kiel: Wo Stadtbahn und Busse eine Trasse gemeinsam nutzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oepnv-planung-in-kiel-wo-stadtbahn-und-busse-eine-trasse-gemeinsam-nutzen-CLSHH6LOUZDNBOYXRF3VWWA4WU.html</link><description>Im Innenstadtbereich von Kiel stellt der begrenzte Straßenraum die Planer der Stadtbahn vor Herausforderungen. Auf der Strecke zwischen Holstenplatz und Mettenhof wird es eng. Das wird zu einer Geschwindigkeitsbegrenzung führen – unter anderem auf dem Ziegelteich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oepnv-planung-in-kiel-wo-stadtbahn-und-busse-eine-trasse-gemeinsam-nutzen-CLSHH6LOUZDNBOYXRF3VWWA4WU.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Protest gegen Israel im Kieler Hafen: Segler kreuzt vor U-Bootwerft TKMS</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-gegen-israel-im-kieler-hafen-segler-kreuzt-vor-u-bootwerft-tkms-IBQ2TYKIVRBUHMV2IUZTYMM6DM.html</link><description>Mit einer Segelyacht wurde am Dienstag im Kieler Hafen gegen den Krieg in Gaza protestiert. Grund ist das neue U-Boot „Drakon”, das bei TKMS gebaut wurde. Das U-Boot war jedoch rechtzeitig verschwunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-gegen-israel-im-kieler-hafen-segler-kreuzt-vor-u-bootwerft-tkms-IBQ2TYKIVRBUHMV2IUZTYMM6DM.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Böse Überraschung nach Zoll-Deal: Hat die EU-Kommission brisante Zugeständnisse gemacht?</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/boese-ueberraschung-nach-zoll-deal-hat-die-eu-kommission-brisante-zugestaendnisse-gemacht-E3BIPACBXZD3JBUTF4TD5HLAXA.html</link><description>Ein Papier aus den USA bringt die EU-Kommission in Erklärungsnot und stellt das gesamte Zollabkommen in ein neues Licht. Hat der Zoll-Deal mehr Nachteile für Europa als bisher bekannt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/boese-ueberraschung-nach-zoll-deal-hat-die-eu-kommission-brisante-zugestaendnisse-gemacht-E3BIPACBXZD3JBUTF4TD5HLAXA.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:33:08 +0000</pubDate></item><item><title>Sommeroper Kiel: Verdis "La Traviata" war ein voller Erfolg</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/sommeroper-kiel-verdis-la-traviata-war-ein-voller-erfolg-ZEEQYRKH3BG3RACRGZR5XICDBY.html</link><description>Das Theater Kiel hat zum Saisonende nach der „Carmen“ von 2022 wieder eine Open-Air-Sommeroper auf dem Rathausplatz Kiel angeboten. In nur sieben Vorstellungen wurden viele begeisterte Fans mit Verdis Meisterwerk „La Traviata“ erreicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/sommeroper-kiel-verdis-la-traviata-war-ein-voller-erfolg-ZEEQYRKH3BG3RACRGZR5XICDBY.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:59:43 +0000</pubDate></item><item><title>Ocean Race Europa 2025: Veranstaltungstipps für Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ocean-race-europa-2025-veranstaltungstipps-fuer-kiel-UDANVDZMORHTFKVL24AEAVGO5Y.html</link><description>Vom 6. bis zum 10. August können Besucherinnen und Besucher in Kiel hautnah das Ocean Race Europe erleben. Die Stadt Kiel hat neben den Segelwettbewerben in diesen Tagen noch weitere spannende Erlebnisse zu bieten. Die wichtigsten Veranstaltungen im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ocean-race-europa-2025-veranstaltungstipps-fuer-kiel-UDANVDZMORHTFKVL24AEAVGO5Y.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 16:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>So läuft die Segel-Party rund ums Ocean Race Europe in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/sport/mehr_sport/so-laeuft-die-segel-party-rund-ums-ocean-race-europe-in-kiel,oceanracekiel-100.html</link><description>Am 10. August startet das Ocean Race Europe in Kiel. Schon vorher gibt es fünf Tage Programm. Was passiert an Land und wo hat man den besten Blick auf die Boote?</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/mehr_sport/so-laeuft-die-segel-party-rund-ums-ocean-race-europe-in-kiel,oceanracekiel-100.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 16:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel: Letztes Training vor dem Saisonstart</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-letztes-training-vor-dem-saisonstart,shmag-1422.html</link><description>In vier Tagen steht das erste Pflichtspiel gegen den SC Paderborn an. Beim neuen Kapitän Steven Skrybski ist die Vorfreude groß.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-letztes-training-vor-dem-saisonstart,shmag-1422.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 18:48:11 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall auf Holtenauer Hochbrücke in Kiel: Strecke ins Zentrum gesperrt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-holtenauer-hochbruecke-in-kiel-strecke-ins-zentrum-gesperrt-VKBEJKM6NRCDVLUQMXGROEFQOU.html</link><description>Stundenlanges Chaos hat am Dienstag den Norden von Kiel lahmgelegt: Auf der Holtenauer Hochbrücke kam es am frühen Nachmittag zu einem Unfall mit mehreren Fahrzeugen. Die B503 wurde in Richtung Süden über Stunden gesperrt. Der Verkehr kam teils zum Erliegen. Erst um 21.04 Uhr hieß es: freie Fahrt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-holtenauer-hochbruecke-in-kiel-strecke-ins-zentrum-gesperrt-VKBEJKM6NRCDVLUQMXGROEFQOU.html</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 19:23:59 +0000</pubDate></item><item><title>Start-ups made in Kiel: Diese Ideen sind an der CAU entstanden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/start-ups-made-in-kiel-diese-ideen-sind-an-der-cau-entstanden-6WWNSMPSPREI5CUHF2SHTATHH4.html</link><description>Spirulina vom Fensterbrett, ein Hilfe-Chat bei Gewalt oder urbane Balkongärten: Das Zentrum für Entrepreneurship der Christian-Albrechts-Universität hat in den vergangenen zehn Jahren mehr als 500 Gründungsvorhaben begleitet. Diese fünf Start-ups würden ohne die Kieler Uni heute wohl nicht existieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/start-ups-made-in-kiel-diese-ideen-sind-an-der-cau-entstanden-6WWNSMPSPREI5CUHF2SHTATHH4.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Acht Kandidaten wollen ins Kieler Rathaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/acht-kandidaten-wollen-ins-kieler-rathaus-OBK4MM2EDJGHLPC62OZVS765UU.html</link><description>Mitten im Sommer denken die meisten von uns wohl noch nicht gerne an den meist grauen November. Die Kandidaten und die Kandidatin der Kieler Parteien, die sich dann der Wahl für das Oberbürgermeisteramt...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/acht-kandidaten-wollen-ins-kieler-rathaus-OBK4MM2EDJGHLPC62OZVS765UU.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 02:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Diese acht Kandidaten wollen ins Rathaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-diese-acht-kandidaten-wollen-ins-rathaus-E4UF7MS3LVA7ZIFTK6KZF7G2DE.html</link><description>Zur Oberbürgermeister-Wahl in Kiel treten so viele Kandidaten wie nie zuvor an: Sieben Männer und eine Frau wollen ins Rennen um das Spitzenamt im Rathaus gehen. Es könnten noch mehr werden, denn die Bewerbungsfrist ist noch lange nicht beendet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-diese-acht-kandidaten-wollen-ins-rathaus-E4UF7MS3LVA7ZIFTK6KZF7G2DE.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:47:06 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 30.07.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-30-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-30-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 06:19:17 +0000</pubDate></item><item><title>Konjunktur: Deutsche Wirtschaft im zweiten Quartal leicht geschrumpft</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/konjunktur-deutsche-wirtschaft-im-zweiten-quartal-leicht-geschrumpft-DFRLINS7CRINNHDUK6EJOSZQUQ.html</link><description>Auf die exportorientierte deutsche Wirtschaft kommen harte Zeiten zu. Schon vor Inkrafttreten der meisten US-Zölle fehlt Europas größter Volkswirtschaft der Schwung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/konjunktur-deutsche-wirtschaft-im-zweiten-quartal-leicht-geschrumpft-DFRLINS7CRINNHDUK6EJOSZQUQ.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:49:58 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel vor dem Zweitliga-Start: Kein automatischer Aufstiegsaspirant</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/Zweite-Liga-Holstein-Kiel-vor-Saisonstart,kiel-260.html</link><description>Der Bundesliga-Absteiger startet in Paderborn in die neue Zweitliga-Saison. Ein automatischer Aufstiegsaspirant aber ist die KSV nicht, wie auch die Daten zeigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/fussball/Zweite-Liga-Holstein-Kiel-vor-Saisonstart,kiel-260.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:50:39 +0000</pubDate></item><item><title>Urlaub in Schleswig-Holstein: Ausflugsziele bei schlechtem Wetter und Regen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urlaub-in-schleswig-holstein-ausflugsziele-bei-schlechtem-wetter-und-regen-OWKZHF7E5A34GYDDN5BCB4GYXQ.html</link><description>Eine Schönwettergarantie gibt es in Kiel bekanntlich nicht. Damit dennoch keine Langeweile im Urlaub in Schleswig-Holstein aufkommt, finden Sie hier Tipps für einen gelungenen Regentag in der Landeshauptstadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urlaub-in-schleswig-holstein-ausflugsziele-bei-schlechtem-wetter-und-regen-OWKZHF7E5A34GYDDN5BCB4GYXQ.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:58:59 +0000</pubDate></item><item><title>Absperrungen am Abrisshaus am Kieler Weg sorgen für Unfallrisiko</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/absperrungen-am-abrisshaus-am-kieler-weg-sorgen-fuer-unfallrisiko-GAT5B5UHWNF7LFGKMD7KOEQNNQ.html</link><description>Seit Monaten sorgt ein baufälliges Gebäude für eine Gefahrenstelle im Kieler Weg in Kronsburg. Die Stadt sperrte eine Straßenhälfte und den Gehweg ab, was aus Sicht von Anwohnern aber die Lage dort nur gefährlicher macht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/absperrungen-am-abrisshaus-am-kieler-weg-sorgen-fuer-unfallrisiko-GAT5B5UHWNF7LFGKMD7KOEQNNQ.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 10:27:31 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserrohrbruch in Kiel: Straßen am Wilhelmplatz gesperrt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/wasserrohrbruch-in-kiel-strassen-am-wilhelmplatz-gesperrt,regionkielnews-362.html</link><description>In der Nacht war eine 50 Zentimeter dicke Leitung gebrochen. Die Sperrungen könnten wohl noch einige Zeit andauern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/wasserrohrbruch-in-kiel-strassen-am-wilhelmplatz-gesperrt,regionkielnews-362.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:28:22 +0000</pubDate></item><item><title>Straßensperrung am Wilhelmplatz in Kiel: Wasserrohrbruch unterspült Fahrbahnen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/strassensperrung-am-wilhelmplatz-in-kiel-wasserrohrbruch-unterspuelt-fahrbahnen-MAC5TJDC3BD7BBUGUJK5Y7UYVU.html</link><description>Wasserrohrbruch mit Folgen im Kieler Zentrum: Im Bereich des Wilhelmplatzes ist in der Nacht zu Mittwoch eine große Leitung gebrochen. Teile der Eckernförder Straße müssen gesperrt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/strassensperrung-am-wilhelmplatz-in-kiel-wasserrohrbruch-unterspuelt-fahrbahnen-MAC5TJDC3BD7BBUGUJK5Y7UYVU.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:02:38 +0000</pubDate></item><item><title>Tankstopp in Kiel: In Russland gebaute Fregatte „Tamal“ auf Jungfernfahrt nach Indien</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tankstopp-in-kiel-in-russland-gebaute-fregatte-tamal-auf-jungfernfahrt-nach-indien-XZH4GVZTWNEBPH6JEXITK2J67I.html</link><description>Das jüngste Kampfschiff der Marine Indiens ist auf Stippvisite in Kiel. Vor der Kanalpassage nutzte die Besatzung der Fregatte „Tamal“ die Chance zum Tanken in der Wik. Das Schiff wurde in Russland gebaut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tankstopp-in-kiel-in-russland-gebaute-fregatte-tamal-auf-jungfernfahrt-nach-indien-XZH4GVZTWNEBPH6JEXITK2J67I.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:45:17 +0000</pubDate></item><item><title>Tankstopp in Kiel: In Russland gebaute Fregatte „Tamal“ auf Jungfernfahrt nach Indien</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tankstopp-in-kiel-in-russland-gebaute-fregatte-tamal-auf-jungfernfahrt-nach-indien-XZH4GVZTWNEBPH6JEXITK2J67I.html</link><description>Das jüngste Kampfschiff der Marine Indiens ist auf Stippvisite in Kiel. Vor der Kanalpassage nutzte die Besatzung der Fregatte „Tamal“ die Chance zum Tanken in der Wik. Das Schiff wurde in Russland gebaut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tankstopp-in-kiel-in-russland-gebaute-fregatte-tamal-auf-jungfernfahrt-nach-indien-XZH4GVZTWNEBPH6JEXITK2J67I.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:45:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: 28-Jähriger in Wohnung festgehalten und mit Waffen bedroht?</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel-28-jaehriger-in-wohnung-festgehalten-und-mit-waffen-bedroht,kiel-266.html</link><description>Drei mutmaßliche Täter sollen den Mann außerdem dazu gezwungen haben, Geld abzuheben und es ihnen zu geben. Gegen sie wird jetzt ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel-28-jaehriger-in-wohnung-festgehalten-und-mit-waffen-bedroht,kiel-266.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:48:10 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 30. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-30-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-30-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:57:07 +0000</pubDate></item><item><title>Haushalt 2026: Kiel steckt bei Finanzen tief Minus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushalt-2026-kiel-steckt-bei-finanzen-tief-minus-NGALRI7SJFEBDB2K5SHJ5IMA5U.html</link><description>Während die Stadt Kiel unter einer Haushaltssperre steht, legt Kämmerer Christian Zierau den Etat-Entwurf für 2026 vor. Der weist tiefrote Zahlen auf, genau wie die mittelfristige Planung bis 2029. Dennoch hat Zierau ambitionierte Ziele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushalt-2026-kiel-steckt-bei-finanzen-tief-minus-NGALRI7SJFEBDB2K5SHJ5IMA5U.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Gewalttat in Kiel: 28-Jähriger in Ferienwohnung gefangen und misshandelt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewalttat-in-kiel-28-jaehriger-in-ferienwohnung-gefangen-und-misshandelt-I5VKOQMF7VHETLN3UNFTTCG6CA.html</link><description>Ein grausames Verbrechen erschüttert Kiel: Mehrere Täter sollen einen 28-Jährigen stundenlang in einer Ferienwohnung gefangen gehalten, misshandelt – und schließlich gezwungen haben, Bargeld abzuheben. Die Polizei hat einen Verdächtigen gefasst – doch zwei weitere bleiben flüchtig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewalttat-in-kiel-28-jaehriger-in-ferienwohnung-gefangen-und-misshandelt-I5VKOQMF7VHETLN3UNFTTCG6CA.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:14:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>