<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 14:06:52 +0000</lastBuildDate><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Schwierige Zeiten für schwarz-rote Koalition nach NRW-Kommunalwahl</title><link>https://www.kn-online.de/politik/schwierige-zeiten-fuer-schwarz-rote-koalition-nach-nrw-kommunalwahl-HTFK42MZ2FHJNEIZYIHKS7HFDU.html</link><description>Getrübte Freude bei der CDU, Frust bei der SPD und Scheinerfolge bei der AfD. Die Frage, wer Sieger und Verlierer der Kommunalwahl in NRW ist, zeigt sich an manchen Stellen erst auf den zweiten Blick. Eindeutig ist aber der Arbeitsauftrag an die Koalition im Bund.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/schwierige-zeiten-fuer-schwarz-rote-koalition-nach-nrw-kommunalwahl-HTFK42MZ2FHJNEIZYIHKS7HFDU.html</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:16:57 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler-Woche-Plakat 2026: Designer widmet Sieg verstorbener Mutter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-woche-plakat-2026-designer-widmet-sieg-verstorbener-mutter-DCXMIOIRJJF6NKVPHKYQFUP6SI.html</link><description>Der Designer Erik Brandt widmet seinen Sieger-Entwurf für das Kiwo-Plakat 2026 seiner verstorbenen Mutter. Brandt, in Norddeutschland aufgewachsen, arbeitet heute in den USA und spricht über den emotionalen Moment des Gewinns. Welche persönlichen Erinnerungen ihn mit Kiel verbinden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-woche-plakat-2026-designer-widmet-sieg-verstorbener-mutter-DCXMIOIRJJF6NKVPHKYQFUP6SI.html</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kampfhund verletzt Mischlingsrüden bei blutiger Beißattacke in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kampfhund-verletzt-mischlingsrueden-bei-blutiger-beissattacke-in-kiel-2I7VENSYJJDMFM5UJUGACRTBHA.html</link><description>Bei einem Besuch auf dem Wochenmarkt in Schilksee hat ein Kampfhund einen Mischling angegriffen und verletzt. Der Halter flüchtete. Die Polizei sucht nun nach Zeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kampfhund-verletzt-mischlingsrueden-bei-blutiger-beissattacke-in-kiel-2I7VENSYJJDMFM5UJUGACRTBHA.html</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein-Stadion Kiel: Verkauf der Namensrechte in der Debatte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holstein-stadion-kiel-verkauf-der-namensrechte-in-der-debatte-AFW7JXJDNJFX5GC3N66SDBWDKM.html</link><description>Die CDU-Ratsfraktion in Kiel will prüfen lassen, ob die Namensrechte für Teile der städtischen Infrastruktur an Sponsoren vergeben werden können. Ohne die Spielstätte des Zweitligisten KSV Holstein konkret zu nennen, steht damit der traditionsreiche Name des Holstein-Stadions im Fokus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holstein-stadion-kiel-verkauf-der-namensrechte-in-der-debatte-AFW7JXJDNJFX5GC3N66SDBWDKM.html</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:48:18 +0000</pubDate></item><item><title>Stichwahl in Gelsenkirchen: Das sagen die Menschen vor Ort</title><link>https://www.kn-online.de/politik/stichwahl-in-gelsenkirchen-das-sagen-die-menschen-vor-ort-LQAYFGPFING37JXYRGOBDZDRNM.html</link><description>Gelsenkirchen galt einst als Hochburg der SPD, jetzt muss sie nach den NRW-Kommunalwahlen um den Chefposten im Rathaus bangen – ausgerechnet die AfD macht den Sozialdemokraten Konkurrenz. Besuch in einer gespaltenen Stadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/stichwahl-in-gelsenkirchen-das-sagen-die-menschen-vor-ort-LQAYFGPFING37JXYRGOBDZDRNM.html</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 18:07:43 +0000</pubDate></item><item><title>Kommunalwahl in NRW: Merz’ Heimat hat gewählt - Sauerland bleibt der CDU treu</title><link>https://www.kn-online.de/politik/kommunalwahl-in-nrw-merz-heimat-hat-gewaehlt-sauerland-bleibt-der-cdu-treu-473SMKF3QFEJ5E5EURKB34UNOA.html</link><description>Kommunalwahl in Nordrhein-Westfalen – erster politischer Stimmungstest für die aktuelle schwarz-rote Regierung seit der Bundestagswahl. Wie steht es in der sauerländischen Heimat des Kanzlers vier Monate nach dessen Amtsantritt um das Vertrauen in ihn und seine Partei? Zeit für einen Ortsbesuch in Brilon.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/kommunalwahl-in-nrw-merz-heimat-hat-gewaehlt-sauerland-bleibt-der-cdu-treu-473SMKF3QFEJ5E5EURKB34UNOA.html</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 19:41:21 +0000</pubDate></item><item><title>Fundstück: Ein echter Hitchcock in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/fundstueck-ein-echter-hitchcock-in-kiel,shmag-2830.html</link><description>Zweimal kam der Meisterregisseur dort vorbei. Eines seiner Selbstporträts hängt seitdem im Büro des zweiten Polizeireviers.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cdae1b37-ae49-4576-b9bf-6d84f5324c11</guid><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 20:12:34 +0000</pubDate></item><item><title>Gravelbikegruppe nur für Frauen: Nordic Female Circle in Kiel gegründet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gravelbikegruppe-nur-fuer-frauen-nordic-female-circle-in-kiel-gegruendet-TNA7RSO6YBFDHKAFRY5KIRX5EQ.html</link><description>Auf dem Gravelbike durch die Natur: Imke Täufer-Krebs startet für Kiel und Umgebung eine Bikegruppe nur für Frauen. Sie will dazu ermutigen, Neues auszuprobieren. Das steckt hinter dem „Nordic Female Circle“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gravelbikegruppe-nur-fuer-frauen-nordic-female-circle-in-kiel-gegruendet-TNA7RSO6YBFDHKAFRY5KIRX5EQ.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Schloss: Drei NDR-Ensembles mit Stars zurück in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-drei-ndr-ensembles-mit-stars-zurueck-in-kiel-ZD7QBKJ74NE2JJHDVGM2KC3J2Q.html</link><description>Der Norddeutsche Rundfunk (NDR) setzt 2026 seine Reihe mit vier Konzerten in Kiel fort. Ins dann wiedereröffnete „Konzerthaus am Schloss“ kommen die Radiophilharmonie Hannover, das Elbphilharmonie Orchester Hamburg und das NDR Vokalensemble. Alle mit hochkarätigen Dirigenten und Solisten ...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-drei-ndr-ensembles-mit-stars-zurueck-in-kiel-ZD7QBKJ74NE2JJHDVGM2KC3J2Q.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Erntehelfer in Sachsen: Wer unser Obst pflückt</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/erntehelfer-in-sachsen-wer-unser-obst-pflueckt-OK33JVI5ORFTRHVVS5KCORD5NY.html</link><description>Äpfel, Birnen, Pflaumen, Kirschen – Tausende Saisonarbeitskräfte kommen jedes Jahr aus Osteuropa, um das Obst zu pflücken. Doch wer sind sie eigentlich? Zwei Frauen erzählen aus ihrem Alltag auf einem Obsthof in Sachsen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/erntehelfer-in-sachsen-wer-unser-obst-pflueckt-OK33JVI5ORFTRHVVS5KCORD5NY.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:58:05 +0000</pubDate></item><item><title>Polizistin Susann Abraham aus Kiel klärt auf Instagram über Finanzen auf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizistin-susann-abraham-aus-kiel-klaert-auf-instagram-ueber-finanzen-auf-6QY6FZOASFFBXPNG5BJRX6DOEA.html</link><description>Die Kielerin Susann Abraham ist Polizistin. Doch auch in ihrer Freizeit schützt sie Menschen – und zwar vor falschen finanziellen Entscheidungen. Für ihre Herangehensweise an das Thema wurde sie nun mit einem „Influencer Award“ ausgezeichnet. Was die 36-Jährige antreibt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizistin-susann-abraham-aus-kiel-klaert-auf-instagram-ueber-finanzen-auf-6QY6FZOASFFBXPNG5BJRX6DOEA.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:17:56 +0000</pubDate></item><item><title>Die Kieler Förde ist grün: normal oder gefährlich für Schwimmer und Boote?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-kieler-foerde-ist-gruen-normal-oder-gefaehrlich-fuer-schwimmer-und-boote-AUFUJIUS2VC4DPECQCZ6IZJHRQ.html</link><description>Die Kieler Förde gleicht derzeit einem Ententeich: Ein dichter, grüner Teppich bedeckt die Wasseroberfläche. Völlig normal oder ein seltenes Phänomen: Was verbirgt sich dahinter? Was Schwimmer oder Bootsbesitzer wissen müssen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-kieler-foerde-ist-gruen-normal-oder-gefaehrlich-fuer-schwimmer-und-boote-AUFUJIUS2VC4DPECQCZ6IZJHRQ.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:31:16 +0000</pubDate></item><item><title>Geschwindigkeitskontrolle vor Theodor-Heuss-Grundschule in Kiel-Hassee: Positive Bilanz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/geschwindigkeitskontrolle-vor-theodor-heuss-grundschule-in-kiel-hassee-positive-bilanz-Y4OS56OWCJGSJGBQ2UFXBUMAXM.html</link><description>Zu schnell vor der Schule fahren, kann über Leben und Tod von Kindern entscheiden. Die Polizei Kiel führte Geschwindigkeitskontrollen vor einer Schule in Hassee durch – und stoppte auch einen Raser.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/geschwindigkeitskontrolle-vor-theodor-heuss-grundschule-in-kiel-hassee-positive-bilanz-Y4OS56OWCJGSJGBQ2UFXBUMAXM.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:41:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel Lauf: Nach 24 Stunden bereits knapp 2000 Meldungen für 2026</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/kiel-lauf-nach-DVRPED66UFCSTBWJUOM4E227PQ.html</link><description>Der Kiel-Lauf 2025 schreibt auch nach dem Ende weiter Rekorde. Am Tag nach dem großen Event hatten bereits über 1600 Läufer für 2026 gemeldet – Tendenz steigend. Es ist nicht die einzige positive Meldung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/kiel-lauf-nach-DVRPED66UFCSTBWJUOM4E227PQ.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:26:33 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Prozess um Millionen-Steuerschaden: Angeklagte aus U-Haft entlassen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-prozess-um-millionen-steuerschaden-angeklagte-aus-u-haft-entlassen-WWZHAO5YRFAM3PZ5M4VOWZ6S3E.html</link><description>Neue Entwicklung im Prozess um Millionen-Steuerhinterziehung am Landgericht Kiel: Zwei von vier Angeklagten, die ihre Umsätze bei Autodeals nicht oder nur teilweise angegeben haben sollen, sitzen nicht mehr im Gefängnis. Das sind die Hintergründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-prozess-um-millionen-steuerschaden-angeklagte-aus-u-haft-entlassen-WWZHAO5YRFAM3PZ5M4VOWZ6S3E.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:53:37 +0000</pubDate></item><item><title>Studie aus Kiel zeigt vielfache Vorurteile gegenüber jungen Führungskräften</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/studie-aus-kiel-zeigt-vielfache-vorurteile-gegenueber-jungen-fuehrungskraeften-S62TD3GPOVAVFLNI6TWE7VVTR4.html</link><description>Eine Studie der Uni Kiel zeigt: Junge Führungskräfte kämpfen mit Vorurteilen – oft von älteren Kollegen. Eine junge Chefin und ein junger Geschäftsführer aus Kiel berichten, wie sie ihren Weg gefunden haben und warum Authentizität wichtiger ist als ein bestimmtes Alter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/studie-aus-kiel-zeigt-vielfache-vorurteile-gegenueber-jungen-fuehrungskraeften-S62TD3GPOVAVFLNI6TWE7VVTR4.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:16:50 +0000</pubDate></item><item><title>Arbeitslos mit Masternote 1,2 in Psychologie - Absolventin aus Kiel berichtet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/arbeitslos-mit-masternote-1-2-in-psychologie-absolventin-aus-kiel-berichtet-GONUO3MV25DF5KO7Y6WV35UFX4.html</link><description>Für Uniabsolventen mit Master in Psychologie und Psychotherapie gibt es keine Jobs – obwohl Therapeuten dringend gesucht werden. Woran liegt das? Und wie leben Absolventen damit? Eine junge Psychologin berichtet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/arbeitslos-mit-masternote-1-2-in-psychologie-absolventin-aus-kiel-berichtet-GONUO3MV25DF5KO7Y6WV35UFX4.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:53:27 +0000</pubDate></item><item><title>Axel Milberg: Tatort-Kommissar aus Kiel erhält Landesverdienstorden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/axel-milberg-tatort-kommissar-aus-kiel-erhaelt-landesverdienstorden-BSUMYJ2GXBEXTOOJIXGPMQ5JRM.html</link><description>Große Ehre für Axel Milberg: Der ehemalige Kieler „Tatort“-Kommissar erhält den Landesverdienstorden. Warum der Schauspieler die höchste Auszeichnung des Landes Schleswig-Holstein verliehen bekommt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/axel-milberg-tatort-kommissar-aus-kiel-erhaelt-landesverdienstorden-BSUMYJ2GXBEXTOOJIXGPMQ5JRM.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:57:47 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia: Kieler Grüne stoßen Debatte um Austragungsjahr 2036 an</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-kieler-gruene-stossen-debatte-um-austragungsjahr-2036-an-NOVKFALNXBDPRCBPNKYKZAPAPM.html</link><description>Der Beschluss über den Olympia-Bürgerentscheid in Kiel verzögert sich überraschend. Auf Antrag der Grünen wurde die Entscheidung zuletzt vertagt. Dabei spielt weniger das Referendum eine Rolle als das mögliche Austragungsjahr 2036.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-kieler-gruene-stossen-debatte-um-austragungsjahr-2036-an-NOVKFALNXBDPRCBPNKYKZAPAPM.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:10:31 +0000</pubDate></item><item><title>Mario Basler mit "Basler ballert" im Kieler Metrokino</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/mario-basler-mit-basler-ballert-im-kieler-metrokino,shmag-2856.html</link><description>Der Ex-Fußballprofi ist mit seiner eigenen Comedyshow unterwegs. Horst Hoof von NDR 1 Welle Nord hat ihn getroffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/65159cbf-8382-47a6-9f89-413e58c27bbf</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:02:26 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 17.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-17-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-17-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 22:03:02 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 17.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-17-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-17-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 22:03:02 +0000</pubDate></item><item><title>Zivilklausel an der CAU Kiel: Streit um Wissenschaftsfreiheit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zivilklausel-an-der-cau-kiel-streit-um-wissenschaftsfreiheit-ZPB6UMQCVJDQHLFN7ADPVHOIKA.html</link><description>An der Christian-Albrechts-Universität zu Kiel ist eine altbekannte Debatte neu entbrannt: Soll die Universität eine Zivilklausel einführen? Der Asta fordert einen Arbeitskreis – doch Kritiker warnen vor Einschränkungen der Wissenschaftsfreiheit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zivilklausel-an-der-cau-kiel-streit-um-wissenschaftsfreiheit-ZPB6UMQCVJDQHLFN7ADPVHOIKA.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia 2036 in Kiel? Grüne sind dagegen + Verdienstorden für Axel Milberg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-2036-in-kiel-gruene-sind-dagegen-verdienstorden-fuer-axel-milberg-KPVHRCQ72ZD6HEK3RDITJ7XAHI.html</link><description>Der „Weiße Riese“ in Kiel-Mettenhof, mit 85 Metern das höchste Gebäude der Stadt, steht für vieles, das wenigste ist besonders schmeichelhaft. Zum 50. Geburtstag vor vier Jahren bestieg ich den „Weißen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-2036-in-kiel-gruene-sind-dagegen-verdienstorden-fuer-axel-milberg-KPVHRCQ72ZD6HEK3RDITJ7XAHI.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 02:55:09 +0000</pubDate></item><item><title>Politik in SH: Stoppt die Uni Kiel militärische Forschung?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/politik-in-sh-stoppt-die-uni-kiel-militaerische-forschung-JPRL5BAVWJATVO4E6LFEILJU64.html</link><description>Ein Veteranentag am Kieler Landeshaus, ein milliardenschweres Sondervermögen Verteidigung und eine softe Wiedereinführung der Wehrpflicht: In Schleswig-Holstein und ganz Deutschland rückt das Militär angesichts...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/politik-in-sh-stoppt-die-uni-kiel-militaerische-forschung-JPRL5BAVWJATVO4E6LFEILJU64.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 03:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 17.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-17-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-17-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 04:01:31 +0000</pubDate></item><item><title>Hochhaus-Drama in Kiel: Fahrstühle im "Weißen Riesen" defekt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hochhaus-drama-in-kiel-fahrstuehle-im-weissen-riesen-defekt-GAYJJQA5VJG4JMVUSAB53YAN2Q.html</link><description>Im Hochhaus „Weißer Riese“ in Kiel-Mettenhof stehen beide Aufzüge still. Wer keine Treppen steigen kann, sitzt fest. Ein Zustand, der noch mehrere Tage andauern könnte. Bei Mietern wachsen Frust und Verzweiflung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hochhaus-drama-in-kiel-fahrstuehle-im-weissen-riesen-defekt-GAYJJQA5VJG4JMVUSAB53YAN2Q.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:30:06 +0000</pubDate></item><item><title>Umkehr der Meinungsfreiheit: Wie Trump und Europas Rechte den Begriff verändern</title><link>https://www.kn-online.de/politik/umkehr-der-meinungsfreiheit-wie-trump-und-europas-rechte-den-begriff-veraendern-FBIKYWWFGJAZNDI7YKFX5GJ4VE.html</link><description>Medienkritik nach dem Kirk-Mord: Verteidigt die aufgeheizte MAGA-Bewegung die Redefreiheit, wie sie selbst meint? Oder beißt sie bloß ihre Feinde weg? Der Kampf um die Deutungshoheit eskaliert. Ein Stimmungsbild.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/umkehr-der-meinungsfreiheit-wie-trump-und-europas-rechte-den-begriff-veraendern-FBIKYWWFGJAZNDI7YKFX5GJ4VE.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:39:39 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 17. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-17-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-17-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:14:38 +0000</pubDate></item><item><title>SPD in Kiel: Kämpfer und Midyatli sticheln gegen Daniel Günther</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-in-kiel-kaempfer-und-midyatli-sticheln-gegen-daniel-guenther-2EAXZJR5C5BRBFLVAIBGANL7QQ.html</link><description>In Kiel kam es am Dienstagabend zum ersten Schlagabtausch zwischen Serpil Midyatli und Ulf Kämpfer um die SPD-Spitzenkandidatur in Schleswig-Holstein. Beide gingen dabei mit der CDU und Ministerpräsident Daniel Günther ins Gericht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-in-kiel-kaempfer-und-midyatli-sticheln-gegen-daniel-guenther-2EAXZJR5C5BRBFLVAIBGANL7QQ.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:27:21 +0000</pubDate></item><item><title>SPD in Kiel: Kämpfer und Midyatli sticheln gegen Daniel Günther</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-in-kiel-kaempfer-und-midyatli-sticheln-gegen-daniel-guenther-2EAXZJR5C5BRBFLVAIBGANL7QQ.html</link><description>In Kiel kam es am Dienstagabend zum ersten Schlagabtausch zwischen Serpil Midyatli und Ulf Kämpfer um die SPD-Spitzenkandidatur in Schleswig-Holstein. Beide gingen dabei mit der CDU und Ministerpräsident Daniel Günther ins Gericht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-in-kiel-kaempfer-und-midyatli-sticheln-gegen-daniel-guenther-2EAXZJR5C5BRBFLVAIBGANL7QQ.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:27:21 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung 20. und 21. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das kommende Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 20. und 21. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:05:25 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung 20. und 21. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das kommende Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 20. und 21. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:05:25 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel: Trumpft Ellefsen a Skipagötu auch bei den "Recken" auf?</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/thw-kiel-trumpft-ellefsen-a-skipagoetu-auch-bei-recken-auf,thw-kiel-246.html</link><description>Der färingische Nationalspieler ist in der Heimat ein Held. Beim THW Kiel machte er zuletzt den Unterschied. Auch im Spiel bei der TSV Hannover-Burgdorf?</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5c86f517-c442-4ef6-af89-aacd88b616ca</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:05:27 +0000</pubDate></item><item><title>Klamme Kasse: Stadt Kiel stellt keine Weihnachtsbäume in Stadtteilen auf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/klamme-kasse-stadt-kiel-stellt-keine-weihnachtsbaeume-in-stadtteilen-auf-Q6QIRNDRLRBRDLV2Q6XBJH53MA.html</link><description>Die Stadt Kiel muss sparen, und verzichtet daher auf eine vorweihnachtliche Tradition: In diesem Jahr werden in den Stadtteilzentren keine geschmückten und beleuchteten Weihnachtsbäume aufgestellt. Zudem gehört auch die „Oslotanne“ der Vergangenheit an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/klamme-kasse-stadt-kiel-stellt-keine-weihnachtsbaeume-in-stadtteilen-auf-Q6QIRNDRLRBRDLV2Q6XBJH53MA.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:01:56 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt: Landtag SH hat kritische Fragen zu Lyten-Übernahme</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/northvolt-landtag-sh-hat-kritische-fragen-zur-lyten-uebernahme,lyten-108.html</link><description>Während die Landesregierung mit Lyten Hoffnung schöpft, gibt es bei Opposition und Landesrechnungshof Bedenken und Zweifel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1b3fdc4d-fbd6-479d-b722-fcef9d66f56d</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:03:52 +0000</pubDate></item><item><title>Energiewende Neustart: Reiches Plan für Wind- und Solar-Ausbau</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/energiewende-neustart-reiches-plan-fuer-wind-und-solar-ausbau-RJITTJCIO5FL7MGKQ222YOVS6E.html</link><description>Einen Kurswechsel beim Ausbau von Wind- und Solarenergie will Wirtschaftsministerin Katherina Reiche durchsetzen. Zugleich sind die Tage des Erneuerbare-Energien-Gesetzes gezählt. Und damit könnte auch die Förderung der Photovoltaik gestutzt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/energiewende-neustart-reiches-plan-fuer-wind-und-solar-ausbau-RJITTJCIO5FL7MGKQ222YOVS6E.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:34:13 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: "Gorch Fock" wieder in Heimathafen eingelaufen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/gorch-fock-wieder-in-heimathafen-eingelaufen,regionkielnews-620.html</link><description>Die "Gorch Fock" ist wieder zurück in ihrem Heimathafen Kiel. Das Segelschulschiff war auf Ausbildungsreise.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7e6fcc95-db52-49bb-91a7-89b166745975</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Nord-SPD: Erster Stimmungstest für Serpil Midyatli und Ulf Kämpfer</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/nord-spd-erster-stimmungstest-fuer-serpil-midyatli-und-ulf-kaempfer,spd-656.html</link><description>Eine Urwahl entscheidet, wer von den beiden die Partei in den Landtagswahlkampf führen wird. Zuvor laufen Vorstellungen, wie Dienstagabend in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1ca84856-43b3-44f4-a6be-84d1d0a4392d</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:05:47 +0000</pubDate></item><item><title>Wie die Jugendherberge Kiel Studenten ohne Wohnung ein Zuhause bietet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-jugendherberge-kiel-studenten-ohne-wohnung-ein-zuhause-bietet-WA4VKQXYTNFGDPFE6SMNARNZ24.html</link><description>Der angespannte Wohnungsmarkt in Kiel bringt viele Studenten in Bedrängnis. Die Jugendherberge Kiel bietet nun eine rettende Übergangslösung. Wie das Angebot funktioniert?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-jugendherberge-kiel-studenten-ohne-wohnung-ein-zuhause-bietet-WA4VKQXYTNFGDPFE6SMNARNZ24.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>„Gorch Fock“ nach Spätsommerreise zurück in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gorch-fock-nach-spaetsommerreise-zurueck-in-kiel-K6HWRGMPUZEPTEOYE4RJOC2KJI.html</link><description>Das Segelschulschiff „Gorch Fock” legte am Dienstagabend im Heimathafen Kiel an. Im Mittelpunkt der Spätsommerreise stand die Nachwuchsgewinnung. Zudem nahm die „Gorch Fock“ an mehreren Sail-Veranstaltungen teil. Dabei gab es einen besonderen Gast an Bord.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gorch-fock-nach-spaetsommerreise-zurueck-in-kiel-K6HWRGMPUZEPTEOYE4RJOC2KJI.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:37:27 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Schauspiel: Saisonstart mit Fallada-Roman "Jeder stirbt für sich allein"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-schauspiel-saisonstart-mit-fallada-roman-jeder-stirbt-fuer-sich-allein-M3HC7X2YUZHN7ES5MEORQAUER4.html</link><description>Jonathan Heidorn hat ein Faible für das Politische im Theater. In Kiel steckt der junge Regisseur nach seinem Debüt im Frühjahr 2024 mit „Die Brücke von Mostar“ gerade in den letzten Proben zum Stück „Jeder stirbt für sich allein“ nach Hans Falladas Roman. Was dem 31-Jährigen daran wichtig ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-schauspiel-saisonstart-mit-fallada-roman-jeder-stirbt-fuer-sich-allein-M3HC7X2YUZHN7ES5MEORQAUER4.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Wohnsitz in Kiel: Haftbefehl gegen mutmaßlichen Schleuser vollstreckt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-wohnsitz-in-kiel-haftbefehl-gegen-mutmasslichen-schleuser-vollstreckt-AAK47H4OHBANPIMQZWKEBAWJZY.html</link><description>Spezialkräfte der Bundespolizei haben in Frankfurt einen mutmaßlichen Schleuser festgenommen. Die Ermittlungen gegen den Syrer laufen seit 2021 und decken dramatische Vorfälle auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-wohnsitz-in-kiel-haftbefehl-gegen-mutmasslichen-schleuser-vollstreckt-AAK47H4OHBANPIMQZWKEBAWJZY.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:28:24 +0000</pubDate></item><item><title>Lyten und Northvolt: Schicksal des Heide-Projekts ungewiss – Entscheidung schon im Herbst?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-und-northvolt-schicksal-des-heide-projekts-ungewiss-entscheidung-schon-im-herbst-LDYGXJKPQBDB7L4GFTEDUMFIOU.html</link><description>Nach der Übernahme von Northvolt durch Lyten herrscht Unklarheit über das Schicksal des Projekts in Heide. EU-Förderungen sind fraglich, und die Politik in Schleswig-Holstein sucht nach Lösungen. Kippt das Projekt noch?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-und-northvolt-schicksal-des-heide-projekts-ungewiss-entscheidung-schon-im-herbst-LDYGXJKPQBDB7L4GFTEDUMFIOU.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:56:02 +0000</pubDate></item><item><title>Haftbefehl gegen mutmaßlichen Schleuser aus Kiel vollstreckt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/haftbefehl-gegen-mutmasslichen-schleuser-aus-kiel-vollstreckt,schleuser-146.html</link><description>Der 29-Jährige soll Menschen illegal nach Deutschland gebracht haben. Jetzt hat die Polizei den lange untergetauchten Mann gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f190489f-4611-40ce-a53c-229dd4248ef9</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:58:40 +0000</pubDate></item></channel></rss>