<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 05:05:13 +0000</lastBuildDate><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kidical Mass: Sperrung für Fahrraddemo am 27. September in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kidical-mass-sperrung-fuer-fahrraddemo-am-27-september-in-kiel-SBUKJHP2ENDK5KAY27PXDHORZQ.html</link><description>Für den 27. September ist in Kiel bereits die zweite Fahrrad-Demo binnen einer Woche geplant. Dieses Mal sollen nach einem Aufruf der Kidical Mass vor allem Kinder und Familien aufs Rad steigen. Was das für den Verkehr bedeutet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kidical-mass-sperrung-fuer-fahrraddemo-am-27-september-in-kiel-SBUKJHP2ENDK5KAY27PXDHORZQ.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Schwedens Verteidigungsminister: Europa muss kriegsbereit sein</title><link>https://www.kn-online.de/politik/schwedens-verteidigungsminister-europa-muss-kriegsbereit-sein-BIGVPMGXABJLTGYI6M4F6TFL4E.html</link><description>Der schwedische Außenminister ist in Berlin. Er warnt vor Russlands Aufrüstung und fordert ein Ende von Zögern und Bürokratie. Europa müsse „vom Mindset des Friedens zur Bereitschaft in Kriegszeiten wechseln“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/schwedens-verteidigungsminister-europa-muss-kriegsbereit-sein-BIGVPMGXABJLTGYI6M4F6TFL4E.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:23:09 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung, 27. und 28. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-27-und-28-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder in Kiel bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 27. und 28. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-27-und-28-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:50:58 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung, 27. und 28. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-27-und-28-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder in Kiel bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 27. und 28. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-27-und-28-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:50:58 +0000</pubDate></item><item><title>Espresso Garage in Kiel: Café und Werkstatt für Siebträgermaschinen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/espresso-garage-in-kiel-cafe-und-werkstatt-fuer-siebtraegermaschinen-HEP66SF625G6BDAQTRGCMXZVJM.html</link><description>Die Espresso Garage in Kiel bringt frischen Wind in die Kaffeeszene. In seinem neuen Ladenlokal verbindet Tjark Lenschau ein modernes Café mit einer Werkstatt für Siebträgermaschinen. Was hinter dem Konzept steckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/espresso-garage-in-kiel-cafe-und-werkstatt-fuer-siebtraegermaschinen-HEP66SF625G6BDAQTRGCMXZVJM.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia-Referendum: Hamburg stimmt am 31. Mai ab</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-referendum-hamburg-stimmt-am-31-mai-ab-QVWLGVV7DBGE5KYQ7WBYUF5YZU.html</link><description>In Kiel stimmen die Bürgerinnen und Bürger am 19. April 2026 darüber ab, ob sie Olympische Spiele in der eigenen Stadt erleben wollen. Nun hat auch Hamburg den Termin für sein Olympia-Referendum gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-referendum-hamburg-stimmt-am-31-mai-ab-QVWLGVV7DBGE5KYQ7WBYUF5YZU.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:57:45 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia-Referendum: Hamburg stimmt am 31. Mai ab</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-referendum-hamburg-stimmt-am-31-mai-ab-QVWLGVV7DBGE5KYQ7WBYUF5YZU.html</link><description>In Kiel stimmen die Bürgerinnen und Bürger am 19. April 2026 darüber ab, ob sie Olympische Spiele in der eigenen Stadt erleben wollen. Nun hat auch Hamburg den Termin für sein Olympia-Referendum gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-referendum-hamburg-stimmt-am-31-mai-ab-QVWLGVV7DBGE5KYQ7WBYUF5YZU.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:57:45 +0000</pubDate></item><item><title>Chinas Einfluss im Pazifik: Wie Peking den Westen immer weiter zurückdrängt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/chinas-einfluss-im-pazifik-wie-peking-den-westen-immer-weiter-zurueckdraengt-EYTU7HYBFRF6TFJ6NZOWCTDSAA.html</link><description>Der Pazifik mag aus europäischer Sicht weit weg erscheinen – doch hier entscheidet sich, wie China seinen globalen Einfluss ausbaut. Peking drängt den Westen Schritt für Schritt zurück. Deutlich wird das an zwei Verteidigungspakten, die Australien jüngst auf den Weg bringen wollte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/chinas-einfluss-im-pazifik-wie-peking-den-westen-immer-weiter-zurueckdraengt-EYTU7HYBFRF6TFJ6NZOWCTDSAA.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:25:20 +0000</pubDate></item><item><title>Diebstahl in Buchladen im Kieler Hauptbahnhof: Bundespolizisten zufällig auch im Geschäft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/diebstahl-in-buchladen-im-kieler-hauptbahnhof-bundespolizisten-zufaellig-auch-im-geschaeft-SKCYJ77YURDVVE5FPDROG4FRDQ.html</link><description>Pechsträhne für einen Dieb am Kieler Hauptbahnhof: Ein 38-Jähriger klaute fünf Bücher, doch zwei Bundespolizisten waren in demselben Geschäft. Nun steht er auch in Verdacht für einen weiteren Diebstahl in dem Laden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/diebstahl-in-buchladen-im-kieler-hauptbahnhof-bundespolizisten-zufaellig-auch-im-geschaeft-SKCYJ77YURDVVE5FPDROG4FRDQ.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>Wie viele Kürzungen im sozialen Bereich verkraftet Gaarden?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-viele-kuerzungen-im-sozialen-bereich-verkraftet-gaarden-QAUXEENSY5E37H7KDCEWACLOVQ.html</link><description>Im Oktober soll die Kieler Ratsversammlung den defizitären Haushalt 2026 verabschieden - mit gewaltigen Kürzungen auch im sozialen Bereich. Eine Aussicht, die nicht nur den Ortsbeirat Gaarden in Aufruhr versetzt. Sind Sparmaßnahmen in dem problembelasteten Stadtteil überhaupt zu verantworten?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-viele-kuerzungen-im-sozialen-bereich-verkraftet-gaarden-QAUXEENSY5E37H7KDCEWACLOVQ.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:14:39 +0000</pubDate></item><item><title>Nachgefragt in Kiel: Wo sind die Liegebänke an der Kiellinie hin?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nachgefragt-in-kiel-wo-sind-die-liegebaenke-an-der-kiellinie-hin-MBLWODII3FD75JREFXCAEKFLSY.html</link><description>Leserin Steffi Finken vermisst seit einiger Zeit an der Kiellinie in Kiel die von ihr gerne genutzten Liegebänke. Wir haben nachgefragt, warum sie abgebaut wurden und ob sie wieder dorthin zurückkommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nachgefragt-in-kiel-wo-sind-die-liegebaenke-an-der-kiellinie-hin-MBLWODII3FD75JREFXCAEKFLSY.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Beliebteste Busfahrer Deutschlands: Daniel Schutzmeier aus Kiel in Top 30</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/beliebteste-busfahrer-deutschlands-daniel-schutzmeier-aus-kiel-in-top-30-6NUK3WG5UFBS5MKV2EBIRNEQOQ.html</link><description>Ein vergessener Koffer, eine hilfsbereite Tat und eine dankbare Passagierin: So wurde Daniel Schutzmeier von der Autokraft Kiel zu einem besonders beliebten Busfahrer. Jetzt wird der 48-Jährige dafür ausgezeichnet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/beliebteste-busfahrer-deutschlands-daniel-schutzmeier-aus-kiel-in-top-30-6NUK3WG5UFBS5MKV2EBIRNEQOQ.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kleiner Fahrstuhl im „Weißen Riesen“ Kiel ab Mittwoch wieder in Betrieb?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kleiner-fahrstuhl-im-weissen-riesen-kiel-ab-mittwoch-wieder-in-betrieb-L2DZFNZKFRBKJKQTSXO2F5YF6M.html</link><description>Seit über einer Woche sind die beiden Fahrstühle im Kieler Hochhaus „Weißer Riese“ gleichzeitig außer Betrieb. Jetzt gibt es Hoffnung für die Mieter: Ein Lift könnte ab Mittwoch wieder funktionieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kleiner-fahrstuhl-im-weissen-riesen-kiel-ab-mittwoch-wieder-in-betrieb-L2DZFNZKFRBKJKQTSXO2F5YF6M.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahlkampf in Kiel hat auf Social Media schon begonnen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-hat-auf-social-media-schon-begonnen-H6EG7PAZWJED5PBF66H6O6DWYE.html</link><description>Gewählt wird erst am 16. November 2025. Doch auch wenn Wahlplakate noch nicht zu sehen sind, hat der Wahlkampf um das Amt des Oberbürgermeisters in Kiel längst begonnen. Auf Social Media sind die Kandidaten seit Monaten aktiv – allerdings nicht immer mit politischen Inhalten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-hat-auf-social-media-schon-begonnen-H6EG7PAZWJED5PBF66H6O6DWYE.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:04:26 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahlkampf in Kiel hat auf Social Media schon begonnen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-hat-auf-social-media-schon-begonnen-H6EG7PAZWJED5PBF66H6O6DWYE.html</link><description>Gewählt wird erst am 16. November 2025. Doch auch wenn Wahlplakate noch nicht zu sehen sind, hat der Wahlkampf um das Amt des Oberbürgermeisters in Kiel längst begonnen. Auf Social Media sind die Kandidaten seit Monaten aktiv – allerdings nicht immer mit politischen Inhalten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-hat-auf-social-media-schon-begonnen-H6EG7PAZWJED5PBF66H6O6DWYE.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:04:26 +0000</pubDate></item><item><title>Hohe Mieten in Kiel: Mietwucher-App von Linken sorgt für Kritik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hohe-mieten-in-kiel-mietwucher-app-von-linken-sorgt-fuer-kritik-7GXFKKPAZBAPFNNAQX7WHXM2YE.html</link><description>Frankfurt, Berlin, Hannover und jetzt auch Kiel: In mehreren deutschen Städten haben die Linken eine digitale Plattform gestartet, um gegen zu hohe Mieten vorzugehen. Wie die App funktioniert, was sich die Partei davon verspricht, wie der Mieterverein das Angebot bewertet - und warum ein Kieler Eigentümerverband von „Nebelkerzen“ spricht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hohe-mieten-in-kiel-mietwucher-app-von-linken-sorgt-fuer-kritik-7GXFKKPAZBAPFNNAQX7WHXM2YE.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Trumps wilder UN-Auftritt: Ein ausgestreckter Mittelfinger an seine Partner</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-wilder-un-auftritt-ein-ausgestreckter-mittelfinger-an-seine-partner-BCJTVNC5URGBFHNIQTCVG5YJDE.html</link><description>In einer wilden, einstündigen Rede vor der UN-Vollversammlung streift US-Präsident Donald Trump die Krisenherde der Welt nur kurz. Dafür feuert er eine Breitseite gegen die europäische Einwanderungs- und Energiepolitik ab. Den Verbündeten prophezeit er: „Eure Länder gehen vor die Hunde.“</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-wilder-un-auftritt-ein-ausgestreckter-mittelfinger-an-seine-partner-BCJTVNC5URGBFHNIQTCVG5YJDE.html</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:50:00 +0000</pubDate></item><item><title>Zwischen Gästeklo und Song: Kieler OB-Wahlkampf in sozialen Netzwerken</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zwischen-gaesteklo-und-song-kieler-ob-wahlkampf-in-sozialen-netzwerken-BK352YAPYJDCPFC5EEIOF7DS3A.html</link><description>Wer regelmäßig auf Instagram oder Tiktok unterwegs ist, der ist es gewohnt, bei seinen Lieblings-Influencern durchs Schlüsselloch zu gucken. Das Outfit des Tages, die morgendliche Make-up-Routine oder...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zwischen-gaesteklo-und-song-kieler-ob-wahlkampf-in-sozialen-netzwerken-BK352YAPYJDCPFC5EEIOF7DS3A.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 02:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Parken am Südfriedhof in Kiel: Anwohnerparken soll geprüft werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parken-am-suedfriedhof-in-kiel-anwohnerparken-soll-geprueft-werden-UXT6ZIMG6BDNTET2SVNAKXDONM.html</link><description>Der Parkdruck am Südfriedhof in Kiel ist hoch: Anwohner wünschen sich daher eine Bewohnerparkzone. Doch eine mögliche Umsetzung wird lange dauern. Welche Schritte sind notwendig, bevor Anwohnerparken dort Realität wird?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parken-am-suedfriedhof-in-kiel-anwohnerparken-soll-geprueft-werden-UXT6ZIMG6BDNTET2SVNAKXDONM.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn: OB Kämpfer kritisiert wegfallende ICE-Direktverbindungen nach Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bahn-ob-kaempfer-kritisiert-wegfallende-ice-direktverbindungen-nach-kiel-OQIPFGQCURCCVPNOOEAYS3O73A.html</link><description>Die Pläne der Deutschen Bahn künftig auf einige ICE-Direktverbindungen von und nach Kiel zu verzichten, kommen bei Kiels Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) nicht gut an. Er spricht von einem Standortnachteil für das gesamte Bundesland.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bahn-ob-kaempfer-kritisiert-wegfallende-ice-direktverbindungen-nach-kiel-OQIPFGQCURCCVPNOOEAYS3O73A.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Aufregung um Mensa der Uni Kiel: Jusos fordern reines Veggie-Angebot</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aufregung-um-mensa-der-uni-kiel-jusos-fordern-reines-veggie-angebot-PZQIFNPFQVHW5EMSZ47QWMHEZ4.html</link><description>An der Christian-Albrechts-Universität zu Kiel sorgt ein Antrag der Juso-Hochschulgruppe für Aufsehen: Sie fordern eine rein vegetarische Uni-Mensa an der CAU. Kritiker betonen hingegen das Recht auf die Freiheit der Ernährungsform. Wie stehen die Erfolgschancen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aufregung-um-mensa-der-uni-kiel-jusos-fordern-reines-veggie-angebot-PZQIFNPFQVHW5EMSZ47QWMHEZ4.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:22:35 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 24. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-24-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-24-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:43:43 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Kiel-Gaarden, Johannesstraße: Feuerwehr verhindert Ausbreitung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-gaarden-johannesstrasse-feuerwehr-verhindert-ausbreitung-K6X44BBCMBFQDNISFCIEDPSZNI.html</link><description>In Kiel-Gaarden haben in der Nacht zu Mittwoch ein Pkw, ein Carport und eine Holzwand in einem Hinterhof in der Johannesstraße gebrannt. Die Feuerwehr konnte verhindern, dass die Flammen auf ein Wohnhaus übergriffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-gaarden-johannesstrasse-feuerwehr-verhindert-ausbreitung-K6X44BBCMBFQDNISFCIEDPSZNI.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:06:51 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt-Übernahme durch US-Firma Lyten genehmigt – Fabrikbau in Heide wird fortgesetzt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-uebernahme-durch-us-firma-lyten-genehmigt-fabrikbau-in-heide-wird-fortgesetzt-HXWZ3VOU7VFDRFLSMC2C6E2NE4.html</link><description>Die Genehmigung für die Northvolt-Übernahme ist erteilt. Der insolvente Batteriehersteller wird künftig von dem US-Unternehmen Lyten geführt. Auch der Bau der Fabrik in Heide soll weitergeführt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-uebernahme-durch-us-firma-lyten-genehmigt-fabrikbau-in-heide-wird-fortgesetzt-HXWZ3VOU7VFDRFLSMC2C6E2NE4.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:02:14 +0000</pubDate></item><item><title>Furioses Konzert des Beiruter Rock-Trios Postcards in der Hansa48 in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/furioses-konzert-des-beiruter-rock-trios-postcards-in-der-hansa48-in-kiel-X6LUQAFPG5B2TCGU4OHBZ5KWOU.html</link><description>Steht das Konzert einer Band aus Beirut an, könnte Folkloristisches erwartet werden. Was bei Postcards nicht im Entferntesten der Fall ist. Das Trio faszinierte auf seiner „Ripe“-Tour in der Hansa48 in Kiel mit einem furiosen Gig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/furioses-konzert-des-beiruter-rock-trios-postcards-in-der-hansa48-in-kiel-X6LUQAFPG5B2TCGU4OHBZ5KWOU.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:48:07 +0000</pubDate></item><item><title>Furioses Konzert des Beiruter Rock-Trios Postcards in der Hansa48 in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/furioses-konzert-des-beiruter-rock-trios-postcards-in-der-hansa48-in-kiel-X6LUQAFPG5B2TCGU4OHBZ5KWOU.html</link><description>Steht das Konzert einer Band aus Beirut an, könnte Folkloristisches erwartet werden. Was bei Postcards nicht im Entferntesten der Fall ist. Das Trio faszinierte auf seiner „Ripe“-Tour in der Hansa48 in Kiel mit einem furiosen Gig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/furioses-konzert-des-beiruter-rock-trios-postcards-in-der-hansa48-in-kiel-X6LUQAFPG5B2TCGU4OHBZ5KWOU.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:48:07 +0000</pubDate></item><item><title>Wladimir Kaminer und Martin Hyun lasen aus gemeinsamem Buch in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/wladimir-kaminer-und-martin-hyun-lasen-aus-gemeinsamem-buch-in-kiel-BACDZQYYX5EJVITEPHQN25WTU4.html</link><description>Die befreundeten Autoren Martin Hyun und Wladimir Kaminer lasen im fast ausverkauften Studio Filmtheater aus ihrem Buch „Gebrauchsanweisung für Nachbarn“, arbeiteten die Feinheiten des Zusammenlebens heraus und unterhielten ihr Publikum mit Anekdoten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/wladimir-kaminer-und-martin-hyun-lasen-aus-gemeinsamem-buch-in-kiel-BACDZQYYX5EJVITEPHQN25WTU4.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Zoll deckt illegale Beschäftigung bei Abfüllunternehmen auf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-zoll-deckt-illegale-beschaeftigung-bei-abfuellunternehmen-auf-QXHUD7UNHNHM7LUZKQ2WXWMCHY.html</link><description>Wieder ein Fall von Schwarzarbeit: Drei Georgier waren ohne gültige Arbeitserlaubnis für ein Abfüllunternehmen in Kiel tätig. Bezahlt wurden sie nicht pro Stunde. Jetzt drohen ihnen Konsequenzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-zoll-deckt-illegale-beschaeftigung-bei-abfuellunternehmen-auf-QXHUD7UNHNHM7LUZKQ2WXWMCHY.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:54:57 +0000</pubDate></item><item><title>BMW-Fahrer in Kiel unter Drogen ohne Führerschein unterwegs</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bmw-fahrer-in-kiel-unter-drogen-ohne-fuehrerschein-unterwegs-ZWQO75I7K5B43IOWET53HD4ICI.html</link><description>Ein BMW-Fahrer ist im Kieler Stadtteil Ravensberg unter Drogen und ohne Führerschein unterwegs gewesen. Auch das Kennzeichen gehörte nicht an den Wagen. Gestoppt wurde der 25-jährige Man durch eine Fahrradstaffel der Polizei Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bmw-fahrer-in-kiel-unter-drogen-ohne-fuehrerschein-unterwegs-ZWQO75I7K5B43IOWET53HD4ICI.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:49:38 +0000</pubDate></item><item><title>Prozess: Tödliche Messerstiche in Kiel-Gaarden: War es Mord aus Habgier?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prozess-toedliche-messerstiche-in-kiel-gaarden-war-es-mord-aus-habgier-YKPEHAKG7BEM5L3V6IUQQCMPCI.html</link><description>Nach dem tödlichen Angriff auf einen 26-Jährigen in Kiel-Gaarden hat die Schwurgerichtskammer am Landgericht zum Prozessauftakt mitgeteilt, dass für sie in diesem Fall auch Mord in Betracht komme. Am Mittwoch wurden erste Zeugen gehört, und auch der Notruf der Freundin des Getöteten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prozess-toedliche-messerstiche-in-kiel-gaarden-war-es-mord-aus-habgier-YKPEHAKG7BEM5L3V6IUQQCMPCI.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:08:41 +0000</pubDate></item><item><title>Halteverbot in Kiel: Diese Strafen drohen Dauer-Falschparkern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/halteverbot-in-kiel-diese-strafen-drohen-dauer-falschparkern-2WN232KVUBASDOPSVCG5SUB42A.html</link><description>Wer sein Fahrzeug auf der Suche nach einem freien Stellplatz in Kiel im eingeschränkten Halteverbot parkt, begeht eine Ordnungswidrigkeit. Manche scheinen das wiederholt in Kauf zu nehmen. Wie geht die Stadt gegen Dauerparksünder vor? Wir haben nachgefragt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/halteverbot-in-kiel-diese-strafen-drohen-dauer-falschparkern-2WN232KVUBASDOPSVCG5SUB42A.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:08:55 +0000</pubDate></item><item><title>Bahnhof Kiel: Mann droht Sicherheitsmitarbeiter mit Messer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bahnhof-kiel-mann-droht-sicherheitsmitarbeiter-mit-messer-3HVIWBQSNVFC3MWXBSGJJLMFHM.html</link><description>Ein Mann wird aufgefordert, das Betteln am Ausgang des Kieler Hauptbahnhofes zu unterlassen. Daraufhin zieht er ein Messer und bedroht einen Sicherheitsmitarbeiter. Dem Mann gelingt zunächst die Flucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bahnhof-kiel-mann-droht-sicherheitsmitarbeiter-mit-messer-3HVIWBQSNVFC3MWXBSGJJLMFHM.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:26:05 +0000</pubDate></item><item><title>Mehrfacher Einbrecher in Kiel-Wik festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehrfacher-einbrecher-in-kiel-wik-festgenommen-FH7N3ZWUERAZNIF2AOIJJE62S4.html</link><description>Ein Mann, gegen den zwei Haftbefehle wegen mehrfacher Einbrüche laufen, wurde in Kiel-Wik festgenommen. Noch während der Kontrolle wurde ein neuer Einbruch gemeldet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehrfacher-einbrecher-in-kiel-wik-festgenommen-FH7N3ZWUERAZNIF2AOIJJE62S4.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:30:25 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zu Rüstungsplänen für Kiel: Keine Zeit zu verlieren</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-zu-ruestungsplaenen-fuer-kiel-keine-zeit-zu-verlieren-FYQSGMIO6NCIHK6VLUSWOXYIRY.html</link><description>Kiel als deutsches Silicon Valley der marinen Rüstungsforschung? Das ist zu viel erwartet, doch das geplante Innovationsnetzwerk dürfte die Entwicklung von Technologien für die Flotte der Zukunft beschleunigen. Es gibt keine Zeit zu verlieren, kommentiert Wirtschaftsredakteur Ulrich Metschies.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-zu-ruestungsplaenen-fuer-kiel-keine-zeit-zu-verlieren-FYQSGMIO6NCIHK6VLUSWOXYIRY.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:36:53 +0000</pubDate></item><item><title>Innovationen für maritime Rüstung TechHUB Nord: Kiel soll zum Motor werden</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/innovationen-fuer-maritime-ruestung-techhub-nord-kiel-soll-zum-motor-werden-ORCNYUCAQNGMHDFKMEOAPP2ZV4.html</link><description>Kiel wird Hotspot für maritime Rüstungsinnovationen. Landesregierung und Bundeswehr verkündeten am Mittwoch mit Vertretern aus Unternehmen und Hochschulen den Start eines Netzwerkes, das die Modernisierung der Bundesmarine vorantreiben soll. Das Projekt dürfte die Debatte über Militärforschung anheizen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/innovationen-fuer-maritime-ruestung-techhub-nord-kiel-soll-zum-motor-werden-ORCNYUCAQNGMHDFKMEOAPP2ZV4.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:55:36 +0000</pubDate></item><item><title>Verfolgungsjagd im geklauten Rettungswagen: Urteil in Kiel erwartet</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/verfolgungsjagd-im-geklauten-rettungswagen-urteil-erwartet,rettungswagen-132.html</link><description>Die Staatsanwaltschaft fordert eine Freiheitsstrafe für den Angeklagten. Der damals 29-Jähriger soll mit dem gestohlenen Rettungswagen gegen ein Brückengeländer geprallt sein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/80ec23ff-dfd9-4cea-82d6-596d3b81e7a2</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:33:22 +0000</pubDate></item><item><title>Betriebshof in Kiel elektrifiziert: KVG bereit für neue E-Bus-Generation</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/betriebshof-in-kiel-elektrifiziert-kvg-bereit-fuer-neue-e-bus-generation-6HMA2UOOEJGH3P57ENE6ZKSSP4.html</link><description>Die Kieler Verkehrsgesellschaft hat ihren nächsten Schritt in Richtung klimafreundliche Mobilität vorgestellt: 13 neue E-Busse mit moderner Batterietechnik und verbesserter Ausstattung gehen bei der KVG in den Linienbetrieb. Parallel dazu wurden 43 neue Ladepunkte am Betriebshof errichtet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/betriebshof-in-kiel-elektrifiziert-kvg-bereit-fuer-neue-e-bus-generation-6HMA2UOOEJGH3P57ENE6ZKSSP4.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:34:30 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt: Schweden genehmigt Übernahme durch Lyten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/northvolt-genehmigungen-fuer-uebernahme-durch-lyten-erteilt,lyten-112.html</link><description>Schon nächsten Monat soll das Geschäft abgeschlossen sein. Lyten möchte auch die im Bau befindliche Fabrik bei Heide übernehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f0429524-2dcc-46e2-985e-373bfcfa94d1</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:35:14 +0000</pubDate></item><item><title>Hausärztemangel: Opposition im Kieler Landtag fordert mehr Versorgungzentren</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/hausaerztemangel-opposition-im-kieler-landtag-fordert-mehr-versorgungzentren-JI7MRPWV7JCZXM4ZH5NAMZ2XZM.html</link><description>SPD, FDP und SSW sehen die ärztliche Versorgung insbesondere in ländlichen Regionen Schleswig-Holsteins in Gefahr. Die Oppositionsparteien erwarten von der Landesregierung ein Konzept, wie Hausärzte entlastet werden können. Sie haben dazu konkrete Vorschläge.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/hausaerztemangel-opposition-im-kieler-landtag-fordert-mehr-versorgungzentren-JI7MRPWV7JCZXM4ZH5NAMZ2XZM.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:18:18 +0000</pubDate></item><item><title>Nordlicht Kiel: Tote Fledermäuse und eingesperrte Tauben durch Bauarbeiten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nordlicht-kiel-tote-fledermaeuse-und-eingesperrte-tauben-durch-bauarbeiten-WFY4NNEKFVAWHAN3L6LOGHFKUA.html</link><description>Gefangen hinter den Bauplanen im Nordlicht in Kiel: Zahlreiche Tauben und Fledermäuse waren in dem Einkaufszentrum in der Holstenstraße eingesperrt. Einige von ihnen starben. Zudem soll der Bauherr gegen behördliche Sofortauflagen verstoßen haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nordlicht-kiel-tote-fledermaeuse-und-eingesperrte-tauben-durch-bauarbeiten-WFY4NNEKFVAWHAN3L6LOGHFKUA.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Marine gründet in Kiel Innovationszentrum für maritime Sicherheit</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/marine-gruendet-in-kiel-innovationszentrum-fuer-maritime-sicherheit,marine-134.html</link><description>Ein neues Zentrum in der Landeshauptstadt soll die Deutsche Marine bei ihren Milliarden-Investition unterstützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/783b0ee0-bf00-45ac-bc68-cb02a8b51f4e</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:31:14 +0000</pubDate></item><item><title>Messerstich auf 13-Jährigen in Kiel: Prozessauftakt am Landgericht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerstich-auf-13-jaehrigen-in-kiel-prozessauftakt-am-landgericht-N2LHD3H5F5CMTFVRWVQAHW26ZI.html</link><description>Nach dem Angriff auf einen 13-Jährigen im Januar in Kiel hat nun am Landgericht der Prozess begonnen. Zwei Angeklagten, 18 und 19 Jahre alt, wird versuchter Totschlag vorgeworfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerstich-auf-13-jaehrigen-in-kiel-prozessauftakt-am-landgericht-N2LHD3H5F5CMTFVRWVQAHW26ZI.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:32:00 +0000</pubDate></item><item><title>B215 und B76: Schwertransport mit Windradflügel steht weiter vor Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/b215-und-b76-schwertransport-mit-windradfluegel-steht-weiter-vor-kiel-YCEBTH3L7BBRTMQH5DLGR6SRXA.html</link><description>Schon wieder sorgte ein Lkw mit Windkraftflügel für Verkehrsbehinderungen vor Kiel. Der Lkw blockierte am Mittwoch den Abzweiger von der A215 zur B76 Richtung Eckernförde. Die Spezialfirma, die zur Reparatur gerufen wurde, hatte eine lange Anreise.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/b215-und-b76-schwertransport-mit-windradfluegel-steht-weiter-vor-kiel-YCEBTH3L7BBRTMQH5DLGR6SRXA.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:48:05 +0000</pubDate></item><item><title>Prozess wegen lebensgefährlicher Verletzung von 13-Jährigem</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/prozess-wegen-lebensgefaehrlicher-verletzung-von-13-jaehrigem,shmag-3068.html</link><description>In Kiel-Gaarden war das Opfer mutmaßlich von einer Gruppe von Jugendlichen und Kindern mit einem Messer lebensgefährlich verletzt worden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d5b6e5cc-2039-400b-8b15-2e7017272104</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 20:08:52 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Landtag debattiert über Medienstaatsvertrag</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-landtag-debattiert-ueber-ndr-staatsvertrag,shmag-3076.html</link><description>Damit der Öffentlich rechtliche Rundfunk in die Zukunft gehen kann, wird an einem sogenannten Reformstaatsvertrag gearbeitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/edc247cb-afb7-41d4-b218-2c56b9d82db6</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 20:08:59 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserstoff aus Salzwasser - Geomar forscht</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Wasserstoff-aus-Salzwasser-Geomar-forscht,shmag-3074.html</link><description>Kieler Geomar-Forschende arbeiten am Herstellungsprozess. Dafür brauchen sie Bakterien aus Salzwasser und Windenergie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e6b5bf3a-32b1-4498-9681-9870f2071fee</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 20:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Haushalt 2026 in SH: So diskutiert der Landtag in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Haushalt-2026-in-SH-So-diskutiert-der-Landtag-in-Kiel,shmag-3084.html</link><description>Die Opposition kritisiert die Pläne der Landesregierung. Der geplante Abbau der Lehrerstellen sorgt für Unverständnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/98ff7b35-313b-43c3-8109-8f701f6fd4b4</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 20:09:07 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 25.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 22:03:02 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 25.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 22:03:02 +0000</pubDate></item><item><title>Immer noch zu viel Müll? So setzt Kiel die UN-Nachhaltigkeitsziele um</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/immer-noch-zu-viel-muell-so-setzt-kiel-die-un-nachhaltigkeitsziele-um-P3WP5DBEXBA5PA6W45JWZZEN5I.html</link><description>Seit zehn Jahren gibt es die UN-Nachhaltigkeitsziele – doch die meisten kennen sie überhaupt nicht. Wie steht es in Kiel mit der Umsetzung? Die wichtigsten Fragen und Antworten zur nachhaltigen Entwicklung in der Landeshauptstadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/immer-noch-zu-viel-muell-so-setzt-kiel-die-un-nachhaltigkeitsziele-um-P3WP5DBEXBA5PA6W45JWZZEN5I.html</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 25.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:01:31 +0000</pubDate></item></channel></rss>