<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 05:05:12 +0000</lastBuildDate><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:14:39 +0000</pubDate></item><item><title>Lawrow attackiert Deutschland: Vergleich mit Hitler und Europas Unterjochung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/lawrow-attackiert-deutschland-vergleich-mit-hitler-und-europas-unterjochung-3LMJ7IQWFJOE3HRYP7WOVBQD6M.html</link><description>Russlands Außenminister Lawrow kritisiert die Wiederbewaffnung Deutschlands als Antwort auf den Ukraine-Krieg scharf. Der Putin-Vertraute zieht dabei sogar einen Hitler-Vergleich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/lawrow-attackiert-deutschland-vergleich-mit-hitler-und-europas-unterjochung-3LMJ7IQWFJOE3HRYP7WOVBQD6M.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:12:19 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels OB-Kandidaten auf Social Media: Wie viel Nahbarkeit muss sein?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-ob-kandidaten-auf-social-media-wie-viel-nahbarkeit-muss-sein-3Y4E7U7W6BBZTLMVIAZWDYUDSM.html</link><description>Vor der Oberbürgermeisterwahl in Kiel machen die Kandidaten bereits Werbung für sich selbst auf Instagram und Co. – und das nicht nur mit politischen Inhalten. Dass sie soziale Medien mit persönlichen Alltagseinblicken bespielen, ist kanalgerechte Kommunikation, kommentiert Anne Holbach.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-ob-kandidaten-auf-social-media-wie-viel-nahbarkeit-muss-sein-3Y4E7U7W6BBZTLMVIAZWDYUDSM.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Krisenfest in Kiel: Event für mentale Stärke mit Joey Kelly</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/krisenfest-in-kiel-event-fuer-mentale-staerke-mit-joey-kelly-QD2SY6PTEFD53KXBOSERMURT74.html</link><description>Selbstwirksamkeit und mentale Stärke: Das „Krisenfest Festival“ am 30. September in Kiel verspricht neue Impulse für Resilienz und Motivation. Tipps gibt es unter anderem von Extremsportler Joey Kelly – das ist das Programm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/krisenfest-in-kiel-event-fuer-mentale-staerke-mit-joey-kelly-QD2SY6PTEFD53KXBOSERMURT74.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:06:43 +0000</pubDate></item><item><title>Parlamentswahl: Moldaus Präsidentin ruft zu proeuropäischer Wahl auf</title><link>https://www.kn-online.de/politik/parlamentswahl-moldaus-praesidentin-ruft-zu-proeuropaeischer-wahl-auf-IVEJNTN5LNJWTOCLAVV3NXEKOU.html</link><description>Bei der Parlamentswahl in dem kleinen Land zwischen der Ukraine und Rumänien geht es um die Zukunft der Republik in Europa. Die Staatschefin appelliert an die Menschen, Verantwortung zu übernehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/parlamentswahl-moldaus-praesidentin-ruft-zu-proeuropaeischer-wahl-auf-IVEJNTN5LNJWTOCLAVV3NXEKOU.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:39:44 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: KN-Talk in der Halle 400 ausverkauft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-kn-talk-in-der-halle-400-ausverkauft-MH7WDK2E4NCYLINGGQJUCQ7NEM.html</link><description>In gut acht Wochen wählen die Kielerinnen und Kieler einen neuen Oberbürgermeister. Die Kandidaten stehen fest und stellen sich am Dienstag, 7. Oktober, den kritischen Fragen beim großen KN-Talk zur OB-Wahl in der Halle 400. Die Veranstaltung ist bereits ausverkauft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-kn-talk-in-der-halle-400-ausverkauft-MH7WDK2E4NCYLINGGQJUCQ7NEM.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:12:28 +0000</pubDate></item><item><title>Singer-Songwriter Tino Unruh verschenkt in Kiel Musikmomente</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/singer-songwriter-tino-unruh-verschenkt-in-kiel-musikmomente-2MM67MTSVJAF7KKHICJFTC3JC4.html</link><description>Der 38-jährige Tino Unruh verschenkt Musikmomente in Kiel. So möchte der Singer-Songwriter Menschen glücklicher machen. Worum es in seinem ersten eigenen Album gehen soll und wie er auch in Zukunft möglichst vielen Menschen Zugang zur Musik verschaffen will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/singer-songwriter-tino-unruh-verschenkt-in-kiel-musikmomente-2MM67MTSVJAF7KKHICJFTC3JC4.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 14:59:55 +0000</pubDate></item><item><title>Barber Angels frisieren kostenlos Bedürftige in Kiel: „Wie eine Auszeit“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/barber-angels-frisieren-kostenlos-beduerftige-in-kiel-wie-eine-auszeit-L7KIQSM7GFEGPDJSMUF7G4C2LY.html</link><description>Stühle, Scheren und Frisiermäntel: Die Barber Angels haben am Sonntag den Platz unter der Gablenzbrücke in Kiel in einen Friseursalon verwandelt – und wohnungslosen Menschen kostenlos die Haare geschnitten. Mit dem Gratis-Haarschnitt wollen sie ihren Kunden nicht nur ein neues Aussehen, sondern auch Selbstvertrauen schenken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/barber-angels-frisieren-kostenlos-beduerftige-in-kiel-wie-eine-auszeit-L7KIQSM7GFEGPDJSMUF7G4C2LY.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Sechseckbau an der CAU Kiel: So stehen die Chancen für eine Sanierung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sechseckbau-an-der-cau-kiel-so-stehen-die-chancen-fuer-eine-sanierung-DMZPTRVOY5DRZJDROVG2YBBQGM.html</link><description>Seit 2019 steht der Sechseckbau der CAU aufgrund von Brandschutzmängeln größtenteils leer. Nun setzt sich auch die Kieler Spitzenforschung für eine Sanierung ein. Gibt es dank der prominenten Unterstützung neue Hoffnung für das kulturelle Zentrum?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sechseckbau-an-der-cau-kiel-so-stehen-die-chancen-fuer-eine-sanierung-DMZPTRVOY5DRZJDROVG2YBBQGM.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Deutsche Bahn und Land im Oktober vor Gericht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-und-land-im-oktober-vor-gericht-KLATQVWF75FC5C7ZDPCKFUI3JA.html</link><description>Im Oktober trifft die Deutsche Bahn im Rechtsstreit um die Bahnstrecke Kiel-Hamburg auf das Land Schleswig-Holstein vor Gericht. Es geht um die Rechtmäßigkeit der Aufhebung des ersten Vergabeverfahrens. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-und-land-im-oktober-vor-gericht-KLATQVWF75FC5C7ZDPCKFUI3JA.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:28:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Deutsche Bahn und Land im Oktober vor Gericht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-und-land-im-oktober-vor-gericht-KLATQVWF75FC5C7ZDPCKFUI3JA.html</link><description>Im Oktober trifft die Deutsche Bahn im Rechtsstreit um die Bahnstrecke Kiel-Hamburg auf das Land Schleswig-Holstein vor Gericht. Es geht um die Rechtmäßigkeit der Aufhebung des ersten Vergabeverfahrens. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-und-land-im-oktober-vor-gericht-KLATQVWF75FC5C7ZDPCKFUI3JA.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 16:28:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dortmund: SPD verliert nach fast 80 Jahren erstmals eine Oberbürgermeister-Wahl</title><link>https://www.kn-online.de/politik/dortmund-spd-verliert-nach-fast-80-jahren-erstmals-eine-oberbuergermeister-wahl-WOYE5PBDDZLTTJADWLQSNAWAR4.html</link><description>NRW hat erneut gewählt. Dortmund bekommt erstmals seit dem Zweiten Weltkrieg einen Oberbürgermeister, der nicht von der SPD gestellt wird. Alle AfD-Bewerber in den Stichwahlen zu einer OB-Wahl in NRW wurden deutlich geschlagen. In Münster gewinnen die Grünen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/dortmund-spd-verliert-nach-fast-80-jahren-erstmals-eine-oberbuergermeister-wahl-WOYE5PBDDZLTTJADWLQSNAWAR4.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 20:22:40 +0000</pubDate></item><item><title>Crack-Welle: Kontrolldruck sorgt in Kiel nur für Verlagerung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/crack-welle-kontrolldruck-sorgt-in-kiel-nur-fuer-verlagerung-YYOJNZN4BVCSLNUZR7NLES2IMY.html</link><description>Ein Fußballspiel dauert 90 Minuten – und manchmal eben auch 95 Minuten. Die 0:1-Niederlage von Holstein Kiel am Samstag in letzter Sekunde beim SV Elversberg dürfte in so manchem Wohnzimmer in Kiel für...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/crack-welle-kontrolldruck-sorgt-in-kiel-nur-fuer-verlagerung-YYOJNZN4BVCSLNUZR7NLES2IMY.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 02:55:06 +0000</pubDate></item><item><title>Drogenszene in Kiel zerstreut sich durch Kampf gegen Crack-Welle</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-drogenszene-zerstreut-sich-durch-kampf-gegen-crack-welle-3UJSNVTABJDXLLN5QY57LJIZT4.html</link><description>Mit der Crack-Welle hat die Kieler Drogenszene eine hohe Dynamik erreicht. Die Kriminalität nimmt zu, Dealer und Konsumenten verlagern sich durch den Ermittlungsdruck von Gaarden teils Richtung Schützenpark. Im Sozialbericht 2025 beschreibt die Stadt die Lage und ihre Maßnahmen zur Bekämpfung der Drogenprobleme.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-drogenszene-zerstreut-sich-durch-kampf-gegen-crack-welle-3UJSNVTABJDXLLN5QY57LJIZT4.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:24:08 +0000</pubDate></item><item><title>Moldau-Wahl: Proeuropäische Regierungspartei holt Mehrheit</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wahl-in-moldau-proeuropaeische-regierungspartei-vorn-H3XWYKJJLBPSHJ3X74KK3CR2RE.html</link><description>Mit einer Mehrheit proeuropäischer Kräfte will Präsidentin Sandu in Moldau den EU-Kurs fortsetzen. Auch russlandfreundliche Kräfte schafften den Einzug ins Parlament - und es gab eine Überraschung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wahl-in-moldau-proeuropaeische-regierungspartei-vorn-H3XWYKJJLBPSHJ3X74KK3CR2RE.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:58:48 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Umwelt kränkelt: EEA-Bericht warnt vor Folgen für Klima und Artenvielfalt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/europas-umwelt-kraenkelt-eea-bericht-warnt-vor-folgen-fuer-klima-und-artenvielfalt-ZDGWKEQAVZL2XIZURYK4XUAMF4.html</link><description>Europa gilt als Vorreiter beim Klima- und Umweltschutz. Dennoch hat der Kontinent seine eigenen Probleme gerade beim Kampf gegen Klimakrise und Artensterben, wie ein neuer Bericht aufzeigt. Was gut und was schlecht läuft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/europas-umwelt-kraenkelt-eea-bericht-warnt-vor-folgen-fuer-klima-und-artenvielfalt-ZDGWKEQAVZL2XIZURYK4XUAMF4.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:41:13 +0000</pubDate></item><item><title>Hoher Krankenstand bei der Stadt Kiel: So viele Tage fehlen Mitarbeiter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hoher-krankenstand-bei-der-stadt-kiel-so-viele-tage-fehlen-mitarbeiter-DJX3O3LKQRDEZLVSJX5WFI2SHU.html</link><description>Städtische Mitarbeitende in Kiel haben 2024 im Schnitt 32,18 Arbeitstage krankheitsbedingt gefehlt. Warum liegt diese Zahl deutlich höher als der landesweite Schnitt? Und müssen dauerkranke Beschäftigte bei der Stadt um ihren Job bangen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hoher-krankenstand-bei-der-stadt-kiel-so-viele-tage-fehlen-mitarbeiter-DJX3O3LKQRDEZLVSJX5WFI2SHU.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:15:54 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Schule, neues Lernkonzept: Das macht eine Grundschule in Kiel anders</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/eine-besondere-chance-start-in-der-grundschule-gaarden,grundschule-126.html</link><description>Lehrer und Schüler orientieren sich am "Churermodell" aus der Schweiz, mit dem Fokus auf individuellem Lernen und Sprachförderung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3b9457e0-2454-4414-8114-818f1ccfc340</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:19:05 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel kassiert späte Niederlage gegen Elversberg</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Schleswig-Holstein-Magazin,shmag-3206.html</link><description>Nach einem Spiel auf Augenhöhe verloren die "Störche" auswärts erst in der Nachspielzeit durch einen Elfmeter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5d23f17d-0891-4abc-a0b4-a85c5885127f</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:06:21 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 29. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-29-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-29-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:10:59 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Schleswig kommt es aktuell im September zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:11:16 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 03.-05. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-03-05-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-03-05-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 03.-05. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-03-05-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-03-05-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:17:12 +0000</pubDate></item><item><title>Drohnen in Norwegen gesichtet – mehrere Flüge umgeleitet</title><link>https://www.kn-online.de/politik/drohnen-in-norwegen-gesichtet-mehrere-fluege-umgeleitet-ASTJITISLZIUPJ6RVRWDYR4AGE.html</link><description>Erneut wird der europäische Luftraum verletzt: Nach den Drohnensichtungen in Dänemark mussten nun auch im Nachbarland Norwegen Flüge sicherheitshalber umgeleitet werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/drohnen-in-norwegen-gesichtet-mehrere-fluege-umgeleitet-ASTJITISLZIUPJ6RVRWDYR4AGE.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:22:41 +0000</pubDate></item><item><title>Die Herbstmärkte 2025 in Kiel und Umgebung: Öffnungszeiten, Termine in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-umgebung-oeffnungszeiten-termine-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-umgebung-oeffnungszeiten-termine-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:39:42 +0000</pubDate></item><item><title>Die Herbstmärkte 2025 in Kiel und Umgebung: Öffnungszeiten, Termine in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-umgebung-oeffnungszeiten-termine-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-umgebung-oeffnungszeiten-termine-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:39:42 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Philharmonisches Gedenkkonzert für GMD Gabriel Feltz</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-philharmonisches-gedenkkonzert-fuer-gmd-gabriel-feltz-G5BSE4H5GNFH5C66Z755Z3NNFE.html</link><description>Mit angepasstem Programm und als Verneigung vor ihrem plötzlich verstorbenen Generalmusikdirektor Gabriel Feltz haben die Kieler Philharmoniker ihre Saison begonnen. Eindrücke vom Konzert unter Leitung von John Axelrod in der Wunderino Arena.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-philharmonisches-gedenkkonzert-fuer-gmd-gabriel-feltz-G5BSE4H5GNFH5C66Z755Z3NNFE.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:21:37 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Verteidigungsminister Boris Pistorius reist nach Polen und Litauen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/verteidigungsminister-boris-pistorius-reist-nach-polen-und-litauen-2WROB5RP5JF6BAFJFQD5S6X33U.html</link><description>Verteidigungsminister Boris Pistorius reist am Montag nach Polen und Litauen. Die Visite wird überschattet von den zunehmenden Drohnenflügen über Ost- und Nordeuropa.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/verteidigungsminister-boris-pistorius-reist-nach-polen-und-litauen-2WROB5RP5JF6BAFJFQD5S6X33U.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:18:26 +0000</pubDate></item><item><title>Nur wenige Stimmen Vorpsrung reichten manchem Kandidaten bei Kommunalwahl in NRW</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nur-wenige-stimmen-vorpsrung-reichten-manchem-kandidaten-bei-kommunalwahl-in-nrw-THSEHTY46ZATXJLUTOXVWVJH64.html</link><description>Jede Stimme zählt – ein Satz, den einige Bürgermeisterkandidaten spätestens nach der Stichwahl in NRW unterschreiben dürften. In Datteln entschieden nur drei Wahlkreuze den Ausgang.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nur-wenige-stimmen-vorpsrung-reichten-manchem-kandidaten-bei-kommunalwahl-in-nrw-THSEHTY46ZATXJLUTOXVWVJH64.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:19:43 +0000</pubDate></item><item><title>Abgabestelle für Schadstoffe in Kiel: Neuer Standort in Wellsee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abgabestelle-fuer-schadstoffe-in-kiel-neuer-standort-in-wellsee-7PF7XKDR4JCXBOPZY4GUSYWLYI.html</link><description>Zum Jahresende bleiben die Tore dauerhaft zu: Die Schadstoffsammelstelle in der Gutenbergstraße in Kiel schließt. Wo überall künftig die Abgabe schädlicher Abfälle möglich ist, hat jetzt der Abfallwirtschaftsbetrieb Kiel erklärt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abgabestelle-fuer-schadstoffe-in-kiel-neuer-standort-in-wellsee-7PF7XKDR4JCXBOPZY4GUSYWLYI.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:07:15 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Innenstadt kein Kontrollbereich mehr: Tatverdächtige identifiziert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-innenstadt-kein-kontrollbereich-mehr-tatverdaechtige-identifiziert-J6SYL37CPFELJK5G673TPNGMM4.html</link><description>Der Kontrollbereich in der Kieler Innenstadt wurde aufgehoben. Der Grund: Fünf Tatverdächtige, die gemeinsam agierten, sollen für mehr als 50 der Raub- und Diebstahltaten verantwortlich sein. So hat sich die Sicherheitslage geändert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-innenstadt-kein-kontrollbereich-mehr-tatverdaechtige-identifiziert-J6SYL37CPFELJK5G673TPNGMM4.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:11:27 +0000</pubDate></item><item><title>Elterntaxis ade: Erste Schulstraße in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/elterntaxis-ade-erste-schulstrasse-in-schleswig-holstein,schulstrasse-104.html</link><description>Damit soll es vor einer Grundschule in Kiel kein Verkehrschaos mehr geben. Zwei Mal am Tag wird die Straße gesperrt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c57d5e93-16b2-4a21-8f5b-e8aa4d73ee41</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:15:50 +0000</pubDate></item><item><title>WHO und Mediziner fordern strengere Gesetze für E-Zigaretten</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/who-und-mediziner-fordern-strengere-gesetze-fuer-e-zigaretten-RPTI6YTF2VEWNEIJ7EC7FEVTYA.html</link><description>In sechs europäischen Ländern sind Aromen in E-Zigaretten wegen ihrer Anziehungskraft auf Kinder und Jugendliche schon verboten. Doch das zuständige deutsche Ministerium verweist auf die EU.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/who-und-mediziner-fordern-strengere-gesetze-fuer-e-zigaretten-RPTI6YTF2VEWNEIJ7EC7FEVTYA.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:58:44 +0000</pubDate></item><item><title>Moldau: Proeuropäische Partei gewinnt Parlamentswahl – Rückschlag für Putin</title><link>https://www.kn-online.de/politik/moldau-proeuropaeische-partei-gewinnt-parlamentswahl-rueckschlag-fuer-putin-44DGTEYSEBG2LBXINHWCJHAJHY.html</link><description>Die Parlamentswahl in Moldau endet mit einem herben Rückschlag für den Kreml und einem Triumph für Europa. Präsidentin Sandus proeuropäische Partei erringt die absolute Mehrheit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/moldau-proeuropaeische-partei-gewinnt-parlamentswahl-rueckschlag-fuer-putin-44DGTEYSEBG2LBXINHWCJHAJHY.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:13:46 +0000</pubDate></item><item><title>Sperrung am Stresemannplatz in Kiel endet: Freie Fahrt ab 1. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrung-am-stresemannplatz-in-kiel-endet-freie-fahrt-ab-1-oktober-MTRYU4OACFC5DN6NKAKLJSHXB4.html</link><description>Die Großbaustelle in der Kieler Innenstadt neigt sich dem Ende zu: Ab dem 1. Oktober soll der Stresemannplatz wieder frei befahrbar sein. Trotz einiger Staus zieht die Stadt ein positives Fazit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrung-am-stresemannplatz-in-kiel-endet-freie-fahrt-ab-1-oktober-MTRYU4OACFC5DN6NKAKLJSHXB4.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bauern- und Regionalmarkt 2025 in Kiel: Das erwartet die Besucher</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bauern-und-regionalmarkt-2025-in-kiel-das-erwartet-die-besucher-7IZNEEVPNFEQDBDR2ONBJPGSMM.html</link><description>Regionale Köstlichkeiten, Kunsthandwerk und ein buntes Kinderprogramm locken an drei Tagen in die Innenstadt und Holtenauer Straße. Erstmals dabei: Strohfiguren auf dem Rathausplatz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bauern-und-regionalmarkt-2025-in-kiel-das-erwartet-die-besucher-7IZNEEVPNFEQDBDR2ONBJPGSMM.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:24:00 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl Elmshorn: Eine einzige Stimme entscheidet</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ob-wahl-in-elmshorn-drei-kandidaten-gehen-ins-rennen,regionnorderstedtnews-862.html</link><description>Erik Sachse bekam am Sonntag zwar die meisten Stimmen, verpasste die nötige Mehrheit aber um eine Stimme. Das wird jedoch überprüft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a57ca67c-08ff-4219-a1f1-95a8bbf9c5fe</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:51:05 +0000</pubDate></item><item><title>Überraschung an der CAU: Student will für Präsidentenamt kandidieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ueberraschung-an-der-cau-student-will-fuer-praesidentenamt-kandidieren-VBW57JZOHVDCJDIKDID4NDRALA.html</link><description>Es ist eine Nachricht, die für Aufsehen an der Kieler Universität sorgen dürfte: Asta-Vorstand Fritz Herkenhoff will für das Präsidentenamt an der CAU kandidieren – und damit ein Zeichen setzen. Das sind die Absichten des Studenten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ueberraschung-an-der-cau-student-will-fuer-praesidentenamt-kandidieren-VBW57JZOHVDCJDIKDID4NDRALA.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:20:00 +0000</pubDate></item><item><title>Immer weniger Einzelhändler: Büro zieht in leere Bäckerei in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/immer-weniger-einzelhaendler-buero-zieht-in-leere-baeckerei-in-kiel-ZRJZM6MXUNCTBPFA6SFG5JG52I.html</link><description>Seit Monaten stehen die Räume der ehemaligen Bäckerei Knuust in Kiel-Hasseldieksdamm leer. Nun steht fest: Eine Versicherung übernimmt die Fläche. Im Stadtteil sorgt das für Kritik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/immer-weniger-einzelhaendler-buero-zieht-in-leere-baeckerei-in-kiel-ZRJZM6MXUNCTBPFA6SFG5JG52I.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 16:40:12 +0000</pubDate></item><item><title>Erste Schulstraße in Kiel: Elterntaxis verboten, Verkehr beruhigt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erste-schulstrasse-in-kiel-elterntaxis-verboten-verkehr-beruhigt-BFTY43YVQRG4HIW3PK23TLJVS4.html</link><description>Kiel hat die erste Schulstraße Schleswig-Holsteins. Eine Schranke versperrt ab sofort morgens und nachmittags die Zufahrt zur Grundschule am Heidenberger Teich in Kiel-Mettenhof. So sollen Elterntaxis ausgesperrt und ein Verkehrschaos verhindert werden. Bereits am ersten Tag gab es unterschiedlichste Reaktionen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erste-schulstrasse-in-kiel-elterntaxis-verboten-verkehr-beruhigt-BFTY43YVQRG4HIW3PK23TLJVS4.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 17:41:18 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Mettenhof: Ganztagsschule richtet Schulstraße ein</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-mettenhof-richtet-erste-schulstrasse-ein,shmag-3224.html</link><description>Zweimal am Tag ist der Skagenweg für Elterntaxis gesperrt. Schüler sollen so sicher und eigenständig zur Schule kommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d9e0c71a-72d4-4866-aa0b-1b8784c0fb08</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 18:53:13 +0000</pubDate></item><item><title>Elmshorn: Neuauszählung bei Oberbürgermeisterwahl</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/elmshorn-neuauszaehlung-bei-oberbuergermeisterwahl,shmag-3222.html</link><description>Dem parteilosen Erik Sachse fehlt eine Stimme, um als neuer Oberbürgermeister gewählt zu sein. Nun werden die Stimmen neu ausgezählt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/61df7a27-8509-497b-927f-240dc0f916cd</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 18:54:20 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Mülheim: Panne bei Auszählung – CDU-Mann liegt doch vorne</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ob-wahl-in-muelheim-panne-bei-auszaehlung-cdu-mann-liegt-doch-vorne-ETPHV2KKHZKINLFYNISPV5ZQPY.html</link><description>Nach einer Auszählpanne in Mülheim an der Ruhr muss das vorläufige Endergebnis der OB-Stichwahl korrigiert werden. Amtsinhaber Buchholz liegt nun doch vorn. Laut Stadt waren Stimmen vertauscht worden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ob-wahl-in-muelheim-panne-bei-auszaehlung-cdu-mann-liegt-doch-vorne-ETPHV2KKHZKINLFYNISPV5ZQPY.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 20:39:43 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 30.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-30-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-30-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 30.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-30-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-30-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Klimawandel: So wollen Wissenschaftler aus Kiel die Moore retten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/klimawandel-so-wollen-wissenschaftler-aus-kiel-die-moore-retten-EIQQU6EG5ZA7ZMGPF54EJALSZE.html</link><description>Moore sind entscheidend für den Klimaschutz: Prof. Joachim Schrautzer aus Kiel startet jetzt gemeinsam mit seinem Team nach Österreich, um dort Moorgebiete zu erforschen. Welche überraschenden Hilfsmittel sie dabei einsetzen und warum Moore so wichtig sind, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/klimawandel-so-wollen-wissenschaftler-aus-kiel-die-moore-retten-EIQQU6EG5ZA7ZMGPF54EJALSZE.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 02:07:00 +0000</pubDate></item><item><title>Elterntaxis unerwünscht: In Kiel wurde die erste Schulstraße eingeführt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elterntaxis-unerwuenscht-in-kiel-wurde-die-erste-schulstrasse-eingefuehrt-S3OP3AEGP5AJHL64C63OHBSRNM.html</link><description>Während vor 55 Jahren noch rund 90 Prozent der Kinder zu Fuß zur Schule gingen, sind es laut der Studie „Mobilität in Deutschland“ heute gerade einmal 37 Prozent. Stattdessen ist die Zahl der Grundschulkinder,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elterntaxis-unerwuenscht-in-kiel-wurde-die-erste-schulstrasse-eingefuehrt-S3OP3AEGP5AJHL64C63OHBSRNM.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mann tötet Ex-Freundin in Kiel - Fall wird neu verhandelt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/mann-toetet-ex-freundin-in-kiel-fall-wird-neu-verhandelt,stresemannplatz-100.html</link><description>2023 verursacht ein damals 19-Jähriger einen schweren Verkehrsunfall. Zuvor soll er seine Ex-Freundin getötet haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0cae7598-7279-4680-8bd2-ab2ff4b9d2be</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 03:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>