<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 05:29:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Vor dem informellen EU-Gipfel: Europa-Union mahnt, EU nicht auf Standortpolitik zu verengen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/vor-dem-informellen-eu-gipfel-europa-union-mahnt-eu-nicht-auf-standortpolitik-zu-verengen</link><description>Berlin/Brüssel, 11. Februar – Anlässlich des morgigen informellen Treffens der europäischen Staats- und Regierungschefs mahnt die überparteiliche Europa-Union Deutschland einen strategischen Kurswechsel an. Wettbewerbsfähigkeit ist dabei kein Selbstzweck – aber sie ist die unverzichtbare Grundlage dafür, dass Europa wirtschaftlich, technologisch und damit auch sicherheitspolitisch handlungsfähig bleibt.</description><guid isPermaLink="false">news-20694</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel nimmt den Mehrjährigen EU-Finanzrahmen unter die Lupe!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-nimmt-den-mehrjaehrigen-eu-finanzrahmen-unter-die-lupe</link><description>Der Mehrjährige Finanzrahmen legt fest, wofür die EU in den kommenden Jahren Milliarden ausgibt. Welche politischen Prioritäten stecken dahinter und wo wird gestritten? Darüber diskutieren wird beim nächsten Stammtisch der Europa-Union Kiel am 26. Februar 2026 gesprochen.</description><guid isPermaLink="false">news-20698</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Deine Zukunft - Deine Meinung: Europäische Sicherheitspolitik aus Schülerperspektive</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/deine-zukunft-deine-meinung-europaeische-sicherheitspolitik-aus-schuelerperspektive</link><description>Unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ haben sich insgesamt rund 75 Schülerinnen und Schüler in der letzten Januarwoche 2026 in Bad Malente zusammengefunden, um sich intensiv mit der europäischen Sicherheitspolitik auseinanderzusetzen. Mit dabei waren Schülerinnen und Schüler der Bruno-Lorenzen-Gemeinschaftsschule aus Schleswig, des Emil-von-Behring-Gymnasiums Großhansdorf sowie der Friedrich-List Schule aus Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">news-20699</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:33:37 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union bei Ehrenamtstagen Norderstedt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-bei-ehrenamtstagen-norderstedt</link><description>Vom 27. Februar bis 1. März 2026 verwandelt sich das Erdgeschoss des Herold-Center Norderstedt wieder in einen lebendigen Treffpunkt für Engagement, Austausch und Mitmachen: Die Ehrenamtstage laden Euch täglich von 12 bis 18 Uhr ein, die Vielfalt des ehrenamtlichen Lebens in Norderstedt kennenzulernen.</description><guid isPermaLink="false">news-20712</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:19:31 +0000</pubDate></item><item><title>Kooperationen für Europas Zukunft</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/kooperationen-fuer-europas-zukunft</link><description>Europa braucht neue Allianzen – und genau hier setzt die Europa-Union Schleswig-Holstein derzeit spürbare Akzente. Unter dem Leitmotiv „Europapolitische Bildung stärken, Allianzen schmieden, Impulse setzen“ absolvierte unser Landesvorsitzender Stefan Studt am 18. Februar 2026 eine Reihe von Besuchen in Kiel. Begleitet wurde er von Landesgeschäftsführer Ralf Rose und Praktikantin Emily Schönau.</description><guid isPermaLink="false">news-20713</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:32:56 +0000</pubDate></item><item><title>MFG-5-Gelände in Kiel: Ulf Kämpfer erwartet Einigung zum Rückkauf im März</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-in-kiel-ulf-kaempfer-erwartet-einigung-zum-rueckkauf-im-maerz-UGDLGHHCQVGCDFZ6MCEHW3OE7U.html</link><description>Die Verhandlungen zwischen der Stadt Kiel und der Bundeswehr um das ehemalige MFG-5-Gelände stehen offenbar kurz vor dem Abschluss. Oberbürgermeister Ulf Kämpfer rechnet mit einer Einigung im März. Was sonst bislang bekannt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-in-kiel-ulf-kaempfer-erwartet-einigung-zum-rueckkauf-im-maerz-UGDLGHHCQVGCDFZ6MCEHW3OE7U.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Der Weg ins zweite Leben - Die Kieler Brustkrebs-Sprotten</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgwNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Jede achte Frau erkrankt heutzutage an Brustkrebs. Eine ganz besondere Selbsthilfegruppe hilft auf dem Weg ins "zweite Leben".</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8feeeeec-cfa4-4950-a411-1d2b67239e0d</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:55:21 +0000</pubDate></item><item><title>ARD entfernt falsches Merkel-Bild nach CDU-Parteitag und entschuldigt sich</title><link>https://www.kn-online.de/politik/merkel-applaus-falsch-gezeigt-ard-aendert-beitrag-und-bittet-um-entschuldigung-K66R6TN7MZCLVJK5ZJUFSEZDYA.html</link><description>Applaus an falscher Stelle: Warum die ARD jetzt einen Beitrag für die Sendung „Bericht aus Berlin“ über die CDU nachbessern musste.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/merkel-applaus-falsch-gezeigt-ard-aendert-beitrag-und-bittet-um-entschuldigung-K66R6TN7MZCLVJK5ZJUFSEZDYA.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:07:47 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streik Kiel am 27.2.: KVG-Busse, Autokraft, Kielius - Was fährt?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-am-27-2-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</link><description>Die Gewerkschaft Verdi hatte bei den kommunalen Busunternehmen zum Streik im ÖPNV aufgerufen. Gestreikt wurde an den März-Wochenenden bis Sonntag, 24. März 2024. KVG-Busse, Autokraft, Kielius, VKP, Schule – welche Busse in Kiel fuhren, welche nicht? Die wichtigsten Fragen und Antworten zum aktuellen Bus-Streik in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-am-27-2-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:11:26 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird am 27.2. gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Am Freitag, 27. Februar, kommt es zu Busstreiks in Schleswig-Holstein. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg wird der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann genau Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:21:40 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird am 27.2. gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Am Freitag, 27. Februar, kommt es zu Busstreiks in Schleswig-Holstein. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg wird der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann genau Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:21:40 +0000</pubDate></item><item><title>Streit um Betriebskosten in Kiel: Vermieter baut Heizungsbrenner aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streit-um-betriebskosten-in-kiel-vermieter-baut-heizungsbrenner-aus-S56WRAIUKZETVKE4NVAOGMXQY4.html</link><description>Seit mehr als einer Woche muss eine neunköpfige Familie im Kieler Stadtteil Friedrichsort ohne Heizung und warmes Wasser auskommen. Der Vermieter hat den Heizungsbrenner ausgebaut. Als Grund vermutet die Familie einen Streit über ausstehende Betriebskosten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streit-um-betriebskosten-in-kiel-vermieter-baut-heizungsbrenner-aus-S56WRAIUKZETVKE4NVAOGMXQY4.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:47:30 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserrohrbruch in der Beselerallee: Kreuzung teilweise gesperrt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohrbruch-in-der-beselerallee-kreuzung-teilweise-gesperrt-OPKS6GMWNJFMPOMBD2B5Y5474Y.html</link><description>Am Montag kam es in der Beselerallee zu einem Wasserrohrbruch. Laut den Stadtwerken Kiel waren rund 600 Haushalte von Einschränkungen betroffen. Die Straßenecke musste für die Reparaturarbeiten gesperrt werden und bleibt voraussichtlich für die kommenden zwei Wochen nicht befahrbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohrbruch-in-der-beselerallee-kreuzung-teilweise-gesperrt-OPKS6GMWNJFMPOMBD2B5Y5474Y.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:56:48 +0000</pubDate></item><item><title>Tim Walter statt Marcel Rapp neuer Trainer bei Holstein Kiel: Bitte lernen, KSV!</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/tim-walter-statt-marcel-rapp-neuer-trainer-bei-holstein-kiel-bitte-lernen-ksv-4KVL2EDXJBGSLPIS23BR6VM5XI.html</link><description>Der Wechsel von Trainer Marcel Rapp zu Tim Walter war aus Sicht der Verantwortlichen von Holstein Kiel unausweichlich. Doch dazu hätte es gar nicht kommen müssen, wenn die gesamte KSV-Führung aus ihren Fehlern der Bundesliga-Saison gelernt hätte, meint KN-Sportchef Alexander Hahn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/tim-walter-statt-marcel-rapp-neuer-trainer-bei-holstein-kiel-bitte-lernen-ksv-4KVL2EDXJBGSLPIS23BR6VM5XI.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:06:24 +0000</pubDate></item><item><title>Tote Kormorane und Möwen in Kiel: Warum verenden die Wildvögel?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tote-kormorane-und-moewen-in-kiel-warum-verenden-die-wildvoegel-ZHKOUSHVYRBJZKIBRWFF6ZC734.html</link><description>In Schilksee und Strande haben Spaziergänger in dieser Woche mehrere verendete Großvögel gefunden. Nabu und Veterinäramt erklären die Ursachen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tote-kormorane-und-moewen-in-kiel-warum-verenden-die-wildvoegel-ZHKOUSHVYRBJZKIBRWFF6ZC734.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:23:50 +0000</pubDate></item><item><title>Hamburg kürzt Pfandsammler Sozialleistungen. Kiel auch?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hamburg-kuerzt-pfandsammler-sozialleistungen-kiel-auch-CE5TO5VNU5GETCNCMIUMDZRZMU.html</link><description>Ein Rentner sammelte Pfandflaschen, um seine kleine Rente aufzubessern. Das Amt in Altona zog ihm 58 Euro Pfandgeld von der Grundsicherung ab. Der Fall wird in Hamburg kontrovers diskutiert. Wir haben bei der Stadt Kiel nachgefragt, wie sie mit den Erlösen der Pfandsammler umgeht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hamburg-kuerzt-pfandsammler-sozialleistungen-kiel-auch-CE5TO5VNU5GETCNCMIUMDZRZMU.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:02:01 +0000</pubDate></item><item><title>Putschversuch in Spanien 1981: Regierung gibt Akten frei – welche Rolle spielte König Juan Carlos?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/putschversuch-in-spanien-1981-regierung-gibt-akten-frei-welche-rolle-spielte-koenig-juan-carlos-DQ7I6Z4Y3ZF7NISA2ZFUS7M2BM.html</link><description>45 Jahre nach der gescheiterten Militärrevolte gegen die junge spanische Demokratie lässt das Kabinett Sánchez einige bisher unveröffentlichte Dokumente offenlegen. Was immer noch fehlt, ist ein neues Gesetz zum Umgang mit Staatsgeheimnissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/putschversuch-in-spanien-1981-regierung-gibt-akten-frei-welche-rolle-spielte-koenig-juan-carlos-DQ7I6Z4Y3ZF7NISA2ZFUS7M2BM.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:17:49 +0000</pubDate></item><item><title>Tim Walter neuer Trainer bei Holstein Kiel - Mittwoch erstes Training</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/tim-walter-neuer-trainer-bei-holstein-kiel-mittwoch-erstes-training-VB7JUX2GRFBCLPBAVQJQEJGVKQ.html</link><description>Jetzt ist es amtlich: Tim Walter wird neuer Trainer bei Holstein Kiel. Der 50-Jährige wird Nachfolger von Marcel Rapp und soll die Störche zum Klassenerhalt führen. Walter war bereits in der Saison 2018/19 Trainer der Störche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/tim-walter-neuer-trainer-bei-holstein-kiel-mittwoch-erstes-training-VB7JUX2GRFBCLPBAVQJQEJGVKQ.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:20:30 +0000</pubDate></item><item><title>Casting im Sophienhof Kiel: Vincent de Paul sucht Talente für neuen Film</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/casting-im-sophienhof-kiel-vincent-de-paul-sucht-talente-fuer-neuen-film-XILYKM7KKJERJEKU4CG3CEDVXM.html</link><description>Dieses Casting bringt einen Hauch von Hollywood nach Kiel: US-Schauspieler Vincent de Paul sucht im Sophienhof junge Talente für einen internationalen Weihnachtsfilm. Doch nicht nur schauspielerisches Können ist gefragt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/casting-im-sophienhof-kiel-vincent-de-paul-sucht-talente-fuer-neuen-film-XILYKM7KKJERJEKU4CG3CEDVXM.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Influencerin Kim Inked plant Buchmesse für Selfpubisher in Wunderino-Arena</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-influencerin-kim-inked-plant-buchmesse-fuer-selfpubisher-in-wunderino-arena-EMKRC4UFWZC63C27GFSZLGHGAI.html</link><description>Wieso weite Wege auf sich nehmen, wenn man auch in Kiel eine Buchmesse haben kann? Influencerin und Autorin Kim Kummutat aus Probsteierhagen hält das Angebot in Schleswig-Holstein für mangelhaft – und organisiert deshalb ein eigenes Event in der Wunderino-Arena. Das ist geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-influencerin-kim-inked-plant-buchmesse-fuer-selfpubisher-in-wunderino-arena-EMKRC4UFWZC63C27GFSZLGHGAI.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:05:12 +0000</pubDate></item><item><title>ÖPNV-Streik in SH: Am Freitag die Busse, ab März die Deutsche Bahn?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/oepnv-streik-in-sh-am-freitag-die-busse-ab-maerz-die-deutsche-bahn-3F3UDA6CRBEX5J5CX3VWSQ6RRU.html</link><description>Buspendler in Schleswig-Holstein müssen sich am Freitag auf erhebliche Einschränkungen einstellen: Die Gewerkschaft Verdi ruft in Kiel, Lübeck, Neumünster und Flensburg zum Streik im ÖPNV auf. Ab März drohen zudem Streiks bei der Deutschen Bahn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/oepnv-streik-in-sh-am-freitag-die-busse-ab-maerz-die-deutsche-bahn-3F3UDA6CRBEX5J5CX3VWSQ6RRU.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>Uni Kiel: FDP will Einrichten einer Zivilklausel verbieten</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/uni-kiel-fdp-will-einrichten-einer-zivilklausel-verbieten-FILFX2JYUJEK7BX5RZ5RC77IHQ.html</link><description>Die FDP will Zivilklauseln an Hochschulen in Schleswig-Holstein verbieten. Zuletzt hatte es unter anderem an der CAU Kiel Debatten darüber gegeben, militärische Forschung zu unterbinden. Jetzt positioniert sich die Universitätsspitze deutlich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/uni-kiel-fdp-will-einrichten-einer-zivilklausel-verbieten-FILFX2JYUJEK7BX5RZ5RC77IHQ.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:17:21 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Pkw-Attacke: Israelkritische Plakate an Stromkasten in Kiel aufgetaucht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-pkw-attacke-israelkritische-plakate-an-stromkasten-in-kiel-aufgetaucht-PLF42KQNFBAW5L7JKBM3RLXNNM.html</link><description>Kurz nach einer Attacke auf das Auto des Landeschefs der Deutsch-Israelischen Gesellschaft in Kiel sind unweit des Tatorts Plakate mit israel- und polizeikritischen Botschaften aufgetaucht. Gibt es einen Zusammenhang?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-pkw-attacke-israelkritische-plakate-an-stromkasten-in-kiel-aufgetaucht-PLF42KQNFBAW5L7JKBM3RLXNNM.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>TV-Triell in Baden-Württemberg: Hagel, Özdemir und Frohnmaier im Schlagabtausch</title><link>https://www.kn-online.de/politik/tv-triell-in-baden-wuerttemberg-hagel-oezdemir-und-frohnmaier-im-schlagabtausch-CRBJKRHNXZDIFPG3UFZCVY3A6A.html</link><description>Die Landtagswahl in Baden‑Württemberg am 8. März  2026 rückt näher – und im Wahlkampf kommt es heute zu einem TV‑Höhepunkt. Drei der wichtigsten Spitzenkandidaten treten in einem Triell gegeneinander an. Das Wichtigste zur TV-Debatte im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/tv-triell-in-baden-wuerttemberg-hagel-oezdemir-und-frohnmaier-im-schlagabtausch-CRBJKRHNXZDIFPG3UFZCVY3A6A.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:01:53 +0000</pubDate></item><item><title>Vom Kika-Star zum Influencer: Jeppe Waschko aus Kiel lebt von Social Media</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vom-kika-star-zum-influencer-jeppe-waschko-aus-kiel-lebt-von-social-media-ZJYOP3MX7RG2PAIIGUTZ2LLYQI.html</link><description>Von der Kika-Sendung zum Tiktok-Star: Jeppe Waschko aus Kiel hat sein Hobby zum Beruf gemacht und arbeitet heute erfolgreich als Influencer. Allein auf Tiktok folgen ihm knapp 170.000 Menschen. Ganz besonders schätzt der 23-Jährige die Freiheiten, die sein Job ihm bietet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vom-kika-star-zum-influencer-jeppe-waschko-aus-kiel-lebt-von-social-media-ZJYOP3MX7RG2PAIIGUTZ2LLYQI.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Trainerwechsel bei Holstein Kiel: Tim Walter soll es richten</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-und-der-blick-nach-vorne,shmag-7392.html</link><description>Die Störche nehmen Abschied von Marcel Rapp - wie geht es nun weiter? Sportreporter Tobias Gellert schätzt die Lage ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/db3bb0fe-c469-4b1b-b899-4686bdd47470</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:52:21 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia in Kiel: Samet Yilmaz will kein "kein fernes Großprojekt"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-in-kiel-samet-yilmaz-will-kein-kein-fernes-grossprojekt-GCTXEXOEZ5HNFNOBZG7VAG6HCY.html</link><description>Kiels künftiger Oberbürgermeister Samet Yilmaz (Grüne) will sich dafür einsetzen, dass Olympia in Kiel kein reines Prestigeprojekt wird. Zudem dürften Risiken der Bewerbung „weder verschwiegen noch vernachlässigt werden“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-in-kiel-samet-yilmaz-will-kein-kein-fernes-grossprojekt-GCTXEXOEZ5HNFNOBZG7VAG6HCY.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 03:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Holstein-Kiel-Coach + US-Reeder nehmen Kiel ins Programm + ÖPNV-Streik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-holstein-kiel-coach-us-reeder-nehmen-kiel-ins-programm-oepnv-streik-GJKTRQQALFC33PNLPFSF4HJ7IQ.html</link><description>Jetzt im Winter machen nur ein, zwei Mal pro Woche Kreuzfahrtschiffe in Kiel fest. Doch mit dem Frühling nehmen die Anläufe zu – und im Sommer werden dann bis zu zwei dicke Pötte pro Tag in der Landeshauptstadt...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-holstein-kiel-coach-us-reeder-nehmen-kiel-ins-programm-oepnv-streik-GJKTRQQALFC33PNLPFSF4HJ7IQ.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hafenrundfahrt in Kiel: Saisonstart mit der "Förde-Adler" am 1. Mai</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hafenrundfahrten-in-kiel-saisonstart-mit-der-foerde-adler-am-1-mai-V2OD2ZDEPJFRZGTN4X2IL3UK5M.html</link><description>Das Wappen ist geputzt, und der neue Name prangt auch schon am Rumpf: Aus der ehemaligen Fördefähre „Schilksee“ ist das Ausflugsschiff „Förde-Adler“ geworden. Die Vorbereitungen für die Saison 2026 der beliebten Hafenrundfahrten in Kiel laufen bereits. Die Ticketpreise stehen schon fest.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hafenrundfahrten-in-kiel-saisonstart-mit-der-foerde-adler-am-1-mai-V2OD2ZDEPJFRZGTN4X2IL3UK5M.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:00:43 +0000</pubDate></item><item><title>Demo in Kiel: Solidarität mit Ukraine zum Jahrestag von Kriegsbeginn</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demo-in-kiel-solidaritaet-mit-ukraine-zum-jahrestag-von-kriegsbeginn-YNVDX6NVHVHEZPM3MXJLREEBT4.html</link><description>Der Jahrestag des Überfalls Russlands auf die Ukraine hat auch in Kiel viele Menschen zu Protesten gegen den Angriffskrieg bewegt. Etwa 500 Personen kamen zum Platz der Matrosen vor den Hauptbahnhof. Die geplante Route des Demonstrationszuges wurde kurzfristig geändert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demo-in-kiel-solidaritaet-mit-ukraine-zum-jahrestag-von-kriegsbeginn-YNVDX6NVHVHEZPM3MXJLREEBT4.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:20:08 +0000</pubDate></item><item><title>Großmächte im Aufwind: Europas Zukunft im Schatten des Machtkampfs zwischen den USA und China</title><link>https://www.kn-online.de/politik/grossmaechte-im-aufwind-europas-zukunft-im-schatten-des-machtkampfs-zwischen-den-usa-und-china-HGOPTLWMK5A45D5VE3D3A6H6GE.html</link><description>Mit der Rückkehr der Großmachtpolitik gerät Europas Ordnung ins Wanken. Für die EU ist es die Stunde der Entscheidung: Reform oder Bedeutungsverlust. Viel Zeit bleibt nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/grossmaechte-im-aufwind-europas-zukunft-im-schatten-des-machtkampfs-zwischen-den-usa-und-china-HGOPTLWMK5A45D5VE3D3A6H6GE.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:02:59 +0000</pubDate></item><item><title>Steuergeld-Verschwendung? Grüne Kritik an Ulf Kämpfers USA-Reise, SPD kontert</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/steuergeld-verschwendung-gruene-kritik-an-ulf-kaempfers-usa-reise-spd-kontert-4J6BHJPK3BATLDRMYL3RPAFIP4.html</link><description>Kurz vor Amtsende auf Reisen: Der Besuch von Kiels Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) in San Francisco wird von den Grünen harsch kritisiert. Die SPD verteidigt den Schritt als langfristige Städtepartnerschaftsarbeit. Ist die Reise wirklich eine Abschiedstournee auf Kosten der Steuerzahler?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/steuergeld-verschwendung-gruene-kritik-an-ulf-kaempfers-usa-reise-spd-kontert-4J6BHJPK3BATLDRMYL3RPAFIP4.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:16:24 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Februar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Februar und in den März 2026 hinein die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:39:44 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Februar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Februar und in den März 2026 hinein die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:39:44 +0000</pubDate></item><item><title>Senkung von Baustandards? Haus &amp; Grund Kiel hält das für "Traumtänzerei“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/senkung-von-baustandards-haus-und-grund-kiel-haelt-das-fuer-traumtaenzerei-BESNPBZFEVA37AHQUBTQKH7XYU.html</link><description>„Fachlich hochproblematisch und praktisch kaum umsetzbar“: Die Pläne von Grün-Rot in Kiel, Baustandards und damit Mietpreise zu senken, stoßen beim Eigentümerverband Haus &amp; Grund Kiel auf scharfe Kritik. Baudezernentin Doris Grondke (parteilos) sieht aber Chancen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/senkung-von-baustandards-haus-und-grund-kiel-haelt-das-fuer-traumtaenzerei-BESNPBZFEVA37AHQUBTQKH7XYU.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Fall Maddie McCann: Verdächtiger Christian B. lebt nicht mehr in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fall-maddie-mccann-verdaechtiger-christian-b-nicht-mehr-in-kiel-4GQFW6UFCJBE7PRHOCZ3AZKZYY.html</link><description>Christian B., der weiterhin als Verdächtiger im Fall Maddie geführt wird, hält sich seit einigen Tagen nicht mehr in Kiel auf. Er ist jetzt in Braunschweig – ausgerechnet, denn die dortige Staatsanwaltschaft hat jahrelang gegen ihn ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fall-maddie-mccann-verdaechtiger-christian-b-nicht-mehr-in-kiel-4GQFW6UFCJBE7PRHOCZ3AZKZYY.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:46:29 +0000</pubDate></item><item><title>Fall Maddie McCann: Verdächtiger Christian B. lebt nicht mehr in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fall-maddie-mccann-verdaechtiger-christian-b-nicht-mehr-in-kiel-4GQFW6UFCJBE7PRHOCZ3AZKZYY.html</link><description>Christian B., der weiterhin als Verdächtiger im Fall Maddie geführt wird, hält sich seit einigen Tagen nicht mehr in Kiel auf. Er ist jetzt in Braunschweig – ausgerechnet, denn die dortige Staatsanwaltschaft hat jahrelang gegen ihn ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fall-maddie-mccann-verdaechtiger-christian-b-nicht-mehr-in-kiel-4GQFW6UFCJBE7PRHOCZ3AZKZYY.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:46:29 +0000</pubDate></item><item><title>Spannung im Kieler Landtag: Günthers Bildungsversprechen in der Kritik</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spannung-im-kieler-landtag-guenthers-bildungsversprechen-in-der-kritik-LMIDWHZAG5AWNPINOOJS4UKWZU.html</link><description>Mit einer Regierungserklärung stellt Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) Investitionen in Kitas und Schulen in Schleswig-Holstein vor. Doch die Opposition im Landtag wirft ihm Realitätsverweigerung vor. Ist seine Bildungsstrategie zukunftsfähig?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spannung-im-kieler-landtag-guenthers-bildungsversprechen-in-der-kritik-LMIDWHZAG5AWNPINOOJS4UKWZU.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:11:19 +0000</pubDate></item><item><title>Bertram Engel las in Kiel aus seiner Autobiografie und sang Maffay-Lieder</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bertram-engel-las-in-kiel-aus-seiner-autobiografie-und-sang-maffay-lieder-KKGXSEYEBFAKDI5RUBMYW3FJIU.html</link><description>Ausverkauft ist der große Saal des Kieler Metro-Kinos: Top-Drummer Bertram Engel, seit 50 Jahren in den Bands von Peter Maffay und Udo Lindenberg, las aus seiner Bestseller-Autobiografie. Und sang Maffay-Songs, die er mitkomponiert hatte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bertram-engel-las-in-kiel-aus-seiner-autobiografie-und-sang-maffay-lieder-KKGXSEYEBFAKDI5RUBMYW3FJIU.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:37:06 +0000</pubDate></item><item><title>Bertram Engel las in Kiel aus seiner Autobiografie und sang Maffay-Lieder</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bertram-engel-las-in-kiel-aus-seiner-autobiografie-und-sang-maffay-lieder-KKGXSEYEBFAKDI5RUBMYW3FJIU.html</link><description>Ausverkauft ist der große Saal des Kieler Metro-Kinos: Top-Drummer Bertram Engel, seit 50 Jahren in den Bands von Peter Maffay und Udo Lindenberg, las aus seiner Bestseller-Autobiografie. Und sang Maffay-Songs, die er mitkomponiert hatte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bertram-engel-las-in-kiel-aus-seiner-autobiografie-und-sang-maffay-lieder-KKGXSEYEBFAKDI5RUBMYW3FJIU.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:37:06 +0000</pubDate></item><item><title>Verfassungsgericht prüft Thüringer Landtagswahl: Aufruf von Landräten könnte Neuwahl bedeuten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/muss-in-thueringen-neu-gewaehlt-werden-YRKEICSXRBFU7D6WPZKILZZXHA.html</link><description>Ein Aufruf von Landräten und Bürgermeistern zur Thüringer Landtagswahl 2024 hat ein juristisches Nachspiel. Der Thüringer Verfassungsgerichtshof muss entscheiden: Hatte das Einfluss auf die Wahl und muss diese für ungültig erklärt werden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/muss-in-thueringen-neu-gewaehlt-werden-YRKEICSXRBFU7D6WPZKILZZXHA.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:40:32 +0000</pubDate></item><item><title>Medizinische Detektive am UKSH Kiel: Auf der Spur seltener Erkrankungen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/medizinische-detektive-am-uksh-kiel-auf-der-spur-seltener-erkrankungen-QRVNTDWTMNFWJIIW2L5MJFWSUQ.html</link><description>Am UKSH Kiel unterstützen Dr. Laelia Rösler und Dr. Tim Rattay besondere Patienten auf der teils jahrelangen Suche nach einer Diagnose. Zum Tag der seltenen Erkrankungen am 28. Februar 2026 rücken sie die Betroffenen in den Fokus. Warum sich diese bei Experten oft endlich verstanden fühlen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/medizinische-detektive-am-uksh-kiel-auf-der-spur-seltener-erkrankungen-QRVNTDWTMNFWJIIW2L5MJFWSUQ.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lottas Diagnose: Familie aus Kiel und der Alltag mit seltener Erkrankung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lottas-diagnose-familie-aus-kiel-und-der-alltag-mit-seltener-erkrankung-QWHBODA5YVEAPKUADLCM6V45UE.html</link><description>Lotta Franzenburg (7) lebt mit einer seltenen genetischen Erkrankung. Sie kann nicht richtig sprechen, muss rund um die Uhr betreut werden. Wie ihre Familie in Kiel gelernt hat, mit den Herausforderungen zu leben – und parallel um Hilfsmittel und Forschung kämpft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lottas-diagnose-familie-aus-kiel-und-der-alltag-mit-seltener-erkrankung-QWHBODA5YVEAPKUADLCM6V45UE.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Hunderte neue Jobs: Rohde und Schwarz baut auf Standort Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/hunderte-neue-jobs-rohde-und-schwarz-baut-auf-standort-kiel-S52WNCIA7VHXPJFRT5CHR4ZK2Q.html</link><description>Der Jobmotor Wehrtechnik dreht in Kiel immer schneller. Die Aussicht auf neue Marineaufträge nährt Wachstumspläne namhafter Unternehmen. Der Münchner Marinetechnik-Spezialist Rohde &amp; Schwarz plant in Kiel hunderte neue Arbeitsplätze. Auch das Deutsche Zentrum für Luft- und Raumfahrt expandiert an der Förde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/hunderte-neue-jobs-rohde-und-schwarz-baut-auf-standort-kiel-S52WNCIA7VHXPJFRT5CHR4ZK2Q.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:38:42 +0000</pubDate></item><item><title>Mehr als 40 Einbrüche in der Innenstadt: Polizei Kiel kontrollierte massiv</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-als-40-einbrueche-in-der-innenstadt-polizei-kiel-kontrollierte-massiv-EPXIAWO5SJFYVCV2B7567DLHG4.html</link><description>Nach mehr als 40 Einbrüchen allein in der Kieler Innenstadt hat die Polizei durch intensive Kontrollen zwei Verdächtige festgenommen. Die Einbruchszahlen gingen daraufhin drastisch zurück. Für die Ermittlungen war ein Kontrollbereich eingerichtet worden, wie die Polizei erst im Nachgang verriet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-als-40-einbrueche-in-der-innenstadt-polizei-kiel-kontrollierte-massiv-EPXIAWO5SJFYVCV2B7567DLHG4.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:18:57 +0000</pubDate></item><item><title>27 Länder, 27 Gesetze: EU-Kommission will einheitliche Strafen für illegalen Waffenhandel</title><link>https://www.kn-online.de/politik/27-laender-27-gesetze-eu-kommission-will-einheitliche-strafen-fuer-illegalen-waffenhandel-L5TD6MSC7BAXHKEDGUBZ5J5H4E.html</link><description>Europas Flickenteppich an Waffengesetzen ist ein Paradies für Kriminelle – doch damit soll Schluss sein. Mit einheitlichen Mindesthöchststrafen von bis zu acht Jahren will die EU-Kommission den illegalen Waffenhandel eindämmen und sich auf die erwartete Waffenschwemme nach Kriegsende in der Ukraine vorbereiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/27-laender-27-gesetze-eu-kommission-will-einheitliche-strafen-fuer-illegalen-waffenhandel-L5TD6MSC7BAXHKEDGUBZ5J5H4E.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:58:00 +0000</pubDate></item><item><title>Die Kieler Haushaltspolitik trifft beim Land auf Zweifel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-kieler-haushaltspolitik-trifft-beim-land-auf-zweifel-KID62ESSWZCIVITMIZDOC4ULIY.html</link><description>Der Plan der Stadt Kiel, ihre Jahresdefizite bis 2029 zu drücken, trifft auf erhebliche Skepsis bei der Kommunalaufsicht des Innenministeriums. Das geht aus dem Genehmigungserlass zu Kiels Haushalt 2026 hervor. Darin gibt es aber nicht nur schlechte Nachrichten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-kieler-haushaltspolitik-trifft-beim-land-auf-zweifel-KID62ESSWZCIVITMIZDOC4ULIY.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel: Erstes Training mit neuem Coach Tim Walter</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-erstes-training-mit-neuem-coach-tim-walter,shmag-7464.html</link><description>Der 50-Jährige ist seit acht Jahren Fußballlehrer im Profi-Bereich - das Training mit den Störchen ist ihm nicht fremd.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/918cabf8-fbad-4e7f-8c42-70b86342e27c</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:06:22 +0000</pubDate></item><item><title>2. Liga: Neuer Trainer Tim Walter legt bei Holstein Kiel los</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/Bundesliga-Holstein-Kiel-Tim-Walter-Trainer,kiel-706.html</link><description>Der neue Trainer des Fußball-Zweitligisten bat seine Mannschaft am Mittwoch zu gleich zwei Einheiten und will den Club vor dem Abstieg retten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04a4dcef-95f1-44c7-8606-6e4987d527b9</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:11:43 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Reaktionen auf Regierungserklärung zur Bildungspolitik</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-reaktionen-auf-regierungserklaerung-zur-bildungspolitik,shmag-7458.html</link><description>254 neue Stellen für Lehrkräfte und keine Kürzungen in Fächern wie Geschichte und Politik - an der Hebbelschule begrüßt man Günthers Pläne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/94d937bb-b3cf-4679-90e8-521515fb7019</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:20:10 +0000</pubDate></item><item><title>Island: Regierungschefin kündigt Volksabstimmung zu EU-Beitrittsgesprächen an</title><link>https://www.kn-online.de/politik/island-regierungschefin-kuendigt-volksabstimmung-zu-eu-beitrittsgespraechen-an-YJ535XZFVFAQZB76DTIBRDT7MQ.html</link><description>Schon bald soll die Bevölkerung der Insel über die Wiederaufnahme von Beitrittsverhandlungen mit der Europäischen Union entscheiden. Die politische Führung begründet das mit der angespannten Sicherheitslage – aber Fischerei und Walfang könnten zum Knackpunkt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/island-regierungschefin-kuendigt-volksabstimmung-zu-eu-beitrittsgespraechen-an-YJ535XZFVFAQZB76DTIBRDT7MQ.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:25:04 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 26.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-26-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-26-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 26.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-26-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-26-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Vier Jahre Ukraine-Krieg: Warum Europas Sanktionen Russlands Kriegsmaschine nicht stoppen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/vier-jahre-ukraine-krieg-warum-europas-sanktionen-russlands-kriegsmaschine-nicht-stoppen-MJ47IY3Z3ZGCZBDAMMMSKWDXWE.html</link><description>Insgesamt 19 Pakete von Strafmaßnahmen sollten Moskaus Kriegsmaschinerie stoppen – doch der Kreml lässt weiter Waffen produzieren. Es gibt aber auch Anzeichen, dass der europäische Druck bereits wirkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/vier-jahre-ukraine-krieg-warum-europas-sanktionen-russlands-kriegsmaschine-nicht-stoppen-MJ47IY3Z3ZGCZBDAMMMSKWDXWE.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 26.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-26-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-26-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:02:49 +0000</pubDate></item><item><title>Comeback mit Croissants: Was die neue Restez-Filiale in Kiel verspricht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/comeback-mit-croissants-was-die-neue-restez-filiale-in-kiel-verspricht-KSACCXO5LBDB7OVHC7EQGDVKG4.html</link><description>Comeback einer Kieler Traditionsadresse: Nach dem Aus für den „Bauch von Kiel“ eröffnet in der Legienstraße 16 schon bald die Bäckerei Restez – mit Kaffee, Croissants und französischem Flair. Die Umbauarbeiten sind in vollem Gange. Über einen wichtigen Bereich des Gastraums wird jedoch noch beraten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/comeback-mit-croissants-was-die-neue-restez-filiale-in-kiel-verspricht-KSACCXO5LBDB7OVHC7EQGDVKG4.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 26.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-26-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-26-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:03:31 +0000</pubDate></item><item><title>Finanzspritze für Kiel und Lübeck: Was bedeuten die Millionen für die Städte?"</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/finanzspritze-fuer-kiel-und-luebeck-was-bedeuten-die-millionen-fuer-die-staedte-PMNZDFTRNRFZZHSRRPLAFOXIBA.html</link><description>Die 1104 Städte und Gemeinden in Schleswig-Holstein profitieren gleich doppelt von steigenden Steuereinnahmen.  Sie erhalten eine satte Nachzahlung vom Land und werden selbst mehr Geld einnehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/finanzspritze-fuer-kiel-und-luebeck-was-bedeuten-die-millionen-fuer-die-staedte-PMNZDFTRNRFZZHSRRPLAFOXIBA.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:25:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hebbelschule in Kiel: Gymnasium rettet seine historische Turmuhr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hebbelschule-in-kiel-gymnasium-rettet-seine-historische-turmuhr-MSSZMZ5SBBEAFB6OCNIVGQGKGY.html</link><description>Was für ein Erfolg für die Hebbelschule in Kiel: In nur drei Monaten hat eine Projektgruppe 36.000 Euro Spenden gesammelt – und kann damit die Restaurierung ihres historischen Wahrzeichens retten. Die Turmuhr am Gymnasium ist seit vielen Jahren reparaturbedürftig, doch bislang fehlte das Geld für die erforderlichen Arbeiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hebbelschule-in-kiel-gymnasium-rettet-seine-historische-turmuhr-MSSZMZ5SBBEAFB6OCNIVGQGKGY.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:30:04 +0000</pubDate></item><item><title>Christian B. nicht mehr in Kiel - Haushaltssperre droht + Restez eröffnet weitere Filiale</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/christian-b-nicht-mehr-in-kiel-haushaltssperre-droht-restez-eroeffnet-weitere-filiale-KZRDTFEFYBCTVNMAVSUSBCGGGE.html</link><description>Glücklich sein trotz schwerer Diagnose: Die Geschichte von Lotta Franzenburg (7) aus Kiel zeigt, was eine seltene Erkrankung mit starken Beeinträchtigungen für eine Familie bedeuten kann: Pflege rund um...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/christian-b-nicht-mehr-in-kiel-haushaltssperre-droht-restez-eroeffnet-weitere-filiale-KZRDTFEFYBCTVNMAVSUSBCGGGE.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Einigung im Asylstreit: Was das neue EU-System für Deutschland bedeutet</title><link>https://www.kn-online.de/politik/einigung-im-asylstreit-was-das-neue-eu-system-fuer-deutschland-bedeutet-WZ4OOYV3TNB2FEZERNAV7NMDRQ.html</link><description>Die Europäische Union will Asylverfahren möglichst schon an ihren Außengrenzen abwickeln. Bundesinnenminister Alexander Dobrindt (CSU) will nun zusätzlich Sekundärmigrationszentren für Bewerber einrichten, für die Deutschland gar nicht zuständig ist. Die SPD willigt nach anfänglichem Widerstand ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/einigung-im-asylstreit-was-das-neue-eu-system-fuer-deutschland-bedeutet-WZ4OOYV3TNB2FEZERNAV7NMDRQ.html</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 05:17:58 +0000</pubDate></item></channel></rss>