<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 05:06:52 +0000</lastBuildDate><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Veloroute 10 in Kiel: Wie lässt sich diese Querung sicherer gestalten?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/veloroute-10-in-kiel-wie-laesst-sich-diese-querung-sicherer-gestalten-XQ7CTYAW7ZH3NKVJCI5ZWVAZBE.html</link><description>Wenn zweispuriger Autoverkehr auf eine beliebte Radstrecke trifft, können gefährliche Situationen entstehen. So auch an der Querung der Veloroute 10 über den Kronshagener Weg in Kiel. Könnte eine Markierung dazu beitragen, Konflikte zu reduzieren?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/veloroute-10-in-kiel-wie-laesst-sich-diese-querung-sicherer-gestalten-XQ7CTYAW7ZH3NKVJCI5ZWVAZBE.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Behörde zu langsam: Rechtsanwalt wirft Kieler Ausländerbehörde Untätigkeit vor</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/behoerde-zu-langsam-rechtsanwalt-wirft-kieler-auslaenderbehoerde-untaetigkeit-vor-E6MO567YS5DNXOSEXBAUMLPZBA.html</link><description>Der Kieler Rechtsanwalt Stefan Rogacki wirft der Kieler Ausländerbehörde vor, seine Anfragen nicht zu beantworten. Er erhob eine Untätigkeitsklage vorm Verwaltungsgericht in Schleswig und schrieb eine Dienstaufsichtsbeschwerde an Oberbürgermeister Ulf Kämpfer. Was steckt dahinter?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/behoerde-zu-langsam-rechtsanwalt-wirft-kieler-auslaenderbehoerde-untaetigkeit-vor-E6MO567YS5DNXOSEXBAUMLPZBA.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:39:09 +0000</pubDate></item><item><title>Schwerer Unfall auf der "Color Fantasy": Seenotretter bringen Crewmitglied von Bord</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwerer-unfall-auf-der-color-fantasy-seenotretter-bringen-crewmitglied-von-bord-VYA5PUDFH5DTXDFVEIHFAQKI4I.html</link><description>Auf der Fahrt von Kiel nach Oslo hat sich ein Crewmitglied der „Color Fantasy“ schwer verletzt. Die Seenotretter aus Laboe reagierten blitzschnell und holten die Frau von Bord.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwerer-unfall-auf-der-color-fantasy-seenotretter-bringen-crewmitglied-von-bord-VYA5PUDFH5DTXDFVEIHFAQKI4I.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:25:24 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 13./14. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:01:41 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 13./14. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-13-14-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:01:41 +0000</pubDate></item><item><title>ICE in Kiel: Deutsche Bahn fährt jetzt mit neuem Fahrplan</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ice-in-kiel-deutsche-bahn-faehrt-jetzt-mit-neuem-fahrplan-QFGYYW2DNNBA7F5TL7KBAMDWK4.html</link><description>Seit Sonntag, 14. Dezember, gilt ein neuer Fahrplan für den Fernverkehr der Deutschen Bahn. In Kiel gibt es im ICE-Verkehr einschneidende Änderungen. Lübeck muss sogar ganz ohne Fernverkehr auskommen. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ice-in-kiel-deutsche-bahn-faehrt-jetzt-mit-neuem-fahrplan-QFGYYW2DNNBA7F5TL7KBAMDWK4.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:50:17 +0000</pubDate></item><item><title>ICE in Kiel: Deutsche Bahn fährt jetzt mit neuem Fahrplan</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ice-in-kiel-deutsche-bahn-faehrt-jetzt-mit-neuem-fahrplan-QFGYYW2DNNBA7F5TL7KBAMDWK4.html</link><description>Seit Sonntag, 14. Dezember, gilt ein neuer Fahrplan für den Fernverkehr der Deutschen Bahn. In Kiel gibt es im ICE-Verkehr einschneidende Änderungen. Lübeck muss sogar ganz ohne Fernverkehr auskommen. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ice-in-kiel-deutsche-bahn-faehrt-jetzt-mit-neuem-fahrplan-QFGYYW2DNNBA7F5TL7KBAMDWK4.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:50:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Radwege, kostenloser ÖPNV - was junge Politiker ändern wollen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-radwege-kostenloser-oepnv-was-junge-politiker-aendern-wollen-2H5HDRZFERFV5JFYWGMO3INFEU.html</link><description>Der Junge Rat in Kiel wurde neu gewählt – und die Mitglieder haben klare Visionen: Kostenloser ÖPNV, mehr Radwege und digitale Schulen stehen ganz oben auf der Agenda. Wie wollen die jungen Politiker ihre Stadt verändern?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-radwege-kostenloser-oepnv-was-junge-politiker-aendern-wollen-2H5HDRZFERFV5JFYWGMO3INFEU.html</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Zweitligist Holstein Kiel holt Remis in Magdeburg</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/zweitligist-holstein-kiel-holt-remis-in-magdeburg,shmag-5372.html</link><description>Nach dem vierten Liga-Spiel ohne Sieg hält sich die Freude über den hart erkämpften Punkt bei den Störchen in Grenzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6a31aeab-ec8f-461e-81f6-2a234aee7c6d</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 23:00:28 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Finnland Putins Bedrohung trotzt: Verteidigung, Resilienz und Sisu-Mentalität</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wie-finnland-putins-bedrohung-trotzt-verteidigung-resilienz-und-sisu-mentalitaet-WCMB6QBYIBHG5CS5K6ZUBPQD3E.html</link><description>Direkt an der Grenze zu Russland lebt Finnland mit ständiger Unsicherheit – und bleibt dennoch gelassen. Resilienz, klare Verteidigungsstrategien und ein besonderes Mindset machen das Land widerstandsfähig wie kaum ein anderes in Europa.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wie-finnland-putins-bedrohung-trotzt-verteidigung-resilienz-und-sisu-mentalitaet-WCMB6QBYIBHG5CS5K6ZUBPQD3E.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Missstand in Kiel: Bis zu 16 Paketfahrer wohnten auf 60 Quadratmetern - Neues Gesetz hilft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegale-ferienvermietung-und-wohnungsmaengel-neues-gesetz-hilft-kiel-IZEJHGGAENCHXNWGB367672PII.html</link><description>Die Stadt Kiel geht seit Anfang 2025 verstärkt gegen illegale Ferienvermietung und Missstände in Wohnungen vor – und stellt dabei auch eigene Ermittlungen an.  Insbesondere zwei Stadtteile fielen dem Team dabei auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegale-ferienvermietung-und-wohnungsmaengel-neues-gesetz-hilft-kiel-IZEJHGGAENCHXNWGB367672PII.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Kampf gegen unseriöse Vermieter in Kiel + Restez ist gerettet + Streit um Heckenrückschnitt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kampf-gegen-unserioese-vermieter-jubel-ueber-stadionplaene-FEFYP2VNQNEFTMUSZM63T2TXXE.html</link><description>Die Woche beginnt, wie es sich gehört: mit Nachrichten des Neuanfangs. Ein neues Gesetz treibt die Stadt Kiel an, stärker gegen unseriöse Vermieter vorzugehen. Pläne für einen Neubau des Holstein-Stadions...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kampf-gegen-unserioese-vermieter-jubel-ueber-stadionplaene-FEFYP2VNQNEFTMUSZM63T2TXXE.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Problem-Wohnungen und illegale Vermietung: Braucht SH schärferes Gesetz?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/problem-wohnungen-und-illegale-vermietung-braucht-sh-schaerferes-gesetz-AJTN52SEDFDSVFMHGOLDD4VET4.html</link><description>Mängel-Immobilien und illegale Ferienvermietungen belasten den ohnehin angespannten Kieler Wohnungsmarkt. Das Wohnraumschutzgesetz soll Abhilfe schaffen. Doch erste Erfahrungen zeigen aus Sicht der Stadt Nachbesserungsbedarf. Wie reagiert die Politik in Schleswig-Holstein?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/problem-wohnungen-und-illegale-vermietung-braucht-sh-schaerferes-gesetz-AJTN52SEDFDSVFMHGOLDD4VET4.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:21:50 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:24:06 +0000</pubDate></item><item><title>Drogenkonsumraum in Kiel: Warum so Leben gerettet werden können</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogenkonsumraum-in-kiel-warum-so-leben-gerettet-werden-koennen-RAI6X2WFPFFZ7OUBHAFKZM3Y24.html</link><description>Die Planung für den ersten Drogenkonsumraum in SH wird konkreter. Darüber informierte Sozialdezernent Gerwin Stöcken (SPD) jetzt den Sozialausschuss. Erstmals nannte er auch den geplanten Standort in Kiel. Kann das Projekt noch in diesem Jahr die nächste Hürde nehmen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogenkonsumraum-in-kiel-warum-so-leben-gerettet-werden-koennen-RAI6X2WFPFFZ7OUBHAFKZM3Y24.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:26:20 +0000</pubDate></item><item><title>Im Kieler Ballett entfaltet "Schneewittchen" seine lichte Seite - mit Zuckerguss</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/im-kieler-ballett-entfaltet-schneewittchen-seine-lichte-seite-mit-zuckergussk-MR2SUS6ZSBGN7LJMG4RJECHLM4.html</link><description>Putzige Waldtiere, junge Liebe und eine fiese Stiefmutter: Das Kieler Ballett setzt der Weihnachtsstimmung im Opernhaus, unterstützt vom Nachwuchs der Ballettakademie, mit „Schneewittchen“ noch eins drauf. Und das Publikum feiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/im-kieler-ballett-entfaltet-schneewittchen-seine-lichte-seite-mit-zuckergussk-MR2SUS6ZSBGN7LJMG4RJECHLM4.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:28:56 +0000</pubDate></item><item><title>Justizministerin will Jura-Abbrüche mit Bachelor senken</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/justizministerin-will-jura-abbrueche-mit-bachelor-senken-XVVRNZC4TYSGD7ATDHBKYIV3GM.html</link><description>Jura-Studium ohne Staatsexamen: Warum der geplante Bachelor-Studiengang in Kiel neue Karrierewege verspricht und Studienabbrüche senken könnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/justizministerin-will-jura-abbrueche-mit-bachelor-senken-XVVRNZC4TYSGD7ATDHBKYIV3GM.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:40:20 +0000</pubDate></item><item><title>Schwimmbäder in Kiel: Stadt hebt Eintrittspreise 2026 an</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwimmbaeder-in-kiel-stadt-hebt-eintrittspreise-2026-an-QXCKSUSII5GTJCMYTCT6RYMYRY.html</link><description>Wer im Kieler Hörnbad schwimmen, rutschen oder in die Sauna möchte, muss ab 1. Januar 2026 tiefer in die Tasche greifen. Das gilt auch im Sommer für die Freibäder Katzheide und Hammer. Die Eintrittspreise werden jedoch nicht so stark angehoben, wie die Stadtverwaltung es ursprünglich wollte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwimmbaeder-in-kiel-stadt-hebt-eintrittspreise-2026-an-QXCKSUSII5GTJCMYTCT6RYMYRY.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:28:41 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Ellerbek: Zeugen nach Sprengung von Fahrkartenautomaten gesucht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-ellerbek-zeugen-nach-sprengung-von-fahrkartenautomaten-gesucht-XGKLXFXHEVEUXFC46HA56BJVIE.html</link><description>Ein lauter Knall am Bahnhof in Kiel-Ellerbek: Unbekannte haben in der Nacht zu Freitag offenbar mit Pyrotechnik versucht, einen Fahrkartenautomaten zu sprengen. Warum sie ohne Beute verschwanden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-ellerbek-zeugen-nach-sprengung-von-fahrkartenautomaten-gesucht-XGKLXFXHEVEUXFC46HA56BJVIE.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:43:54 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Rechnungshof kritisiert Millionenschäden: Betrugsbekämpfung hat zu viele Schwachstellen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-rechnungshof-kritisiert-millionenschaeden-betrugsbekaempfung-hat-zu-viele-schwachstellen-J3K42ZBS3FGYLF37Q53JFEELJU.html</link><description>Betrug zulasten des EU-Haushalts wird zwar erkannt, finanziell aber kaum korrigiert. Der Europäische Rechnungshof kritisiert gravierende Mängel bei Kontrolle, Koordination und Rückforderungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-rechnungshof-kritisiert-millionenschaeden-betrugsbekaempfung-hat-zu-viele-schwachstellen-J3K42ZBS3FGYLF37Q53JFEELJU.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Trumps Friedensplan für Gaza: EU-Staaten beraten über ihren Beitrag</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trumps-friedensplan-fuer-gaza-eu-staaten-beraten-ueber-ihren-beitrag-WZKM7GCTDJDGTI6H4NSK63T6V4.html</link><description>Europa möchte eine aktive Rolle im Friedensplan des US-Präsidenten für den Gazastreifen spielen. Die Außenminister der EU-Mitglieder prüfen dafür den Ausbau von Sicherheitsmissionen und humanitärer Unterstützung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trumps-friedensplan-fuer-gaza-eu-staaten-beraten-ueber-ihren-beitrag-WZKM7GCTDJDGTI6H4NSK63T6V4.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:13:27 +0000</pubDate></item><item><title>Landtag Kiel: Aktivisten müssen Polizeieinsatz nicht bezahlen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landtag-kiel-aktivisten-muessen-polizeieinsatz-nicht-bezahlen-2VULK6JME5DPHP7WNVMLMWJUZU.html</link><description>Aktivisten besetzten im Juli ein Baugerüst am Landtag in Kiel, was einen umfangreichen Polizeieinsatz nach sich zog. Doch die Kosten können den Besetzern nicht in Rechnung gestellt werden. Die FDP findet das ungerecht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landtag-kiel-aktivisten-muessen-polizeieinsatz-nicht-bezahlen-2VULK6JME5DPHP7WNVMLMWJUZU.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:34:00 +0000</pubDate></item><item><title>Landtag Kiel: Aktivisten müssen Polizeieinsatz nicht bezahlen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landtag-kiel-aktivisten-muessen-polizeieinsatz-nicht-bezahlen-2VULK6JME5DPHP7WNVMLMWJUZU.html</link><description>Aktivisten besetzten im Juli ein Baugerüst am Landtag in Kiel, was einen umfangreichen Polizeieinsatz nach sich zog. Doch die Kosten können den Besetzern nicht in Rechnung gestellt werden. Die FDP findet das ungerecht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landtag-kiel-aktivisten-muessen-polizeieinsatz-nicht-bezahlen-2VULK6JME5DPHP7WNVMLMWJUZU.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:34:00 +0000</pubDate></item><item><title>Perfekten Ort für die Geburt finden: Kreißsäle und Stationen in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/ploen/perfekten-ort-fuer-die-geburt-finden-kreisssaele-und-stationen-in-kiel-und-region-P27U3KX4ZJHPTMXS7DK3QL6BWY.html</link><description>Keine Geburtsstation im Kreis Plön – das verunsichert viele Schwangere. Welche Alternativen gibt es in der Region? Hebammen geben einen Überblick und erklären, welche Vor- und Nachteile eine klinische Geburt bietet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/ploen/perfekten-ort-fuer-die-geburt-finden-kreisssaele-und-stationen-in-kiel-und-region-P27U3KX4ZJHPTMXS7DK3QL6BWY.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:56:23 +0000</pubDate></item><item><title>So hilft ein Kieler Polizist seinen Kollegen nach belastenden Einsätzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-hilft-ein-kieler-polizist-seinen-kollegen-nach-belastenden-einsaetzen-PZDP4UTLMVGJ3DMPMN6P7IUCTQ.html</link><description>Die KN-Aktion „Gutes tun im Advent“ setzt sich für im Dienst verletzte Polizistinnen und Polizisten ein. Neben Verletzungen bleiben oft seelische Narben zurück. Deshalb sind geschulte Betreuer nach belastenden Einsätzen für ihre Kolleginnen und Kollegen da – so wie Jens Wiedemann (56).</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-hilft-ein-kieler-polizist-seinen-kollegen-nach-belastenden-einsaetzen-PZDP4UTLMVGJ3DMPMN6P7IUCTQ.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:56:56 +0000</pubDate></item><item><title>Wohnraumschutzgesetz: Aus für Ferienwohnung in Kiel-Meimersdorf für Stefanie Chrubasik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnraumschutzgesetz-aus-fuer-ferienwohnung-in-kiel-meimersdorf-fuer-stefanie-chrubasik-PZNEHLODJ5GRRDMVFVI4IGIKBE.html</link><description>Das Wohnraumschutzgesetz erlaubt es der Stadt Kiel, gegen die Zweckentfremdung von Wohnraum vorzugehen. In 107 Fällen wurde überprüft, ob Wohnungen als Urlaubsunterkünfte angeboten werden dürfen. Auch bei Stefanie Chrubasik hat die Stadt nachgefragt. Warum die Meimersdorferin ihre Ferienvermietung aufgibt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnraumschutzgesetz-aus-fuer-ferienwohnung-in-kiel-meimersdorf-fuer-stefanie-chrubasik-PZNEHLODJ5GRRDMVFVI4IGIKBE.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Merz stärkt Europa: Zwei Signale vom Ukraine-Gipfel in Berlin – ein Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/merz-staerkt-europa-zwei-signale-vom-ukraine-gipfel-TUHTTVMA5RHZ3CRHZRCW2KIDKU.html</link><description>Ohne Putins Zustimmung gibt es keinen Waffenstillstand in der Ukraine. Halten sich die USA aber an ihre Zusicherungen von Berlin, steigt erstmals der Druck auf Moskau. Die Frage ist, ob Europa am Donnerstag eine Prüfung übersteht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/merz-staerkt-europa-zwei-signale-vom-ukraine-gipfel-TUHTTVMA5RHZ3CRHZRCW2KIDKU.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:37:47 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine-Verhandlungen in Berlin: Warum Putins Forderungen Europa alarmieren</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-verhandlungen-in-berlin-warum-putins-forderungen-europa-alarmieren-CFXCJEAVJVEL7OU2ZVBTBIE76U.html</link><description>Vorsichtige Hoffnung nach fast vier Jahren Krieg: Die USA und Europa wollen Kiew nach langer Diskussion Sicherheitsgarantien zusagen. Kanzler Merz spricht von einer kleinen, aber realen Aussicht auf ein Schweigen der Waffen. Alles hängt nun an einem Mann – der bislang eisern am Kriegskurs festhält.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-verhandlungen-in-berlin-warum-putins-forderungen-europa-alarmieren-CFXCJEAVJVEL7OU2ZVBTBIE76U.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:05:14 +0000</pubDate></item><item><title>DAAD-Präsident Mukherjee über Europa als Hoffnung für Forschende in Krisenzeiten</title><link>https://www.kn-online.de/wissen/daad-praesident-mukherjee-ueber-europa-als-hoffnung-fuer-forschende-in-krisenzeiten-PWY7SKLZAVDGNBLZ4GOT2ZSPV4.html</link><description>Ein US-Präsident, der gegen die Wissenschaft kämpft, und Boykottaufrufe gegen Forschende aus Israel: Der akademische Austausch steht unter Druck. Warum DAAD-Präsident Joybrato Mukherjee dennoch Chancen der Zusammenarbeit sieht und welche Rolle Europa dabei spielt, erzählt er im RND-Interview.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wissen/daad-praesident-mukherjee-ueber-europa-als-hoffnung-fuer-forschende-in-krisenzeiten-PWY7SKLZAVDGNBLZ4GOT2ZSPV4.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 16.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-16-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-16-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 16.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-16-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-16-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Geburtstagsfeier: Kein Prozess gegen Mitglieder von Großfamilie Miri</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kein-prozess-gegen-mitglieder-von-grossfamilie-miri-in-kiel-nach-blutiger-geburtstagsfeier-N6KVOYEFKRGLPJ7LNQ3WTQHLFA.html</link><description>Nach Ermittlungen und einer Anklage gegen drei junge Mitglieder der bekannten Großfamilie Miri kommt es in Kiel doch nicht zu einem Prozess. So begründet das Amtsgericht Kiel diesen Schritt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kein-prozess-gegen-mitglieder-von-grossfamilie-miri-in-kiel-nach-blutiger-geburtstagsfeier-N6KVOYEFKRGLPJ7LNQ3WTQHLFA.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 16.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-16-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-16-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 16.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-16-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-16-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:01:02 +0000</pubDate></item><item><title>USA unter Trump im Liveticker: Ballsaal im Weißen Haus: Klage gegen US-Präsident Trump</title><link>https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-trump-im-liveticker-ballsaal-im-weissen-haus-klage-gegen-us-praesident-trump-QKE3RY3EPJAKPBBFZMF5VMNQUA.html</link><description>Die USA gehen unter Trump auf Konfrontationskurs. Die neue Sicherheitsstrategie wird von den Europäern vielfach kritisiert. Aber nicht nur mit Europa wachsen die Spannungen, sondern auch mit Venezuela. Verfolgen Sie alle Entwicklungen in unserem Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-trump-im-liveticker-ballsaal-im-weissen-haus-klage-gegen-us-praesident-trump-QKE3RY3EPJAKPBBFZMF5VMNQUA.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:08:32 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Schloss: Was im Kieler Saal bis Ende März geplant ist</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-was-im-kieler-saal-bis-ende-maerz-geplant-ist-E73TUXBKXFC3ROJ5QI56BPPT3Q.html</link><description>Wenn am 11. Januar das erste Philharmonische Konzert von einem „Tag der offenen Tür“ gefolgt wird, kann im sanierten Konzerthaus am Schloss ein vielfältiges Programm anlaufen. Jetzt ist öffentlich bekannt, was bis Ende März geplant ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-was-im-kieler-saal-bis-ende-maerz-geplant-ist-E73TUXBKXFC3ROJ5QI56BPPT3Q.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Merz‘ Friedensmission + Spahns Masken-Rechtfertigung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/merz-friedensmission-spahns-masken-rechtfertigung-P7RU3PX2DZGPDKBPLNSKZOVZLY.html</link><description>Die Ukraine und Europa ringen in Berlin über einen möglichen Friedensplan mit Russland, Unions-Fraktionschef Jens Spahn (45, CDU) rechtfertigt sich für sein Corona-Management.Mit diesen und drei weiteren...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/merz-friedensmission-spahns-masken-rechtfertigung-P7RU3PX2DZGPDKBPLNSKZOVZLY.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:00:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>