<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 10:27:49 +0000</lastBuildDate><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Ukrainer in Kiel nach Trump-Putin-Treffen: Nichts erwartet und trotzdem enttäuscht“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ukrainer-in-kiel-nach-trump-putin-treffen-nichts-erwartet-und-trotzdem-enttaeuscht-HDAS2442LNEYBGYVTPK7PHCOLU.html</link><description>Nach dem umstrittenen Gipfeltreffen zwischen Trump und Putin zeigt sich die ukrainische Gemeinschaft in Kiel tief enttäuscht. Mit einer Demonstration und einem anschließenden Kulturfest am Sonntag, 24. August, soll Solidarität mit der Ukraine gezeigt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ukrainer-in-kiel-nach-trump-putin-treffen-nichts-erwartet-und-trotzdem-enttaeuscht-HDAS2442LNEYBGYVTPK7PHCOLU.html</guid><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mann will Geldstrafe in Kiel für Kumpel zahlen – und hat selbst offenen Haftbefehl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mann-will-geldstrafe-in-kiel-fuer-kumpel-zahlen-und-hat-selbst-offenen-haftbefehl-Z555CFQK5JD75KO6HIT2CME764.html</link><description>Zwei Freunde, zwei Haftbefehle: Ein Mann will in Kiel die Geldstrafe für seinen Kumpel bezahlen. Die Polizei stellt fest, dass auch gegen diesen Mann ein Haftbefehl läuft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mann-will-geldstrafe-in-kiel-fuer-kumpel-zahlen-und-hat-selbst-offenen-haftbefehl-Z555CFQK5JD75KO6HIT2CME764.html</guid><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:46:12 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Stadtbahn als Weltraumbahnhof: Kieler CDU kritisiert Goldschmidt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-stadtbahn-als-weltraumbahnhof-kieler-cdu-kritisiert-goldschmidt-TR7T5GUOEBEVDGHRPMFL4OY7TU.html</link><description>Scharfe Kritik der Kieler CDU-Ratsfraktion an Schleswig-Holsteins Umweltminister: Tobias Goldschmidt (Grüne) solle sich nicht in die Kommunalpolitik in Kiel einmischen, wettert Fraktionschef Carsten Rockstein, nachdem sich der Minister für den Bau der geplanten Stadtbahn ausgesprochen hatte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-stadtbahn-als-weltraumbahnhof-kieler-cdu-kritisiert-goldschmidt-TR7T5GUOEBEVDGHRPMFL4OY7TU.html</guid><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:16:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kuno Witt: Kiels singender Fleischermeister gestorben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuno-witt-kiels-singender-fleischermeister-gestorben-5NUW6WIDDNCHVDPKT6TUOTXESU.html</link><description>Kuno Witt, bekannt als „Kiels singender Fleischermeister“, ist im Alter von 87 Jahren verstorben. Der charismatische Unternehmer („Ku-Wi)“ aus Kiel-Hassee war bekannt für seine Wurst, seinen Schinken und sein Unterhaltungstalent. Doch zur Kultfigur wurde er durch seine Gesangsauftritte – bis hin zur Schallplattenproduktion.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuno-witt-kiels-singender-fleischermeister-gestorben-5NUW6WIDDNCHVDPKT6TUOTXESU.html</guid><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 15:06:38 +0000</pubDate></item><item><title>Bus in Kiel: Einstieg in alle Türen bei KVG-Bussen in Kiel bleibt erhalten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-in-kiel-einstieg-in-alle-tueren-bei-kvg-bussen-in-kiel-bleibt-erhalten-Q4QEUOVE2RBLDMSWPOQKKCHTYA.html</link><description>Seit November 2023 dürfen Fahrgäste in Kieler Bussen an allen Türen einsteigen. Der „Einstieg vorn“ bleibt ausgesetzt. Welche Gründe dafür sprechen, die aktuelle Regelung mit dem flexiblen Einstieg fortzusetzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-in-kiel-einstieg-in-alle-tueren-bei-kvg-bussen-in-kiel-bleibt-erhalten-Q4QEUOVE2RBLDMSWPOQKKCHTYA.html</guid><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 16:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>SHMF: Fazıl Say überwindet Grenzen in Lübeck</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/shmf-fazl-sayueberwindet-grenzen-in-luebeck,shmag-2114.html</link><description>Der Porträtkünstler verbindet als Komponist und Pianist europäische mit asiatischen Klängen aus seiner Heimat Istanbul.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/shmf-fazl-sayueberwindet-grenzen-in-luebeck,shmag-2114.html</guid><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:10:26 +0000</pubDate></item><item><title>"Momente einer Stadt": Kieler Stadtmuseum zeigt historische Fotos</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/momente-einer-stadt-kieler-stadtmuseum-zeigt-historische-fotos,shmag-2124.html</link><description>Die Bilder erzählen von Kiels Aufstieg, der Zerstörung im Zweiten Weltkrieg und vom Wiederaufbau – zu sehen bis zum 1. März.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/momente-einer-stadt-kieler-stadtmuseum-zeigt-historische-fotos,shmag-2124.html</guid><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:10:33 +0000</pubDate></item><item><title>Selenskyj, Trump und Europa: Fünf Schlüsselthemen der Ukraine-Verhandlungen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/selenskyj-trump-und-europa-fuenf-schluesselthemen-der-ukraine-verhandlungen-2DWH22SSSVEGXMBZ5TKXCFYY2Q.html</link><description>US-Präsident Trump will den Krieg in der Ukraine beenden. Beim Treffen mit dem ukrainischen Präsidenten Selenskyj räumt sogar der selbstbewusste Amerikaner ein, dass er die Schwierigkeiten unterschätzt hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/selenskyj-trump-und-europa-fuenf-schluesselthemen-der-ukraine-verhandlungen-2DWH22SSSVEGXMBZ5TKXCFYY2Q.html</guid><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:44:27 +0000</pubDate></item><item><title>Kuno Witt aus Kiel ist tot + Razzia deckt Glücksspiel-Netzwerk auf + Entsetzen über Trump-Putin-Treffen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegales-gluecksspiel-razzia-deckt-netzwerk-auf-entsetzen-in-kiel-ueber-trump-putin-treffen-FMPTVAJDZNHZLL6GMFEN45X6QA.html</link><description>Kuno Witt war Kiels singender Fleischermeister. Seine Wurst war sein Markenzeichen. Sein Schinken, sein Humor, vor allem aber seine Stimme machten ihn über die Landeshauptstadt hinaus bekannt. 1990 nannte...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegales-gluecksspiel-razzia-deckt-netzwerk-auf-entsetzen-in-kiel-ueber-trump-putin-treffen-FMPTVAJDZNHZLL6GMFEN45X6QA.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Illegales Glücksspiel in Kiel: Razzia deckt kriminelle Netzwerke auf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegales-gluecksspiel-in-kiel-razzia-deckt-kriminelle-netzwerke-auf-22BU3K2MGBFMZHA23O5PRLVC64.html</link><description>Urteile, die Einziehung von 160.000 Euro und Dutzende Ermittlungsverfahren: Die Razzia Ende 2023 wegen illegalen Glücksspiels in Kiel liefert Ermittlern bis heute Erkenntnisse zu kriminellen Netzwerken in Schleswig-Holstein. Bei den Ermittlungen nimmt eine spezielle Einheit eine zentrale Rolle ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegales-gluecksspiel-in-kiel-razzia-deckt-kriminelle-netzwerke-auf-22BU3K2MGBFMZHA23O5PRLVC64.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 05:57:24 +0000</pubDate></item><item><title>Bündnis Sahra Wagenknecht: Parteiumbenennung im Dezember geplant</title><link>https://www.kn-online.de/politik/buendnis-sahra-wagenknecht-parteiumbenennung-im-dezember-geplant-MKZSLKUFO5LBXM6HMBKPYWWPNQ.html</link><description>Gründerin, Bundesvorsitzende, Namensgeberin: Sahra Wagenknecht hat ihre Partei stark auf sich zugeschnitten. Künftig will das Bündnis Sahra Wagenknecht (BSW) ohne den Namen der Gründerin auftreten. Der neue Name soll auf einem Parteitag in Magdeburg beschlossen werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/buendnis-sahra-wagenknecht-parteiumbenennung-im-dezember-geplant-MKZSLKUFO5LBXM6HMBKPYWWPNQ.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 10:05:15 +0000</pubDate></item><item><title>Fahrraddiebstahl in Kiel: Polizei enttarnt achtköpfige Bande</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fahrraddiebstahl-in-kiel-polizei-enttarnt-achtkoepfige-bande-FCXEJCACD5EGJJVKZ7LTHYWKRE.html</link><description>Acht junge Männer sollen seit Anfang April in Kiel hochwertige Räder gestohlen haben. Die Kieler Polizei geht von einer Schadenssumme in Höhe von 90.000 Euro aus. Die Bande soll sich auf eine besondere Diebstahl-Technik spezialisiert haben. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fahrraddiebstahl-in-kiel-polizei-enttarnt-achtkoepfige-bande-FCXEJCACD5EGJJVKZ7LTHYWKRE.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 10:48:43 +0000</pubDate></item><item><title>Putin-Selenskyj-Treffen: Ein Gespräch mit Trump macht noch keinen Frieden</title><link>https://www.kn-online.de/politik/putin-selenskyj-treffen-ein-gespraech-mit-trump-macht-noch-keinen-frieden-NNCT6HFCGBCHZLZQNGZUMGUVNI.html</link><description>Wolodymyr Selenskyj und die europäische Koalition der Willigen huldigen dem US-Präsidenten wie einem König. Dafür bekommen sie mehr, als sie erwartet haben. Der russische Angriffskrieg ist damit aber noch nicht zu Ende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/putin-selenskyj-treffen-ein-gespraech-mit-trump-macht-noch-keinen-frieden-NNCT6HFCGBCHZLZQNGZUMGUVNI.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:25:22 +0000</pubDate></item><item><title>Lauter Knall am Vinetaplatz in Kiel: Was war die Ursache?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lauter-knall-am-vinetaplatz-in-kiel-was-war-die-ursache-7E4WKM5PHJCFRKJAIE3ZPMVKOU.html</link><description>Durch einen lauten Knall wurden am Montagabend Menschen rund um den Vinetaplatz in Kiel-Gaarden aufgeschreckt. Feuerwehr und Polizei rückten aus. Die vermeintliche Ursache für den abendlichen Krach war schnell gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lauter-knall-am-vinetaplatz-in-kiel-was-war-die-ursache-7E4WKM5PHJCFRKJAIE3ZPMVKOU.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:55:08 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Halsketten-Raub in Kiel Gaarden: Zwei Tatverdächtige festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-halsketten-raub-in-kiel-gaarden-zwei-tatverdaechtige-festgenommen-T5RCRY556BHVRHAGMDOYFY5IQM.html</link><description>Ein Mann hat in Kiel-Gaarden einen Schlag gegen den Hals bekommen. Seine dabei abgerissene Halskette nahmen die Täter mit. Nun konnten zwei Tatverdächtige ermittelt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-halsketten-raub-in-kiel-gaarden-zwei-tatverdaechtige-festgenommen-T5RCRY556BHVRHAGMDOYFY5IQM.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:38:22 +0000</pubDate></item><item><title>Star-Autor aus Kiel: Feridun Zaimoglu für Deutschen Buchpreis nominiert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/star-autor-aus-kiel-feridun-zaimoglu-fuer-deutschen-buchpreis-nominiert-66Y6F5JZHRBN5EMJTE65JLAMOU.html</link><description>Der Deutsche Buchpreis gilt als eine der wichtigsten Auszeichnungen im Literaturbereich. Nun hat es der Kieler Autor Feridun Zaimoglu zum vierten Mal auf die Longlist der Nominierten geschafft. In seinem Roman „Sohn ohne Vater“ hat er den Tod des eigenen Vaters verarbeitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/star-autor-aus-kiel-feridun-zaimoglu-fuer-deutschen-buchpreis-nominiert-66Y6F5JZHRBN5EMJTE65JLAMOU.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:47:45 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheitsgarantien für die Ukraine: Welche Optionen es gibt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sicherheitsgarantien-fuer-die-ukraine-wer-schuetzt-sie-wirklich-7ZVNIYARTVERZLRAVWNQ5QZ3TA.html</link><description>Nach dem Washington-Besuch europäischer Spitzenpolitiker werden konkrete Sicherheitsgarantien für die Ukraine vorbereitet. Doch nur eine glaubwürdige militärische Präsenz des Westens in der Ukraine kann die Vereinbarungen wirksam absichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sicherheitsgarantien-fuer-die-ukraine-wer-schuetzt-sie-wirklich-7ZVNIYARTVERZLRAVWNQ5QZ3TA.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 14:02:51 +0000</pubDate></item><item><title>Büchereiverein Dietrichsdorf fehlt Personal: Flohmärkte in Gefahr?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buechereiverein-dietrichsdorf-fehlt-personal-flohmaerkte-in-gefahr-J4Z3YRB3L5EY3PUDRESTELO2HQ.html</link><description>Der Büchereiverein Dietrichsdorf rettete vor 20 Jahren die Zweigstelle der Stadtbücherei Kiel vor der Schließung. Inzwischen ist er ein kultureller Motor des Stadtteils geworden. Doch jetzt fehlt es an Personal. Flohmärkte, Bücherlager und Veranstaltungen drohen zu verschwinden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buechereiverein-dietrichsdorf-fehlt-personal-flohmaerkte-in-gefahr-J4Z3YRB3L5EY3PUDRESTELO2HQ.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 14:31:40 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall in Kiel: Radfahrerin nach Kollision mit Taxi schwer verletzt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-in-kiel-radfahrerin-nach-kollision-mit-taxi-schwer-verletzt-6OD3QTUHWZCFXKZ2Y4J75BNMHU.html</link><description>Auf dem Düsternbrooker Weg in Kiel ist am späten Montagabend eine Radfahrerin schwer verletzt worden. Sie wollte offenbar die Straße queren, ohne auf den Verkehr zu achten. Ein Taxifahrer konnte den Zusammenprall nicht verhindern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-in-kiel-radfahrerin-nach-kollision-mit-taxi-schwer-verletzt-6OD3QTUHWZCFXKZ2Y4J75BNMHU.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 14:32:17 +0000</pubDate></item><item><title>Küchenhaus Maus in Kiel: Umzug vom Westring in die Burgstraße</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuechenhaus-maus-in-kiel-umzug-vom-westring-in-die-burgstrasse-T3MYBW6NAFFFLNDIA73VXW72VM.html</link><description>Eine perfekte Lage, gute Erreichbarkeit, Parkplätze am Straßenrand – und dennoch hat das Küchenhaus Maus nach 30 Jahren den Standort am Westring in Kiel verlassen und ist an den Rand der Innenstadt gezogen. Geschäftsführer Simon Maus erklärt den Schritt, der nur auf den ersten Blick ungewöhnlich scheint.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuechenhaus-maus-in-kiel-umzug-vom-westring-in-die-burgstrasse-T3MYBW6NAFFFLNDIA73VXW72VM.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 15:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Deutscher Buchpreis: Diese 20 Romane stehen auf der Longlist</title><link>https://www.ndr.de/kultur/buch/deutscher-buchpreis-diese-20-romane-stehen-auf-der-longlist,buchpreislonglist-100.html</link><description>Mit Gesa Olkusz, Jehona Kicaj, Peter Wawerzinek und Feridun Zaimoglu aus Kiel haben es auch norddeutsche Autor*innen unter die Top 20 geschafft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/kultur/buch/deutscher-buchpreis-diese-20-romane-stehen-auf-der-longlist,buchpreislonglist-100.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 15:49:38 +0000</pubDate></item><item><title>Erhöhte Formaldehydwerte: Kieler Kita schließt, Eltern in Aufruhr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erhoehte-formaldehydwerte-kieler-kita-schliesst-eltern-in-aufruhr-AHY5FGYZAZH2RGRNM72QHBPHAI.html</link><description>Die plötzliche Schließung der Krippenplätze in einer Kieler Kita wegen erhöhter Formaldehydwerte sorgt für Aufruhr unter den Eltern. Viele fühlen sich vom Träger, dem Kirchenkreis Altholstein alleingelassen und verlangen Antworten. Was bedeutet das für die Zukunft der Einrichtung und wie reagieren die Verantwortlichen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erhoehte-formaldehydwerte-kieler-kita-schliesst-eltern-in-aufruhr-AHY5FGYZAZH2RGRNM72QHBPHAI.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 16:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Mann (51) aus Kiel wieder aufgetaucht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mann-51-aus-kiel-wieder-aufgetaucht-BH4EPCO5KNC5NC3ELUCHNNJMZA.html</link><description>Ein 51-jähriger Mann aus Kiel wurde vermisst. Jetzt ist er wieder da. Er wurde am Dienstagabend von Zeugen in Suchsdorf angetroffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mann-51-aus-kiel-wieder-aufgetaucht-BH4EPCO5KNC5NC3ELUCHNNJMZA.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 16:42:49 +0000</pubDate></item><item><title>Schwachstelle Faltschloss: Fahrräder für 90.000 Euro in Kiel gestohlen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fahrraddiebstaehle-in-kiel-polizei-ermittelt-gegen-bande,regionkielnews-464.html</link><description>Die Diebe hatten es vor allem auf hochwertige E-Bikes oder Rennräder abgesehen. So schützen Sie Ihr Rad.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fahrraddiebstaehle-in-kiel-polizei-ermittelt-gegen-bande,regionkielnews-464.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 18:47:10 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 20.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 20.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Trump sprach mit Orban über EU-Beitritt der Ukraine</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-sprach-mit-orban-ueber-eu-beitritt-der-ukraine-Z74NLPN5YZOK3GKWKU7GN55FTY.html</link><description>Ungarns Regierungschef Viktor Orban sperrt sich gegen einen EU-Beitritt der Ukraine. Einem Medienbericht zufolge wandten sich europäische Spitzenpolitiker an Donald Trump, um ihn umzustimmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-sprach-mit-orban-ueber-eu-beitritt-der-ukraine-Z74NLPN5YZOK3GKWKU7GN55FTY.html</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:57:46 +0000</pubDate></item><item><title>Schloss Kiel: Verzögerung bei Plänen für Baltic Art Center als Kulturort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schloss-kiel-verzoegerungen-bei-plaenen-fuer-baltic-art-center-als-kulturort-FUDNXBEV3ZAOHH4ICZUYNQDAFQ.html</link><description>Wie geht es weiter mit dem Schloss in Kiel? Seit drei Jahren steht ein grobes Konzept zur neuen Nutzung des historischen Gebäudes im Herzen der Stadt. Doch getan hat sich seitdem kaum etwas. Da die Planungen stocken, wurde der Mietvertrag mit den bisherigen Schloss-Nutzern sogar bis Ende 2029 verlängert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schloss-kiel-verzoegerungen-bei-plaenen-fuer-baltic-art-center-als-kulturort-FUDNXBEV3ZAOHH4ICZUYNQDAFQ.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Museumsnacht Kiel 29. August 2025: Tipps für Aktionen und für Familien</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/museumsnacht-kiel-29-august-2025-tipps-fuer-aktionen-und-fuer-familien-FRLZJECN2NDZJD6U7W3WLUX2EQ.html</link><description>Eine spezielle kulturelle Entdeckungsreise erwartet die Besucher der Kieler Museumsnacht 2025 am Freitag, 29. August. Neben Vorträgen, Führungen, Musik werden auch zahlreiche Mitmachaktionen geboten, vor allem auch für Familien. Alle Infos zu Programm, Tickets und Shuttle-Service im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/museumsnacht-kiel-29-august-2025-tipps-fuer-aktionen-und-fuer-familien-FRLZJECN2NDZJD6U7W3WLUX2EQ.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 20.08.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-20-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-20-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:01:47 +0000</pubDate></item><item><title>Fake-Handwerker in Kiel: So fallen Betroffene auf Betrüger rein</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/fake-handwerker-in-kiel-so-fallen-betroffene-auf-betrueger-rein-CCTFKBDVNRAFPAROHXGSYFKQ4A.html</link><description>Immer wieder fallen vor allem ältere Menschen auf die perfiden Methoden von Fake-Handwerkern herein. In Kiel-Russee wurde jüngst eine alleinstehende Seniorin beinahe um mehr als 1000 Euro betrogen, als vermeintliche Handwerker ihre Dienste anboten. Das Opfer berichtet, wie die Betrüger vorgingen. Und die Polizei sagt, wie man sich am besten schützt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/fake-handwerker-in-kiel-so-fallen-betroffene-auf-betrueger-rein-CCTFKBDVNRAFPAROHXGSYFKQ4A.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:16:32 +0000</pubDate></item><item><title>Fake-Handwerker in Kiel: So fallen Betroffene auf Betrüger rein</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/fake-handwerker-in-kiel-so-fallen-betroffene-auf-betrueger-rein-CCTFKBDVNRAFPAROHXGSYFKQ4A.html</link><description>Immer wieder fallen vor allem ältere Menschen auf die perfiden Methoden von Fake-Handwerkern herein. In Kiel-Russee wurde jüngst eine alleinstehende Seniorin beinahe um mehr als 1000 Euro betrogen, als vermeintliche Handwerker ihre Dienste anboten. Das Opfer berichtet, wie die Betrüger vorgingen. Und die Polizei sagt, wie man sich am besten schützt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/fake-handwerker-in-kiel-so-fallen-betroffene-auf-betrueger-rein-CCTFKBDVNRAFPAROHXGSYFKQ4A.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:16:32 +0000</pubDate></item><item><title>Europa schmiedet Verteidigungspakt + eine Kirche rollt durch eine Stadt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/europa-schmiedet-verteidigungspakt-eine-kirche-rollt-durch-eine-stadt-WUQAF5VN4VAPPDX63NTHVZHDYA.html</link><description>Nach dem Treffen im Weißen Haus bereiten die USA und ihre Verbündeten konkrete Sicherheitsgarantien für die Ukraine vor. Außerdem trifft sich in Deutschland die Elite der globalen Gamer.Mit diesen und...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/europa-schmiedet-verteidigungspakt-eine-kirche-rollt-durch-eine-stadt-WUQAF5VN4VAPPDX63NTHVZHDYA.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:25:16 +0000</pubDate></item><item><title>Ende der „Stabilokratie“? Serbiens Staatschef Vučić will Straßen von Protest „säubern“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ende-der-stabilokratie-serbiens-staatschef-vucic-will-strassen-von-protest-saeubern-S4NVLWKC4ZGQ3HGILIGQLDCBKU.html</link><description>Die Proteste gegen die Regierung in Serbien eskalieren in Gewalt. Staatschef Aleksandar Vučić kündigt hartes Durchgreifen an. Beobachter in Belgrad schlagen Alarm und appellieren an die Europäische Union.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ende-der-stabilokratie-serbiens-staatschef-vucic-will-strassen-von-protest-saeubern-S4NVLWKC4ZGQ3HGILIGQLDCBKU.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:55:09 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 20. August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-20-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-20-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:21:35 +0000</pubDate></item><item><title>Schüler erleben Debatte zum Tempolimit im Landtag SH: „Zum Fremdschämen“</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schueler-erleben-debatte-zum-tempolimit-im-landtag-sh-zum-fremdschaemen-XLJA5DQNHVENNGJTJR4ZMUGVYM.html</link><description>Die Schüler des Kieler „Umweltmagazins“ hatten große Erwartungen, als sie den Landtag besuchten, um die Debatte über ein Tempolimit zu verfolgen. Enttäuscht stellten sie fest, dass die Diskussion eher an eine „Kindergartengruppe“ erinnerte. Warum die Sitzung anders verlief als erhofft und welche Überraschungen sie erlebten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schueler-erleben-debatte-zum-tempolimit-im-landtag-sh-zum-fremdschaemen-XLJA5DQNHVENNGJTJR4ZMUGVYM.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:15:28 +0000</pubDate></item><item><title>Lebensretter in Kiel-Schlüsbek: Familie kauft Defibrillator für Hofladen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lebensretter-in-kiel-schluesbek-familie-kauft-defibrillator-fuer-hofladen-724MTX2DVJHGRBCQ6D44PWA5PM.html</link><description>Ein Defibrillator am Hofladen Aderhold macht Kiel-Schlüsbek ein Stück sicherer. Die Familie hat das Gerät selbst angeschafft, da im Notfall jede Minute zählt. Die Initiative der Familie stärkt die Sicherheit im Dorf und macht ein Problem ländlicher Gebiete sichtbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lebensretter-in-kiel-schluesbek-familie-kauft-defibrillator-fuer-hofladen-724MTX2DVJHGRBCQ6D44PWA5PM.html</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:31:30 +0000</pubDate></item></channel></rss>