<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 14:09:56 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Kormorane sammeln sich im Hafen in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kormorane-sammeln-sich-im-hafen-in-kiel-AFWXOSZRQVCXRFFJN6R53K4JWI.html</link><description>Der Winter stellt nicht nur den Straßenverkehr vor Herausforderungen. Auch die Tierwelt muss sich umstellen. So sammeln sich seit einigen Tagen große Gruppen Kormorane im Kieler Hafen. Das gefällt Anglern und Berufsfischern gar nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kormorane-sammeln-sich-im-hafen-in-kiel-AFWXOSZRQVCXRFFJN6R53K4JWI.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:19:18 +0000</pubDate></item><item><title>Als Erste in der Familie studiert: „Manchmal fühlte ich mich wie ein Alien“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/als-erste-in-der-familie-studiert-manchmal-fuehlte-ich-mich-wie-ein-alien-DBB7RIEUXJAPBP3IWY45BA62ZU.html</link><description>Herkunft und Elternhaus beeinflussen noch immer stark den Bildungsweg. An der Uni Kiel hat nun der Verein Arbeiterkind ein Büro eröffnet, um Studierende ohne akademischen Hintergrund zu unterstützen. Fünf Frauen berichten, wie es ist, als Erste der Familie zu studieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/als-erste-in-der-familie-studiert-manchmal-fuehlte-ich-mich-wie-ein-alien-DBB7RIEUXJAPBP3IWY45BA62ZU.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Weihnachtskalender: 14.300 Euro aus Losverkauf für guten Zweck</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-weihnachtskalender-14-300-euro-aus-losverkauf-fuer-guten-zweck-JMXLQRDIZFDE3OYKFT4YEG46HA.html</link><description>Als XXL-Projektion war der Kieler Weihnachtskalender in der Adventszeit auf der Fassade der Förde Sparkasse präsent. Die dazugehörigen Lose gingen tausendfach über Ladentische in Kiel. Dabei zahlten sich auch die vielen Verkaufsstellen in der Holtenauer Straße aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-weihnachtskalender-14-300-euro-aus-losverkauf-fuer-guten-zweck-JMXLQRDIZFDE3OYKFT4YEG46HA.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Rostock statt Kiel: Berlin entscheidet sich bei Olympia für Segeln in Warnemünde – das sagt Ulf Kämpfer</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/rostock-statt-kiel-berlin-entscheidet-sich-bei-olympia-fuer-segeln-in-warnemuende-MSTIIG7XG5G6RKBCEF2MEL4KFI.html</link><description>Rostock statt Kiel: Berlin hat sich entschieden und will bei der Bewerbung für die Olympischen Spiele mit Segelwettbewerben in Warnemünde ins Rennen gehen. Kiels OB Ulf Kämpfer nimmt es „sportlich“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/rostock-statt-kiel-berlin-entscheidet-sich-bei-olympia-fuer-segeln-in-warnemuende-MSTIIG7XG5G6RKBCEF2MEL4KFI.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:46:39 +0000</pubDate></item><item><title>Koalitionspläne: Tabaksteuer-Erhöhung könnte Milliarden bringen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/koalitionsplaene-tabaksteuer-erhoehung-koennte-milliarden-bringen-DIACFGZUPJFT7IM2MTYJQYTLFI.html</link><description>Deutschland war im europäischen Vergleich nachsichtig mit der Zigarettenindustrie. Nun wollen Koalitionspolitiker die Droge empfindlich verteuern. Die Zeit ist reif dafür.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/koalitionsplaene-tabaksteuer-erhoehung-koennte-milliarden-bringen-DIACFGZUPJFT7IM2MTYJQYTLFI.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:32:20 +0000</pubDate></item><item><title>Citti-Park Kiel: Centermanagerin Silke Brombacher geht in den Ruhestand</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/citti-park-kiel-centermanagerin-silke-brombacher-geht-in-den-ruhestand-7ZOFPDPI7RDY3BTVGZB4AH3RDQ.html</link><description>Nach fast zwei Jahrzehnten verabschiedet sich Silke Brombacher als Centermanagerin des Citti-Park Kiel. Hier nennt sie Gründe, warum es im Citti-Park keinen Leerstand gibt und erklärt, warum sie sich eine attraktive Innenstadt wünscht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/citti-park-kiel-centermanagerin-silke-brombacher-geht-in-den-ruhestand-7ZOFPDPI7RDY3BTVGZB4AH3RDQ.html</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Comedian Michael Kessler und die Loriot-Oper in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/comedian-michael-kessler-und-die-loriot-oper-in-kiel,shmag-6634.html</link><description>Eigentlich dauert Richard Wagners Opernzyklus "Der Ring des Nibelungen" etwa 16 Stunden. Doch es geht auch kürzer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a26dac4c-bbf7-469e-aa65-6497b1c0180c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:05:33 +0000</pubDate></item><item><title>Zwei Orte, ein Ziel: Hockey trotz Distanz</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/u16-hockey-team-tritt-bei-verbandsliga-turnier-an,shmag-6638.html</link><description>In der Hockey-Oberliga der U16-Mädchen gab es in dieser Saison eine besondere Spielgemeinschaft: Die Mitglieder kommen von Föhr und aus Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/694ed81e-7e14-4ca2-95b1-62958a85d83c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:14:19 +0000</pubDate></item><item><title>Holtenau-Ost in Kiel: Verhandlungen um altes MFG-5-Gelände in Endphase</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holtenau-ost-in-kiel-verhandlungen-um-altes-mfg-5-gelaende-in-endphase-IDXXNNDGSZAWDGKKXZEVYWHJYU.html</link><description>Bundeswehr und Stadt Kiel gehen in den Endspurt: Die vertraulichen Verhandlungen um die Zukunft von Holtenau-Ost sind offenbar so weit vorangeschritten, dass eine Einigung in Sicht ist. Ein Überblick darüber, was zum Stand der Gespräche bekannt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holtenau-ost-in-kiel-verhandlungen-um-altes-mfg-5-gelaende-in-endphase-IDXXNNDGSZAWDGKKXZEVYWHJYU.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 06:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel: Was vom 25. bis 30. Januar wichtig war</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-25-bis-30-januar-wichtig-war-LSTBEW2ECRGUZGIFLLUOZ2NCVA.html</link><description>Frust über Elterntaxis und Vandalismus am Mahnmal der Synagoge: In der Woche vom 25. bis 30. Januar 2026 gab es in Kiel einige Neuigkeiten. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-25-bis-30-januar-wichtig-war-LSTBEW2ECRGUZGIFLLUOZ2NCVA.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Marineauftrag für German Naval Yards: "Rügen" wird in Kiel überholt</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/marineauftrag-fuer-german-naval-yards-ruegen-wird-in-kiel-ueberholt-UZL5BFXV5FD7LAVDG2XMMXHMMA.html</link><description>Die Kieler Werft German Naval Yards hat wieder einen Auftrag von der Marine bekommen. Nach einem ersten Einsatz im Mittelmeer soll  der Hochseeschlepper „Rügen“ überholt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/marineauftrag-fuer-german-naval-yards-ruegen-wird-in-kiel-ueberholt-UZL5BFXV5FD7LAVDG2XMMXHMMA.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Verteidigungsminister Pistorius: Trump bleibt unberechenbar trotz Grönland-Deal</title><link>https://www.kn-online.de/politik/verteidigungsminister-pistorius-trump-bleibt-unberechenbar-trotz-groenland-deal-7DYQN2PUB5EITGZH6Z3BYLSXMM.html</link><description>Verteidigungsminister Pistorius hält den US-Präsidenten nach dem Grönland-„Deal“ für weiterhin unberechenbar. Er mahnt aber, sich von Donald Trump keine Angst machen zu lassen. Die USA seien auch abhängig von Europa.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/verteidigungsminister-pistorius-trump-bleibt-unberechenbar-trotz-groenland-deal-7DYQN2PUB5EITGZH6Z3BYLSXMM.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:12:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Flin Solar aus Kiel die Segelwelt mit Solartechnik revolutionieren will</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/wie-flin-solar-aus-kiel-die-segelwelt-mit-solartechnik-revolutionieren-will-I5CC33UF75CBPONJPHHALHFPK4.html</link><description>Ein Kieler Unternehmen möchte mit innovativen Solarsystemen die Segelwelt revolutionieren. Die Gründer planen, in fünf Jahren führend in Europa zu sein. Doch warum war die Idee ursprünglich nicht für den Verkauf geplant?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/wie-flin-solar-aus-kiel-die-segelwelt-mit-solartechnik-revolutionieren-will-I5CC33UF75CBPONJPHHALHFPK4.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:34:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Wellsee: Zwei Verletzte bei Wohnungsbrand</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-wellsee-zwei-verletzte-bei-wohnungsbrand,regionkielnews-1396.html</link><description>Das Feuer brach am Freitagabend in einer Doppelhaushälfte aus. Die Bewohner konnten sich selbst ins Freie retten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0010896f-2fab-416c-9c17-9e2d74598053</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:47:16 +0000</pubDate></item><item><title>Treppenhausorchster lädt im Konzerthaus Kiel zur Antarktis-Reise im Dunkeln</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/treppenhausorchster-laedt-im-konzerthaus-kiel-zur-antarktis-reise-im-dunkeln-ENIABNZLHJGY5HASJV5GIWTS7A.html</link><description>Mitten ins ewige Eis der Antarktis führt das Treppenhausorchester im Polarkonzert im Konzerthaus am Kieler Schloss. Eine Gedankenreise, die das Publikum unter Schlafmasken im Dunkeln erlebt. Und offensichtlich genoss.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/treppenhausorchster-laedt-im-konzerthaus-kiel-zur-antarktis-reise-im-dunkeln-ENIABNZLHJGY5HASJV5GIWTS7A.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:46:14 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar Ärger um Stadträte-Wahl in Kiel ist nachvollziehbar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-aerger-um-stadtraete-wahl-in-kiel-ist-nachvollziehbar-OXUDXPNBQZBCZC3QLBQFZHYCX4.html</link><description>Von Arroganz bis Postengeschacher – der Ärger um die Vorschläge von Grün-Rot für die Stadträte-Wahl in Kiel ist nachvollziehbar, meint KN-Korrespondent Tilmann Post. Allerdings wäre ein großer Teil davon zu verhindern gewesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-aerger-um-stadtraete-wahl-in-kiel-ist-nachvollziehbar-OXUDXPNBQZBCZC3QLBQFZHYCX4.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel lädt Tabellenletzten Greuther Fürth zum Sieg ein</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/Bundesliga-Holstein-Kiel-Greuther-Fuerth,holstein-kiel-218.html</link><description>Die "Störche" verloren durch zwei grobe Fehler in der Abwehr. Greuther Fürth war sonst überhaupt nichts eingefallen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ed396509-bfd1-427e-a3eb-51e895601c22</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 15:19:51 +0000</pubDate></item><item><title>Kreuzfahrtschiffe 2026 in Kiel: Schiffsanläufe aktuell im Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kreuzfahrtschiffe-2025-in-kiel-schiffsanlaeufe-aktuell-im-ueberblick-MGEPV3GTXJC5JKPHDA2HOYG5XY.html</link><description>Die Sommersaison der Kreuzfahrer in Kiel startet 2024 bereits Anfang April. Nach Plan werden bis zum Herbst 173 Kreuzfahrtanläufe in Kiel erwartet. In dieser Übersicht der Kreuzfahrtschiffe 2024 für Kiel ist aufgelistet, welche Schiffe in Kiel wann und wo festmachen werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kreuzfahrtschiffe-2025-in-kiel-schiffsanlaeufe-aktuell-im-ueberblick-MGEPV3GTXJC5JKPHDA2HOYG5XY.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Die Linke in SH: Neue Landesspitze bei Parteitag gewählt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/parteitag-die-linke-in-schleswig-holstein-waehlt-neue-landesspitze,regionkielnews-1394.html</link><description>Auf einem Parteitag in Rendsburg will sich die Linke in SH neu aufstellen - auch mit Blick auf die kommende Landtagswahl.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b2bd6703-758f-41eb-bc38-59f15322c1c3</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:40:00 +0000</pubDate></item><item><title>"Dark Room": Ein neues Konzerterlebnis im Kieler Schloss</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/dark-room-ein-neues-konzerterlebnis-im-kieler-schloss,shmag-6672.html</link><description>Das Treppenhausorchester erzählt die Geschichte zweier Polarforscher. Das Besondere: dem Publikum werden dabei die Augen verbunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5cd258db-68cb-442c-b371-785987cc9174</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 19:20:24 +0000</pubDate></item><item><title>Die Linke Schleswig-Holstein: Landesparteitag in Rendsburg</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/linke-treffen-sich-zum-landesparteitag-in-rendsburg,shmag-6670.html</link><description>Bei dem Treffen wurden Gerrit Schienke und Jana Lemke zu neuen Landessprechern gewählt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1366d725-68ad-4140-9633-be11d9de713d</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 19:33:05 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 01.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-01-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-01-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 23:03:21 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 01.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 23:03:48 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 01.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-01-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-01-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 03:00:46 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 01.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 03:01:28 +0000</pubDate></item><item><title>Mit acht Jahren gegründet: Brüder aus Kiel verkaufen Vogelpostkarten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-acht-jahren-gegruendet-brueder-aus-kiel-verkaufen-vogelpostkarten-G7DBFB6SZRFLFG5EYJAOMBEAKQ.html</link><description>Mit gerade einmal acht Jahren setzten die Brüder Jakob (13) und Jasper (16) ihre Idee für „Kleine Kieler Karten“ um. Aus dem Kinderzimmer heraus leiten die beiden seitdem ihre Geschäfte. Heute verkaufen sie die selbst gemalten Vogelpostkarten bereits in mehreren Läden in Kiel. Wie haben die beiden das geschafft?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-acht-jahren-gegruendet-brueder-aus-kiel-verkaufen-vogelpostkarten-G7DBFB6SZRFLFG5EYJAOMBEAKQ.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Universitätsmusik der CAU begeistert mit großem Semesterkonzert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-universitaetsmusik-der-cau-begeistert-mit-grossem-semesterkonzert-VRP6QULKNRHRDKYQOT6SHXSBJ4.html</link><description>Nun kehrt auch die Universitätsmusik der Christian-Albrechts-Universität ins Kieler Schloss zurück. Und wie! Collegium Musicum, Solisten und Universitätschor widmeten ihr großes Semesterkonzert im ausverkauften Konzerthaus den Rätseln, Mythen und Märchen der Nacht. Ein Fest nicht nur für Hexen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-universitaetsmusik-der-cau-begeistert-mit-grossem-semesterkonzert-VRP6QULKNRHRDKYQOT6SHXSBJ4.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:11:54 +0000</pubDate></item><item><title>Modelcoaching für Frauen über 40: So läuft ein Shooting in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/modelcoaching-fuer-frauen-ueber-40-so-laeuft-ein-shooting-in-kiel-NH23JWCITZFYFCPPPDDTDNZ3BE.html</link><description>Wenn das Alter keine Rolle spielt: Modelcoachin Susanne Vöge begleitet Frauen über 40 bei ihrer Modelkarriere in der Werbebranche. Dabei unterstützt sie angehende Models wie Valeska Pahnke bei einem Fotoshooting in Kiel. Was das Besondere daran ist und wie das Shooting ablief.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/modelcoaching-fuer-frauen-ueber-40-so-laeuft-ein-shooting-in-kiel-NH23JWCITZFYFCPPPDDTDNZ3BE.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:02:27 +0000</pubDate></item><item><title>Oper Kiel: Loriots Wagner-Abend - Michael Kesslers Humor polarisiert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-loriots-wagner-abend-michael-kesslers-humor-polarisiert-NAKCPYORUJDCTMJ2VVFK6EBTSI.html</link><description>Wagner im Schnelldurchlauf: Die Inszenierung von „Der Ring an einem Abend“ in der Fassung von Loriot bot eine humorvolle Darbietung des 15-stündigen Epos „Der Ring des Nibelungen“. Doch Michael Kesslers Interpretation der Erzählung sorgte für gemischte Reaktionen im Opernhaus Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-loriots-wagner-abend-michael-kesslers-humor-polarisiert-NAKCPYORUJDCTMJ2VVFK6EBTSI.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:53:11 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Wellsee: Zimmerbrand in der Segeberger Straße, zwei Personen verletzt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wellsee-zimmerbrand-in-der-segeberger-strasse-zwei-personen-verletzt-VZX3STO7PZBOZISKAOWATMHTYI.html</link><description>Großeinsatz in Wellsee: Am Freitagabend sorgte ein Zimmerbrand in der Segeberger Landstraße für Alarm. Rund 40 Retter der Feuerwehr Kiel kämpften gegen die Flammen im Erdgeschoss. Zwei Personen wurden verletzt in eine Klinik gebracht. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wellsee-zimmerbrand-in-der-segeberger-strasse-zwei-personen-verletzt-VZX3STO7PZBOZISKAOWATMHTYI.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:04:19 +0000</pubDate></item><item><title>Luxusyacht "O 3" auf Probefahrt in Kiel von Polizei kontrolliert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/luxusyacht-o-3-auf-probefahrt-in-kiel-von-polizei-kontrolliert-FNTZEQK2IZCXJCZRCSC3QKJZMY.html</link><description>Die neue Megayacht „O 3″ hat ihre erste größere Probefahrt auf der Ostsee beendet. Am Sonnabend machte das Schiff auf der Rückreise von Dänemark nach Hamburg einen Zwischenstopp im Ostuferhafen in Kiel. Dort gab es auch eine Polizeikontrolle.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/luxusyacht-o-3-auf-probefahrt-in-kiel-von-polizei-kontrolliert-FNTZEQK2IZCXJCZRCSC3QKJZMY.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Malle-Party in Kiel: Tausende feiern Stars wie Isi Glück und Pietro Lombardi</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/malle-party-in-kiel-tausende-feiern-stars-wie-isi-glueck-und-pietro-lombardi-6W6ODE3R3FBJPCHTHVGKNXPBO4.html</link><description>Malle trifft Après-Ski in Kiel: In der Wunderino-Arena stieg die wohl größte Party des Nordens mit Stars wie Isi Glück und Lorenz Büffel. Veranstalter Torben Deperstorf hat ein Event auf die Beine gestellt, das Fans begeistert. Warum der Norden mehr solcher Events braucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/malle-party-in-kiel-tausende-feiern-stars-wie-isi-glueck-und-pietro-lombardi-6W6ODE3R3FBJPCHTHVGKNXPBO4.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:50:24 +0000</pubDate></item><item><title>Abschied von Schulleiterin Schmidt-Hansen: 25 Jahre Engagement in Kiel-Mettenhof</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abschied-von-schulleiterin-schmidt-hansen-25-jahre-engagement-in-kiel-mettenhof-74K3JMND6ZFFPE5Y4SXDAGHBPA.html</link><description>Individuelle Förderung statt Gleichschritt: Schulleiterin Ulrike Schmidt-Hansen hat die Mettenhofer Schule am Heidenberger Teich 25 Jahre lang nachhaltig geprägt. Nun verabschiedet sie sich in den Ruhestand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abschied-von-schulleiterin-schmidt-hansen-25-jahre-engagement-in-kiel-mettenhof-74K3JMND6ZFFPE5Y4SXDAGHBPA.html</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:54:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>