<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 14:07:02 +0000</lastBuildDate><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Demo gegen Verwaltungsgebühr: Senat und Präsidum der CAU unterstützen Aufruf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demo-gegen-verwaltungsgebuehr-senat-und-praesidum-der-cau-unterstuetzen-aufruf-NIJWSSWMDZGSBMG3BXAPG2RXIE.html</link><description>Studierende wollen in Kiel erneut gegen eine geplante Verwaltungsgebühr von 60 Euro an Hochschulen in Schleswig-Holstein auf die Straße gehen. Die Demo am Donnerstag, 4. Dezember, wird sogar von Senat und Präsidium der Kieler Uni unterstützt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demo-gegen-verwaltungsgebuehr-senat-und-praesidum-der-cau-unterstuetzen-aufruf-NIJWSSWMDZGSBMG3BXAPG2RXIE.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:20:54 +0000</pubDate></item><item><title>Sanierungsstau: Lilli-Martius-Schule kämpft mit Heizungsproblemen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sanierungsstau-lilli-martius-schule-kaempft-mit-heizungsproblemen-JOJLGS4KOJBUJLL5ZPU4BC6T5U.html</link><description>Die Schüler und Lehrkräfte der Lilli-Martius-Schule in Kiel-Elmschenhagen müssen gerade zwei Pullover mehr einpacken. Die Grund- und Gemeinschaftsschule hat ein Heizungsproblem. Es gibt erste Unterrichtsausfälle. Eltern sind besorgt. Die Stadt versucht, das Problem zu beheben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sanierungsstau-lilli-martius-schule-kaempft-mit-heizungsproblemen-JOJLGS4KOJBUJLL5ZPU4BC6T5U.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Immer mehr junge Männer aus der Ukraine kommen nach Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/immer-mehr-junge-maenner-aus-der-ukraine-kommen-nach-schleswig-holstein-3BGMO5XI3BDKJJAYGY3LB5OCTY.html</link><description>Aufgrund neuer Ausreiseregeln erreicht Schleswig-Holstein eine steigende Zahl junger Männer aus der Ukraine. Diese Veränderung stellt das Integrationsministerium in Kiel vor neue Aufgaben. Wird es eine weitere Zunahme der Flüchtlingszahlen geben?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/immer-mehr-junge-maenner-aus-der-ukraine-kommen-nach-schleswig-holstein-3BGMO5XI3BDKJJAYGY3LB5OCTY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:34:01 +0000</pubDate></item><item><title>Olympiabewerbung: Kiel gründet Feuer und Flamme GmbH und startet Kampagne</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/olympiabewerbung-kiel-gruendet-feuer-und-flamme-gmbh-und-startet-kampagne-52EHSTL4E5DZBGDWWNWJZYDCEI.html</link><description>Die Kieler Wirtschaft will mit einer Kampagne vor dem Olympia-Referendum die Bevölkerung für die Ausrichtung der Segelwettbewerbe im Sommer 2036, 2040 oder 2044 begeistern. Dafür gründen IHK und Kieler Yacht-Club eine neue „Feuer und Flamme für Kiel GmbH“ – die ab sofort Sponsoren sucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/olympiabewerbung-kiel-gruendet-feuer-und-flamme-gmbh-und-startet-kampagne-52EHSTL4E5DZBGDWWNWJZYDCEI.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:10:20 +0000</pubDate></item><item><title>Olympiabewerbung: Kiel gründet Feuer und Flamme GmbH und startet Kampagne</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/olympiabewerbung-kiel-gruendet-feuer-und-flamme-gmbh-und-startet-kampagne-52EHSTL4E5DZBGDWWNWJZYDCEI.html</link><description>Die Kieler Wirtschaft will mit einer Kampagne vor dem Olympia-Referendum die Bevölkerung für die Ausrichtung der Segelwettbewerbe im Sommer 2036, 2040 oder 2044 begeistern. Dafür gründen IHK und Kieler Yacht-Club eine neue „Feuer und Flamme für Kiel GmbH“ – die ab sofort Sponsoren sucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/olympiabewerbung-kiel-gruendet-feuer-und-flamme-gmbh-und-startet-kampagne-52EHSTL4E5DZBGDWWNWJZYDCEI.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:10:20 +0000</pubDate></item><item><title>Diebstähle und Körperverletzungen: Jugendkriminalität in Kiel wächst erneut</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/diebstaehle-und-koerperverletzungen-jugendkriminalitaet-in-kiel-waechst-erneut-3BRLXJSGURAU7IEDTRZKMZ3GTM.html</link><description>Die Entwicklung der Jugendkriminalität in Kiel kennt nur eine Richtung: nach oben. 2024 fielen rund 500 14- bis 21-Jährige mehr straffällig auf als noch 2019. Das sind die wichtigsten Zahlen des Jugendkriminalitätsberichts.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/diebstaehle-und-koerperverletzungen-jugendkriminalitaet-in-kiel-waechst-erneut-3BRLXJSGURAU7IEDTRZKMZ3GTM.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Praktikum in Tansania: Gutes tun und Abenteuer erleben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/praktikum-in-tansania-gutes-tun-und-abenteuer-erleben-TJJSACA2QVBNXDCYON3ESHYBUQ.html</link><description>In vielen Ausbildungen und Studiengängen werden Praktika gefordert – in den meisten Fällen werden sie vor Ort absolviert. Doch es gibt Alternativen: Der Arbeitskreis Ostafrika (AKO) bietet Praktikumsplätze am Fuße des Kilimandscharo in Tansania an. Eine Kielerin war dort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/praktikum-in-tansania-gutes-tun-und-abenteuer-erleben-TJJSACA2QVBNXDCYON3ESHYBUQ.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zur Jugendkriminalität in Kiel: Thema muss stärker in den Fokus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zur-jugendkriminalitaet-in-kiel-thema-muss-staerker-in-den-fokus-DX6QG2EDFZDYTLMAVH4ZEEZN7M.html</link><description>Die Jugendkriminalität in Kiel steigt seit Jahren an. Die neuesten Zahlen der Stadt sind besorgniserregend. Es ist höchste Zeit, dass die Entwicklung auch in der Kommunalpolitik eine größere Rolle spielt, meint KN-Redakteur Florian Sötje.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zur-jugendkriminalitaet-in-kiel-thema-muss-staerker-in-den-fokus-DX6QG2EDFZDYTLMAVH4ZEEZN7M.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:36:29 +0000</pubDate></item><item><title>Wie die Kieler Kita Hoppetosse nach Giftalarm einen neuen Standort fand</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-kieler-kita-hoppetosse-nach-giftalarm-einen-neuen-standort-fand-YY3R4VTCBVHQTP5XIIEMAVEOEQ.html</link><description>Wegen giftiger Gase musste die Kita Hoppetosse in Kiel schließen. Eine schnelle Lösung wurde gefunden: die Unterbringung im Gemeindehaus. Doch wie geht es weiter mit dem alten Kita-Gebäude?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-kieler-kita-hoppetosse-nach-giftalarm-einen-neuen-standort-fand-YY3R4VTCBVHQTP5XIIEMAVEOEQ.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zur Kieler Olympia-Kampagne: Referendum ist kein Selbstgänger</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/kommentar-zur-kieler-olympia-kampagne-referendum-ist-kein-selbstgaenger-Q5ITLINI7JFODEMOSOFQRCUNWY.html</link><description>Die Kieler Wirtschaftsinitiative, möglichst viele Befürworter der Bewerbung um olympische Segelwettbewerbe an die Wahlurne zu führen, spielt eine entscheidende Rolle im Wahlkampf um die fünf Ringe. Ein Erfolg könnte als Stimmungsbarometer vor dem Referendum dienen, meint KN-Sportchef Alexander Hahn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/kommentar-zur-kieler-olympia-kampagne-referendum-ist-kein-selbstgaenger-Q5ITLINI7JFODEMOSOFQRCUNWY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:13:02 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zur Kieler Olympia-Kampagne: Referendum ist kein Selbstgänger</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/kommentar-zur-kieler-olympia-kampagne-referendum-ist-kein-selbstgaenger-Q5ITLINI7JFODEMOSOFQRCUNWY.html</link><description>Die Kieler Wirtschaftsinitiative, möglichst viele Befürworter der Bewerbung um olympische Segelwettbewerbe an die Wahlurne zu führen, spielt eine entscheidende Rolle im Wahlkampf um die fünf Ringe. Ein Erfolg könnte als Stimmungsbarometer vor dem Referendum dienen, meint KN-Sportchef Alexander Hahn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/kommentar-zur-kieler-olympia-kampagne-referendum-ist-kein-selbstgaenger-Q5ITLINI7JFODEMOSOFQRCUNWY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:13:02 +0000</pubDate></item><item><title>Wie kriminell ist die Jugend? - Bau-Turbo für Kiel geplant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kriminell-ist-die-jugend-bau-turbo-fuer-kiel-geplant-BT7T6T3PJ5E6XMJUH6I3GHWZUU.html</link><description>Wie sicher ist Kiel? Die Stadt hat gerade den aktuellen Jugendkriminalitätsbericht 2024 vorgestellt. Demnach sieht es nicht so gut aus. Immer mehr Jugendliche und Heranwachsende fallen strafrechtlich auf,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kriminell-ist-die-jugend-bau-turbo-fuer-kiel-geplant-BT7T6T3PJ5E6XMJUH6I3GHWZUU.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:55:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Ist Wahlbetrug zur Stichwahl möglich, Herr Zierau?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-ist-wahlbetrug-zur-stichwahl-moeglich-herr-zierau-HO3TV3OBM5HHVIIIES6ER2JLGA.html</link><description>Die AfD rief vor der Oberbürgermeisterwahl in Kiel zur Wahlbeobachtung auf und schürte damit Angst vor Wahlbetrug. Zugleich fragen sich auch Wähler aus dem bürgerlichen Lager, warum sie im Wahllokal keinen Ausweis vorzeigen müssen. Wir fragen Wahlleiter Christian Zierau: Wie sicher ist die Wahl?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-ist-wahlbetrug-zur-stichwahl-moeglich-herr-zierau-HO3TV3OBM5HHVIIIES6ER2JLGA.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:53:48 +0000</pubDate></item><item><title>Fabio de Masi: Kann der neue BSW-Chef das Polit-Startup retten?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/fabio-de-masi-kann-der-neue-bsw-chef-das-polit-startup-retten-DWJC2ZUFBRAB5P2F7XPVGJGAYE.html</link><description>Das BSW trifft sich im Krisenmodus zum Parteitag in Magdeburg. Der designierte Wagenknecht-Nachfolger Fabio de Masi will, dass das Polit-Startup jetzt eine Seele findet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/fabio-de-masi-kann-der-neue-bsw-chef-das-polit-startup-retten-DWJC2ZUFBRAB5P2F7XPVGJGAYE.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:40:41 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiels Harres nach Pokal-Coup: "Soll uns stark machen"</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/DFB-Pokal-Holstein-Kiel-Phil-Harres-Liga,holstein-kiel-192.html</link><description>Kiels Sieg im Pokal-Achtelfinale beim HSV war für Phil Harres besonders süß. Für den Bundesliga-Shootingstar läuft es in der Zweiten Liga noch nicht rund.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/21851803-9fca-4639-865c-582456b91d01</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:29:03 +0000</pubDate></item><item><title>Die meisten Milliardäre Europas leben in Deutschland</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/die-meisten-milliardaere-europas-leben-in-deutschland-XOVRJSCJPNCDDH4JDJUHS6VNNA.html</link><description>Der Club der Superreichen wächst, wie eine neue UBS-Analyse zeigt. Sie führt Deutschland als „wohlhabendste Region Westeuropas“: Hierzulande stieg die Zahl der Milliardäre im letzten Jahr um ein ganzes Drittel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/die-meisten-milliardaere-europas-leben-in-deutschland-XOVRJSCJPNCDDH4JDJUHS6VNNA.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:02:01 +0000</pubDate></item><item><title>Brockmann-Preis in der Stadtgalerie Kiel: Wo Merz und Söder zum Kickboxen antreten</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/brockmann-preis-in-der-stadtgalerie-kiel-wo-merz-und-soeder-zum-kickboxen-antreten-BAFYOZKY7FF4BJUKZM4X26PWPE.html</link><description>Eine puschelige Wand mit Stummelschwanz und Glitzersteinchen, Bilder von enthemmten Wettessern und Computerspiele, bei denen unter anderem Friedrich Merz und Markus Söder zum Kickboxen antreten: Die Ausstellung zum Gottfried-Brockmann-Preis in der Stadtgalerie Kiel hat jede Menge Facetten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/brockmann-preis-in-der-stadtgalerie-kiel-wo-merz-und-soeder-zum-kickboxen-antreten-BAFYOZKY7FF4BJUKZM4X26PWPE.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:12:00 +0000</pubDate></item><item><title>Arrow 3 in Deutschland stationiert: So funktioniert das Raketenabwehrsystem</title><link>https://www.kn-online.de/politik/arrow-3-in-deutschland-stationiert-so-funktioniert-das-raketenabwehrsystem-MLBNWKMWRZDSXI63HPQCSLJLPU.html</link><description>Bislang klaffte in Europa eine Lücke im Schutz gegen russische Angriffe. Die Stationierung von Arrow 3 in Deutschland sollen diese nun schließen. Das Raketenabwehrsystem aus Israel gilt als das modernste der Welt und wirkt selbst dann, wenn die Abwehrraketen ihr Ziel verfehlen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/arrow-3-in-deutschland-stationiert-so-funktioniert-das-raketenabwehrsystem-MLBNWKMWRZDSXI63HPQCSLJLPU.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:24:52 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtbahn Kiel: 600.000 Euro für zwei Jahre Öffentlichkeitsarbeit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-kiel-600-000-euro-fuer-oeffentlichkeitsarbeit-RQ7EVXU5QVDQBB7FVFYNEN5JZI.html</link><description>Wo fährt die Stadtbahn? Was gefällt der Bevölkerung an den Plänen nicht? Mit Beteiligungsformaten will die Stadt Kiel die Bürger bei den Stadtbahn-Plänen mitnehmen. Nun wird ein Unternehmen gesucht, das Öffentlichkeitsarbeit für das Projekt betreibt. Geld steht dafür bereit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-kiel-600-000-euro-fuer-oeffentlichkeitsarbeit-RQ7EVXU5QVDQBB7FVFYNEN5JZI.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:33:01 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl Kiel: Newsletter &amp; Liveblog mit Ergebnissen und Analysen auf KN-online.de</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-newsletter-und-liveblog-mit-ergebnissen-und-analysen-auf-kn-online-de-LHYBT3NM5VCXDDUD4IGYYBSOXU.html</link><description>Kiel wählt am Sonntag einen neuen Oberbürgermeister:  Alle wichtigen Infos dazu erhalten Sie in unserem Wahl-Spezial-Newsletter und im Liveblog. Auszählungsergebnisse und Analysen finden Sie am Abend auf KN-online.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-newsletter-und-liveblog-mit-ergebnissen-und-analysen-auf-kn-online-de-LHYBT3NM5VCXDDUD4IGYYBSOXU.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:58:03 +0000</pubDate></item><item><title>Schulstreik in Kiel: Deshalb demonstrieren Schüler gegen die Wehrpflicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulstreik-in-kiel-deshalb-demonstrieren-schueler-gegen-die-wehrpflicht-AIBVVPOQZZBKFAJZKDXSUVIBHU.html</link><description>Am Freitag, 5. Dezember, gehen Schüler in mehr als 60 Städten in Deutschland auf die Straße – auch in Kiel. Der Grund: Die Bundesregierung will einen neuen Wehrdienst ab Januar 2026 einführen. Was die Kieler Schüler mit dem Streik erreichen wollen und wieso sie sich um ihre Zukunft sorgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulstreik-in-kiel-deshalb-demonstrieren-schueler-gegen-die-wehrpflicht-AIBVVPOQZZBKFAJZKDXSUVIBHU.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:28:07 +0000</pubDate></item><item><title>Mann soll Zehnjährige in Kiel angesprochen und verfolgt haben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mann-soll-zehnjaehrige-in-kiel-angesprochen-und-verfolgt-haben-AWBSQZH5HJC2TD73ULH3GUSE74.html</link><description>In Projensdorf in Kiel soll ein Mann ein zehnjähriges Mädchen angesprochen und verfolgt haben. Die Polizei prüft den Vorfall und gibt Verhaltenstipps für Eltern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mann-soll-zehnjaehrige-in-kiel-angesprochen-und-verfolgt-haben-AWBSQZH5HJC2TD73ULH3GUSE74.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:44:06 +0000</pubDate></item><item><title>Ex-Kielerin Jessica kämpft bei „Bauer sucht Frau“ um das Herz von Jörg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ex-kielerin-jessica-kaempft-bei-bauer-sucht-frau-um-das-herz-von-joerg-LTCWMBQRAJBZRGSC2WU4U74EDI.html</link><description>Die ehemalige Kielerin Jessica versucht ihr Glück bei „Bauer sucht Frau“ und trifft auf den Geflügelhalter Jörg. Was sie dazu bewegt hat, mitzumachen, und warum sie trotz Karriere das Abenteuer Liebe sucht. Wird Jörg ihr Herz erobern?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ex-kielerin-jessica-kaempft-bei-bauer-sucht-frau-um-das-herz-von-joerg-LTCWMBQRAJBZRGSC2WU4U74EDI.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:10:18 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia-Bewerbung: Kiel hofft auf starkes Referendum – Wie wichtig ist es?</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-bewerbung-kiel-hofft-auf-starkes-referendum-wie-wichtig-ist-es-QSHUUQCZD5CKVKLHJH2D3GMVGY.html</link><description>Kiel will mit einem positiven Referendum zu Olympia in Kiel beim DOSB punkten. Ob dies ein wichtiges Kriterium im Wettbewerb mit Rostock-Warnemünde ist, steht zwar noch nicht fest. Trotzdem setzen Wirtschaft, Politik und Sport in Kiel eine große Kampagne für die Austragung der olympischen Segelwettbewerbe in Kiel auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-bewerbung-kiel-hofft-auf-starkes-referendum-wie-wichtig-ist-es-QSHUUQCZD5CKVKLHJH2D3GMVGY.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:24:43 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 6. und 7. Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-6-und-7-dezember-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 6. und 7. Dezember 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-6-und-7-dezember-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:31:34 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 6. und 7. Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-6-und-7-dezember-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 6. und 7. Dezember 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-6-und-7-dezember-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:31:34 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Neuer Verkehrsvertrag unterschrieben</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-neuer-verkehrsvertrag-unterschrieben-FJFJRJDSA5F5JM2JKL5X2OGEHM.html</link><description>Das Vertragswerk steht: Land und Deutsche Bahn haben am Donnerstagvormittag den Verkehrsvertrag für das Netz Mitte unterschrieben. Die Bahnstrecke Kiel-Hamburg erhält nicht nur neue Züge, sondern auch erweiterte Verbindungen nach Dänemark.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-neuer-verkehrsvertrag-unterschrieben-FJFJRJDSA5F5JM2JKL5X2OGEHM.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:41:25 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Neuer Verkehrsvertrag unterschrieben</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-neuer-verkehrsvertrag-unterschrieben-FJFJRJDSA5F5JM2JKL5X2OGEHM.html</link><description>Das Vertragswerk steht: Land und Deutsche Bahn haben am Donnerstagvormittag den Verkehrsvertrag für das Netz Mitte unterschrieben. Die Bahnstrecke Kiel-Hamburg erhält nicht nur neue Züge, sondern auch erweiterte Verbindungen nach Dänemark.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-neuer-verkehrsvertrag-unterschrieben-FJFJRJDSA5F5JM2JKL5X2OGEHM.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:41:25 +0000</pubDate></item><item><title>1.000 Studierende in Kiel demonstrieren gegen neue Gebühr</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kritik-an-neuer-verwaltungsgebuehr-studenten-protestieren-in-kiel,verwaltungsgebuehr-100.html</link><description>Das Bildungsministerium will für die Verwaltung einen Betrag von 60 Euro erheben. Der AStA der CAU nennt die Pläne "sozial unverträglich".</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7e656dac-ce12-4dea-817b-b70a3cec20b9</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:08:26 +0000</pubDate></item><item><title>Internationaler Markt – Stände: Länder zur Kieler Woche 2026 im Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/internationaler-markt-staende-laender-zur-kieler-woche-2026-im-ueberblick-OA64JO5LWNEAJCC34FBNWZYKWU.html</link><description>Crêpes aus Frankreich, Elchburger aus Finnland, Langosch aus Ungarn: Zur Kieler Woche 2026 bietet der Internationale Markt Stände zahlreicher Nationen, die ihre landestypischen Speisen und Getränke anbieten. 2026 ist das Angebot so groß wie nie zuvor. 40 Nationen sind vertreten - ein Rekord.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/internationaler-markt-staende-laender-zur-kieler-woche-2026-im-ueberblick-OA64JO5LWNEAJCC34FBNWZYKWU.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:26:36 +0000</pubDate></item><item><title>Hubertus Meyer-Burckhardt in Kiel: "NDR Talk Show" -Moderator stellt Buch vor</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/hubertus-meyer-burckhardt-in-kiel-ndr-talk-show-moderator-stellt-buch-vor-JXDV6SUQY5C4PFVHYIQONJ2QYM.html</link><description>Die biografische Skizze über seine lebensfrohe Großmutter „Osi“ ist längst ein Bestseller. Da ist es nicht tragisch, dass die Kieler Lesung von „NDR Talk Show“-Moderator Hubertus Meyer-Burckhardt zur Rampensau-Hommage an ihre Berliner Schnauze gerät.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/hubertus-meyer-burckhardt-in-kiel-ndr-talk-show-moderator-stellt-buch-vor-JXDV6SUQY5C4PFVHYIQONJ2QYM.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:34:29 +0000</pubDate></item><item><title>Versuchter Mord in Neumünster? Prozess nach Hammerschlägen auf den Kopf</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/versuchter-mord-in-neumuenster-prozess-nach-hammerschlaegen-auf-den-kopf-L5FYZ7NKGJDSNHPSMC4DLL7RBY.html</link><description>Fünf 17- bis 32-Jährige sind am Landgericht Kiel wegen versuchten Totschlags angeklagt, weil sie im Januar in Neumünster einen Mann (37) lebensgefährlich verletzt haben sollen. Die zuständige Strafkammer teilte beim Prozessauftakt mit, dass auch eine Verurteilung wegen versuchten Mordes in Betracht komme.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/versuchter-mord-in-neumuenster-prozess-nach-hammerschlaegen-auf-den-kopf-L5FYZ7NKGJDSNHPSMC4DLL7RBY.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:41:54 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtbahn in Kiel: Kann der Oberbürgermeister Planung beeinflussen?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-in-kiel-kann-der-oberbuergermeister-planung-beeinflussen-PFNG2NMUIZCWRPKYD2BWRXQB6U.html</link><description>Die Stadtbahn ist ein zentrales Wahlkampfthema in Kiel. Während Kandidat Gerrit Derkowski (parteilos) das Projekt ablehnt, spricht sich Samet Yilmaz (Grüne) für die Tram aus. Wie viel Einfluss kann der Oberbürgermeister tatsächlich auf die Planungen nehmen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-in-kiel-kann-der-oberbuergermeister-planung-beeinflussen-PFNG2NMUIZCWRPKYD2BWRXQB6U.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:50:38 +0000</pubDate></item><item><title>Caroline Wahl: Bestsellerautorin verrät erste Details zu neuem Roman</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/caroline-wahl-bestsellerautorin-verraet-erste-details-zu-neuem-roman-WOWOPQECYZAYVABGAG7RMM2WJA.html</link><description>Seit gut einem Jahr lebt Erfolgsautorin Caroline Wahl in Kiel. Sie liebe den rauen Charme der Fördestadt, wird sie nicht müde zu betonen. Nun aber scheint Kiel Konkurrenz zu kriegen: Für ihren neuen Roman ist sie in die Schweiz gereist - und hat sich in St. Moritz verliebt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/caroline-wahl-bestsellerautorin-verraet-erste-details-zu-neuem-roman-WOWOPQECYZAYVABGAG7RMM2WJA.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:08:32 +0000</pubDate></item><item><title>Zur OB-Stichwahl in Kiel verzichten Linke auf Wahlempfehlung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zur-ob-stichwahl-in-kiel-verzichten-linke-auf-wahlempfehlung-QZCSOK3GOJGGBMUJDC6QWWLKVE.html</link><description>Die Linke in Kiel spricht keine Wahlempfehlung zur OB-Stichwahl am 7. Dezember aus – wie zuvor schon die SPD. Damit erhält der grüne Kandidat Samet Yilmaz trotz größerer politischer Nähe erneut keine Unterstützung. Sein Konkurrent Gerrit Derkowski wie erwartet auch nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zur-ob-stichwahl-in-kiel-verzichten-linke-auf-wahlempfehlung-QZCSOK3GOJGGBMUJDC6QWWLKVE.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>1000 Studierende demonstrieren gegen Verwaltungsgebühr in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/1000-studierende-demonstrieren-gegen-verwaltungsgebuehr-in-kiel-VK675VVZMFFLBEL57AITCQWLA4.html</link><description>Um gegen eine vom Land geplante Einführung einer Verwaltungsgebühr an Hochschulen in Schleswig-Holstein zu protestieren, zogen am Donnerstag rund 1000 Studierende vor das Kieler Landeshaus. So lief die Demo.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/1000-studierende-demonstrieren-gegen-verwaltungsgebuehr-in-kiel-VK675VVZMFFLBEL57AITCQWLA4.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:32:28 +0000</pubDate></item><item><title>Hauptbahnhof Kiel: Störung am Donnerstagmittag - Züge fielen aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hauptbahnhof-kiel-stoerung-am-donnerstagmittag-zuege-fielen-aus-PDYIITFOUVBN5K5OJ5U6JJFI34.html</link><description>Am Hauptbahnhof Kiel hat eine Oberleitungsstörung am Donnerstag zu Beeinträchtigungen geführt. Das Problem konnte behoben werden. Betroffen waren auch viele Kreuzfahrtpassagiere.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hauptbahnhof-kiel-stoerung-am-donnerstagmittag-zuege-fielen-aus-PDYIITFOUVBN5K5OJ5U6JJFI34.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:24:19 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel Kulinarisch im Dezember 2025: Newsletter mit Mutzen-Rezept</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-im-dezember-2025-newsletter-mit-mutzen-rezept-SASPX43M35CSFDJHGHS4Q25WUY.html</link><description>Weihnachtszeit ist Naschzeit. Doch bei einer Zutat sollte man dieses Jahr aufpassen. Der Newsletter verrät, um welche es sich handelt. Dafür kredenzt die Schokodeern ein Rezept für Mutzen. Und das hat es in sich!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-im-dezember-2025-newsletter-mit-mutzen-rezept-SASPX43M35CSFDJHGHS4Q25WUY.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stichwahl um das Oberbürgermeister-Amt in Kiel am Sonntag</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/stichwahl-um-oberbuergermeister-amt-in-kiel,shmag-5082.html</link><description>Im Rennen sind Samet Yilmaz von den Grünen und Gerrit Derkowski, parteilos und unterstützt von CDU und FDP.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b7bf24f4-250e-4ed2-a252-72b0e2a0dc1d</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:37:58 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Studierende protestieren gegen Verwaltungsgebühr</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-studierende-protestieren-gegen-verwaltungsgebuehr,shmag-5080.html</link><description>Die zusätzlichen Gebühren treffen die Ärmsten der Armen. Neu ist, dass sich das Uni-Präsidium dem Protest anschließt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0eaa0955-044e-42e9-8f19-675771a74da8</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:41:42 +0000</pubDate></item><item><title>DFB-Pokal: Holstein Kiel gewinnt beim Hamburger SV</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/pokalderby-holstein-kiel-gewinnt-beim-hamburger-sv,shmag-5084.html</link><description>Mit dem letzten Elfmeter schießt Phil Harres die "Störche" im Hamburger Volkspark ins DFB-Pokal-Viertelfinale.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1711987d-6481-4b20-87c1-f5664fe901ef</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:41:53 +0000</pubDate></item><item><title>EU will Regeln für genmanipulierte Pflanzen lockern – Kritik von Verbraucherschützern</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/eu-will-regeln-fuer-genmanipulierte-pflanzen-lockern-kritik-von-verbraucherschuetzern-BWDKJLWUXBCXRBMPJWEJ5J3VHA.html</link><description>Bestimmte gentechnisch veränderte Pflanzen schneller zulassen und nicht mehr kennzeichnen – das soll nach dem Willen von EU-Staaten und Europaparlament künftig möglich sein. Kritiker warnen vor negativen Folgen für Landwirtschaft, Lebensmittelindustrie und Verbraucher.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/eu-will-regeln-fuer-genmanipulierte-pflanzen-lockern-kritik-von-verbraucherschuetzern-BWDKJLWUXBCXRBMPJWEJ5J3VHA.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 21:49:18 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 05.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-05-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-05-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:03:15 +0000</pubDate></item><item><title>Lucio101, Alarmsignal und mehr Konzerttipps für Kiel im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/lucio101-alarmsignal-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Der junge Rapper Lucio101 im Max, die Punkband Alarmsignal in der Pumpe. Welche Konzerte in Kiel in den kommenden Tagen sonst noch lohnenswert sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/lucio101-alarmsignal-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:17:13 +0000</pubDate></item><item><title>Lucio101, Alarmsignal und mehr Konzerttipps für Kiel im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/lucio101-alarmsignal-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Der junge Rapper Lucio101 im Max, die Punkband Alarmsignal in der Pumpe. Welche Konzerte in Kiel in den kommenden Tagen sonst noch lohnenswert sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/lucio101-alarmsignal-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:17:13 +0000</pubDate></item><item><title>Putin-Unterhändler verspottet Merz: „Dickköpfige Dummheit“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/putin-unterhaendler-verspottet-merz-dickkoepfige-dummheit-WEAYIJJBXFBUXKFF6363MF4Z4I.html</link><description>Verhandeln die USA und Russland über die Köpfe von Ukrainern und Europäern hinweg? Europaweit wächst die Besorgnis darüber zumindest. In Moskau reagiert ein hochrangiger Politiker mit Spott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/putin-unterhaendler-verspottet-merz-dickkoepfige-dummheit-WEAYIJJBXFBUXKFF6363MF4Z4I.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:54:56 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 05.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-05-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-05-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 05.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-05-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-05-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:01:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bauer sucht Frau: Was wird aus Jörg und Jessica? + Schüler protestieren gegen Wehrpflicht in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wehrpflichtprotest-der-schueler-und-bauer-sucht-frau-mit-ex-kielerin-UKURCOWEY5AVVBF6EOUCB7W6JI.html</link><description>Der erste Kiel-Krimi ist geschafft: Die „Störche“ von Holstein Kiel haben das Elfmeterschießen nach Verlängerung für sich entschieden und damit den HSV aus dem DFB-Pokal gekickt. Am Sonntag folgt Kiel-Krimi,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wehrpflichtprotest-der-schueler-und-bauer-sucht-frau-mit-ex-kielerin-UKURCOWEY5AVVBF6EOUCB7W6JI.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Nahverkehr der Bahn in SH: Das ändert sich für Reisende im Norden</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/mit-der-bahn-nach-daenemark-das-aendert-sich-im-nahverkehr-in-sh,bahndaenemark-100.html</link><description>Züge von DB Regio werden weiter zwischen Kiel, Flensburg und Hamburg fahren. Eine neue Verbindung bis nach Dänemark kommt hinzu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b33f9d64-dfa8-4e6d-9ced-6d82079e6edf</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:37:06 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:57:18 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Dezember zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:10:26 +0000</pubDate></item><item><title>Schulstreik gegen Wehrpflicht in Kiel heute: Einschränkungen für Autofahrer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulstreik-gegen-wehrpflicht-in-kiel-heute-einschraenkungen-fuer-autofahrer-6G2VUSSNVVG7DIZ2IJXI5UL4EE.html</link><description>Autofahrer aufgepasst: Am Freitag findet eine größere Demonstration von Schülern in Kiel statt. Im gesamten Innenstadtbereich kann es zu Verkehrsbeeinträchtigungen kommen. Wo genau die Route lang führt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulstreik-gegen-wehrpflicht-in-kiel-heute-einschraenkungen-fuer-autofahrer-6G2VUSSNVVG7DIZ2IJXI5UL4EE.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:18:23 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 6./7. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-6-7-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-6-7-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:33:28 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 6./7. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-6-7-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-6-7-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:33:28 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Raum27 in der ausverkauften Pumpe in Kiel: Die Lage der Gefühle</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-raum27-in-der-ausverkauften-pumpe-in-kiel-die-lage-der-gefuehle-7HLJAEQHIREW5BETQZLET5XZK4.html</link><description>Das Kulturzentrum Pumpe in Kiel war ausverkauft, und Raum27 warfen ihr Publikum in einen Strudel der Gefühle. Bei einem Song der Bremer Pop-Rock-Band sang die Menge, wenig verwunderlich, besonders laut mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-raum27-in-der-ausverkauften-pumpe-in-kiel-die-lage-der-gefuehle-7HLJAEQHIREW5BETQZLET5XZK4.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Raum27 in der ausverkauften Pumpe in Kiel: Die Lage der Gefühle</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-raum27-in-der-ausverkauften-pumpe-in-kiel-die-lage-der-gefuehle-7HLJAEQHIREW5BETQZLET5XZK4.html</link><description>Das Kulturzentrum Pumpe in Kiel war ausverkauft, und Raum27 warfen ihr Publikum in einen Strudel der Gefühle. Bei einem Song der Bremer Pop-Rock-Band sang die Menge, wenig verwunderlich, besonders laut mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-raum27-in-der-ausverkauften-pumpe-in-kiel-die-lage-der-gefuehle-7HLJAEQHIREW5BETQZLET5XZK4.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 5., 6. und 7. Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-5-6-und-7-dezember-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Diverse, auch weihnachtliche, Veranstaltungen stehen am Samstag und Sonntag in Kiel an: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-5-6-und-7-dezember-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:39:49 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 5., 6. und 7. Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-5-6-und-7-dezember-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Diverse, auch weihnachtliche, Veranstaltungen stehen am Samstag und Sonntag in Kiel an: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-5-6-und-7-dezember-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:39:49 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl Kiel, Stichwahl-Liveblog: Derkowski oder Yilmaz - Entscheidung am 7.12.</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-stichwahl-liveblog-derkowski-oder-yilmaz-entscheidung-am-7-12-SHS6O6SYLVBQZFJ2OHY7PWZIMQ.html</link><description>Wer wird neuer Oberbürgermeister in Kiel? Darüber entscheiden die Kielerinnen und Kieler am Sonntag. Bei der Stichwahl treten Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz an. In unserem Liveblog erfahren Sie vorab alles Wichtige zur OB-Wahl in Kiel. Am Wahlabend halten wir Sie hier zudem auf dem Laufenden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-stichwahl-liveblog-derkowski-oder-yilmaz-entscheidung-am-7-12-SHS6O6SYLVBQZFJ2OHY7PWZIMQ.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:51:49 +0000</pubDate></item><item><title>"Dark Tenor" mit "Weihnachtszauber" in Kiel: Gleich drei ausverkaufte Konzerte</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/dark-tenor-mit-weihnachtszauber-in-kiel-gleich-drei-ausverkaufte-konzerte-2V2V35JYEJDKRBJNKV7AY4NPQI.html</link><description>Vor knapp einem Jahr erfreute Billy Andrews mit einem Neujahrskonzert das Publikum in der Kieler Petruskirche. Für gleich drei Konzerte kehrte der auch als „The Dark Tenor“ firmierende Sänger nun dorthin zurück, um „Weihnachtszauber“ zu entfalten. Aber gab’s auch Überraschungen zum Fest?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/dark-tenor-mit-weihnachtszauber-in-kiel-gleich-drei-ausverkaufte-konzerte-2V2V35JYEJDKRBJNKV7AY4NPQI.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:01:28 +0000</pubDate></item><item><title>Schulstreik gegen die Wehrpflicht: Tausende Schüler aus Kiel protestierten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulstreik-gegen-die-wehrpflicht-tausende-schueler-aus-kiel-protestierten-PFBTPVYKIVBKTP3ICA5YX643HE.html</link><description>Bundesweit haben am Freitag Schülerinnen und Schüler gegen das neue Wehrdienstgesetz protestiert. Auch in Kiel streikten Tausende junge Menschen, während der Bundestag eine Entscheidung fällte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulstreik-gegen-die-wehrpflicht-tausende-schueler-aus-kiel-protestierten-PFBTPVYKIVBKTP3ICA5YX643HE.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:17:21 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmarkt Kiel 2025 - Das Wichtigste im Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-kiel-2025-das-wichtigste-im-ueberblick-QDFMB5XX3ZCPTGU62YB4ZACOAU.html</link><description>Von Kieler Weihnachtsdorf bis Wintermarkt am Bootshafen – der Weihnachtsmarkt in Kiel 2025 lädt zum Bummeln und Genießen ein. Hier die wichtigsten Informationen über die Kieler Weihnachtsmärkte: Öffnungszeiten, Stände, Preise, Parken und wann der fliegende Wichtel Kilian zu sehen ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-kiel-2025-das-wichtigste-im-ueberblick-QDFMB5XX3ZCPTGU62YB4ZACOAU.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:25:27 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:25:46 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 5.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-4-dezember-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-4-dezember-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:27:45 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Kommission gegen X: 120 Millionen Euro Strafe für Plattform von Elon Musk</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/eu-kommission-verhaengt-erstmals-strafe-120-millionen-euro-bussgeld-fuer-elon-musks-plattform-x-RJ5QM5YRNJHJHGUT7SPTKUXLJ4.html</link><description>Brüssel schließt eine Untersuchung des früheren sozialen Netzwerks Twitter ab – und belegt die Plattform von Techmilliardär Elon Musk mit einem Bußgeld von 120 Millionen Euro. Die Entscheidung gegen X fällt inmitten wachsender Spannungen mit den USA über Europas Digitalpolitik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/eu-kommission-verhaengt-erstmals-strafe-120-millionen-euro-bussgeld-fuer-elon-musks-plattform-x-RJ5QM5YRNJHJHGUT7SPTKUXLJ4.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:33:14 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was die Influencerin Laura Block am Wochenende hört</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-die-influencerin-laura-block-am-wochenende-hoert-EBINO3GOL5FP7GTS2BJDNDWQAM.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet die Kieler Influencerin Laura Block.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-die-influencerin-laura-block-am-wochenende-hoert-EBINO3GOL5FP7GTS2BJDNDWQAM.html</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:35:19 +0000</pubDate></item></channel></rss>