<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 10:09:51 +0000</lastBuildDate><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Verkehrskontrollen der Polizei in Kiel: 58 Verfahren eingeleitet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-verkehrskontrollen-der-polizei-in-kiel-58-verfahren-eingeleitet-FTPI5RGR6NEQ5GLBHMYUEZ35CY.html</link><description>Die Polizei in Kiel hat Verkehrskontrollen durchgeführt. Der Schwerpunkt lag unter anderem auf dem Fahrradverkehr und Alkohol am Steuer. Insgesamt wurden 58 Verfahren durch die Aktion eingeleitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-verkehrskontrollen-der-polizei-in-kiel-58-verfahren-eingeleitet-FTPI5RGR6NEQ5GLBHMYUEZ35CY.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:56:53 +0000</pubDate></item><item><title>Ist ein Bebauungsplan für Düsternbrook sinnvoll? Im Viertel herrschen unterschiedlich Meinungenee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ist-ein-bebauungsplan-fuer-duesternbrook-sinnvoll-im-viertel-herrschen-unterschiedlich-meinungenee-ZNNI5RM6M5ELFPDXBQAKYOKAUY.html</link><description>Um den von Villen und Grün geprägten Charakter des Stadtteils zu erhalten, will die Stadt Kiel einen Bebauungsplan für Düsternbrook aufstellen. Jetzt bewerten Immobilienunternehmer die geplante Regulierung des Bauens in Kiels Toplage. Wie realistisch ein Bestandsschutz ihrer Ansicht nach ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ist-ein-bebauungsplan-fuer-duesternbrook-sinnvoll-im-viertel-herrschen-unterschiedlich-meinungenee-ZNNI5RM6M5ELFPDXBQAKYOKAUY.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:15:01 +0000</pubDate></item><item><title>Sperrungen, Pyrotechnik: Polizei übt in Kiel - Das steckt dahinter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrungen-pyrotechnik-polizei-uebt-in-kiel-das-steckt-dahinter-64RPZGQL2ZHJNCT2PKQ2VIEUTQ.html</link><description>Polizeiübung mit Hunderten Kräften: Am Dienstag, 9. Dezember, soll in Kiel ein Großeinsatz simuliert werden. Pyrotechnik soll realistische Bedingungen schaffen. Es ist mit Verkehrsbehinderungen zu rechnen. Mit der Übung verfolgt die Polizei konkrete Ziele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrungen-pyrotechnik-polizei-uebt-in-kiel-das-steckt-dahinter-64RPZGQL2ZHJNCT2PKQ2VIEUTQ.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:28:47 +0000</pubDate></item><item><title>In Kiel inklusiv segeln: Iris Brettschneider etablierte Vereinssparte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/in-kiel-inklusiv-segeln-iris-brettschneider-etablierte-vereinssparte-NW4OKPSANNEA5GLHQ3TAZJ3PNI.html</link><description>Iris Brettschneider ist nationale Koordinatorin für das inklusive Segeln. Dabei kam die Kielerin erst spät zu dem Sport. Nun wurde sie für ihr Engagement sogar für einen Preis nominiert. Was sie am Segeln mit Menschen mit Handicap begeistert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/in-kiel-inklusiv-segeln-iris-brettschneider-etablierte-vereinssparte-NW4OKPSANNEA5GLHQ3TAZJ3PNI.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:30:48 +0000</pubDate></item><item><title>Samuel Sibilski alias Ssynic in Kiel: Tabubruch als Comedy-Geschäftsmodell</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/samuel-sibilski-alias-ssynic-in-kiel-tabubruch-als-comedy-geschaeftsmodell-64SJIFPBSBGW3CKXLC3PCLNSB4.html</link><description>Political Incorrectness hat in der Comedy keinen Seltenheitswert. Aber Samuel Sibilski – auch bekannt als Ssynic – treibt sie bewusst auf die Spitze. Wie in seinem Programm „Reicht langsam!“, das der Stand-up-Comedian in der Kieler Pumpe präsentierte, auch jenseits der Schmerzgrenze.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/samuel-sibilski-alias-ssynic-in-kiel-tabubruch-als-comedy-geschaeftsmodell-64SJIFPBSBGW3CKXLC3PCLNSB4.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:55:46 +0000</pubDate></item><item><title>Geheimnisvoll: Buchdruckerei in Leck in Nordfriesland schreibt Buchgeschichte</title><link>https://www.kn-online.de/mediabox/schleswig-holstein/geheimnisvoll-buchdruckerei-in-leck-in-nordfriesland-schreibt-buchgeschichte-55WUEAZZLJBFFDUMNFQMPUKQDI.html</link><description>Mitten in Nordfriesland, im kleinen Leck, befindet sich eine der größten Buchdruckereien Deutschlands. Hier entstehen jährlich Millionen Bücher für Verlage aus ganz Europa. Wie schafft es das Unternehmen, so erfolgreich zu sein?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/mediabox/schleswig-holstein/geheimnisvoll-buchdruckerei-in-leck-in-nordfriesland-schreibt-buchgeschichte-55WUEAZZLJBFFDUMNFQMPUKQDI.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Städtisches Krankenhaus Kiel: Geschäftsführer rückt in zweite Reihe - Die Gründe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/staedtisches-krankenhaus-kiel-geschaeftsfuehrer-rueckt-in-zweite-reihe-die-gruende-E7DOAKKNCRHABF7TXM6TAMTD7Q.html</link><description>Roland Ventzke war 25 Jahre lang Geschäftsführer des Städtischen Krankenhauses Kiel (SKK). Im Interview erzählt er, warum er nun mit nur 61 Jahren den Chefsessel räumt und in zweiter Reihe weiterarbeitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/staedtisches-krankenhaus-kiel-geschaeftsfuehrer-rueckt-in-zweite-reihe-die-gruende-E7DOAKKNCRHABF7TXM6TAMTD7Q.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:45:02 +0000</pubDate></item><item><title>Schulstreik in Kiel: Schüler demonstrieren gegen die Wehrpflicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulstreik-in-kiel-schueler-demonstrieren-gegen-die-wehrpflicht-I4U3E5LE5FH7XAOPVEBO7I7BOQ.html</link><description>Schülerinnen und Schüler von mehr als zehn Schulen aus Kiel wollen am Freitag, 5. Dezember, gegen eine mögliche Wiedereinführung der Wehrpflicht demonstrieren. Der stadtweite Streik soll um 10.30 Uhr beginnen und am Exerzierplatz enden. Es wird mit rund 1000 Teilnehmern gerechnet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulstreik-in-kiel-schueler-demonstrieren-gegen-die-wehrpflicht-I4U3E5LE5FH7XAOPVEBO7I7BOQ.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:59:14 +0000</pubDate></item><item><title>Hybride Kriegsführung: Drohnenbedrohung und Spionage in Norddeutschland</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/hybride-kriegsfuehrung-drohnenbedrohung-und-spionage-in-norddeutschland-AYWACOKPIVDXTC2TQUZQ5OYZQI.html</link><description>Bei einer Fachkonferenz des Instituts für Sicherheitspolitik der Uni Kiel kamen am Montag über 200 Vertreter von Bundeswehr, Behörden und Blaulichtorganisationen zusammen. Dabei standen besonders hybride Angriffe auf die kritische Infrastruktur und die Meinungsfreiheit im Fokus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/hybride-kriegsfuehrung-drohnenbedrohung-und-spionage-in-norddeutschland-AYWACOKPIVDXTC2TQUZQ5OYZQI.html</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:25:53 +0000</pubDate></item><item><title>Hybride Kriege: Welche Mittel zur Abwehr gibt es bereits?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/hybride-kriege-wie-sicher-ist-es-bei-uns-im-land,shmag-5004.html</link><description>Bei einer Konferenz des Instituts für Sicherheitspolitik der Uni Kiel berieten über 200 Vertreter von Bundeswehr, Behörden und Wirtschaft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0ae1b681-bed7-48d9-90dd-893525e6e409</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:36:52 +0000</pubDate></item><item><title>Hand in Hand: Walken gegen Suchtprobleme</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/hand-in-hand-walken-gegen-suchtprobleme,shmag-5008.html</link><description>Im Wohnhaus Schwanensee in Kiel wird Suchterkrankten geholfen. Ein Therapie-Angebot ist eine Walking-Gruppe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b32583c6-4827-4286-8351-69da4db18660</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:24 +0000</pubDate></item><item><title>Dorfgeschichte aus Bovenau</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/dorfgeschichte-aus-bovenau,shmag-5010.html</link><description>Das Dorf liegt zwischen Kiel und Rendsburg, Hier lebt es sich ruhig, aber mit über 1.000 Einwohnenden ist immer was los.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5d256cb3-2be7-4d35-a8cb-83be43bb257a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:44:13 +0000</pubDate></item><item><title>Sportvereine in Kiel fordern Kunstrasen: Frist für „Sportmilliarde“ endet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sportvereine-aus-kiel-fordern-kunstrasen-antragsfrist-fuer-sportmilliarde-endet-bald-BYUXQDTZSREY3KITXCTIZ4F6HU.html</link><description>Zu intensive Belastung, zu viel Regen oder Trockenheit: Die Sportanlagen auf dem Professor-Peters-Platz in Kiel sind immer wieder unbespielbar. Vereine fordern schon lange robustere Kunstrasenplätze. Könnte das Sondervermögen des Bundes helfen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sportvereine-aus-kiel-fordern-kunstrasen-antragsfrist-fuer-sportmilliarde-endet-bald-BYUXQDTZSREY3KITXCTIZ4F6HU.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Krankenhaus Kiel: Ventzke gibt Posten ab + B-Plan Düsternbrook - Immobilienwirtschaft in Rage</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/krankenhauschef-gibt-posten-ab-plaene-gegen-illegale-ferienvermietungen-b-plan-duesternbrook-VAVXOKGNNRFGDFXFTA3EWHE3B4.html</link><description>Krankenhauschef: Das ist fraglos ein Job, in dem man gut verdient, in dem man viel gestalten kann und der zudem mit einer hübschen Portion Renommee verbunden ist. Aber mal ehrlich und ganz hypothetisch:...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/krankenhauschef-gibt-posten-ab-plaene-gegen-illegale-ferienvermietungen-b-plan-duesternbrook-VAVXOKGNNRFGDFXFTA3EWHE3B4.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:55:06 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmärchen Kiel 2025: Claudia Friebel hat für "Die kleine Hexe" Fliegen geübt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtsmaerchen-kiel-2025-claudia-friebel-hat-fuer-die-kleine-hexe-fliegen-geuebt-KJUED7LFURAEFC2XIGMMIJ43OA.html</link><description>Sie ist der Star im Weihnachtsmärchen im Theater Kiel: Mit bunten Zöpfen und großer Tanzlust tobt Claudia Friebel derzeit als „Die kleine Hexe“ über die Bühne. In der Vorbereitung durften Flugstunden auf dem Hexenbesen natürlich auch nicht fehlen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtsmaerchen-kiel-2025-claudia-friebel-hat-fuer-die-kleine-hexe-fliegen-geuebt-KJUED7LFURAEFC2XIGMMIJ43OA.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:31:01 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl Kiel Stichwahl: Wann, wo, wie wählen? Das FAQ zur Wahl am 7.12.</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-stichwahl-wann-wo-wie-waehlen-das-faq-zur-wahl-am-7-12-YVFQC7DEWJGEDMKSINMJU4IKA4.html</link><description>Bei der Wahl zum Kieler Oberbürgermeister hat am Sonntag keiner der neun Kandidaten die absolute Mehrheit erhalten. Deshalb kommt es in drei Wochen zur Stichwahl. Das müssen die Kielerinnen und Kieler über den zweiten und entscheidenden Wahlgang wissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-stichwahl-wann-wo-wie-waehlen-das-faq-zur-wahl-am-7-12-YVFQC7DEWJGEDMKSINMJU4IKA4.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:38:50 +0000</pubDate></item><item><title>Projekt Wellenbrechen: Paul Kuhnert spendet als Betroffener an soziales Projekt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/projekt-wellenbrechen-paul-kuhnert-spendet-als-betroffener-an-soziales-projekt-GMAG44WG4ZASHEZCR4KE3V3XUE.html</link><description>Mobbing, physische Gewalt und niemand, mit dem er darüber sprechen konnte: Die Kindheit von Paul Kuhnert (48) war hart – auch deshalb, weil sein Vater im Gefängnis saß. Jetzt hat er sich mit einer großzügigen Spende für das Kieler Projekt Wellenbrechen engagiert, das Kindern von Inhaftierten hilft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/projekt-wellenbrechen-paul-kuhnert-spendet-als-betroffener-an-soziales-projekt-GMAG44WG4ZASHEZCR4KE3V3XUE.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Comedy mit Ingrid Kühne im Metro in Kiel: Rampensau der rheinischen Sorte</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-mit-ingrid-kuehne-im-metro-in-kiel-rampensau-der-rheinischen-sorte-YPKCYQQDKBCDLLJYVI5EZP6INY.html</link><description>Kunterbunt vermischt Ingrid Kühne im ausverkauften Kieler Metro mit entwaffnend offenem Humor familiäre Anekdoten und kuriose Alltagserlebnisse zu einem amüsanten Flow. Es geht um Flaschendeckel, Büstenhalter, Vergesslichkeit und Urlaub in Neustadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-mit-ingrid-kuehne-im-metro-in-kiel-rampensau-der-rheinischen-sorte-YPKCYQQDKBCDLLJYVI5EZP6INY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:06:43 +0000</pubDate></item><item><title>Comedy mit Ingrid Kühne im Metro in Kiel: Rampensau der rheinischen Sorte</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-mit-ingrid-kuehne-im-metro-in-kiel-rampensau-der-rheinischen-sorte-YPKCYQQDKBCDLLJYVI5EZP6INY.html</link><description>Kunterbunt vermischt Ingrid Kühne im ausverkauften Kieler Metro mit entwaffnend offenem Humor familiäre Anekdoten und kuriose Alltagserlebnisse zu einem amüsanten Flow. Es geht um Flaschendeckel, Büstenhalter, Vergesslichkeit und Urlaub in Neustadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-mit-ingrid-kuehne-im-metro-in-kiel-rampensau-der-rheinischen-sorte-YPKCYQQDKBCDLLJYVI5EZP6INY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:06:43 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels historische Mitte „stiefmütterlich behandelt": neues Buch und Kritik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-historische-mitte-stiefmuetterlich-behandelt-neues-buch-und-kritik-AYXE5FPEAJHCVNWYL3DMKL454A.html</link><description>Buchvorstellung mit klarer Kritik an Kiels Kulturpolitik: Zum 150. Jubiläum der Gesellschaft für Kieler Stadtgeschichte hat Oliver Auge sein Werk „Kiels Geschichte im Fokus“ vorgelegt. Herausgeber Rolf Fischer machte deutlich, was er davon hält, wie die Stadt mit ihrer historischen Mitte umgeht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-historische-mitte-stiefmuetterlich-behandelt-neues-buch-und-kritik-AYXE5FPEAJHCVNWYL3DMKL454A.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:16:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel: Innenministerin sieht personalisierte Tickets kritisch</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/holstein-kiel-innenministerin-sieht-personalisierte-tickets-kritisch-4LHDND4A5JE3BHHMISU3ZPJXWI.html</link><description>Die geplanten, schärferen Sicherheitsmaßnahmen bei Fußballspielen sorgen bei Holstein Kiel für große Kritik. Nun meldet sich Innenministerin Magdalena Finke (CDU) zu Wort und äußert Bedenken gegenüber personalisierten Tickets in Fußball-Stadien. Wie die Ministerin das begründet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/holstein-kiel-innenministerin-sieht-personalisierte-tickets-kritisch-4LHDND4A5JE3BHHMISU3ZPJXWI.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:28:55 +0000</pubDate></item><item><title>Sammelklage gegen Vodafone: Gericht sagt Verhandlung ab</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/sammelklage-gegen-vodafone-gericht-sagt-verhandlung-ab-PFUKKZOZGFDSPHFC7DJ7CZWJU4.html</link><description>Die Verbraucherzentrale klagt wegen einer unrechtmäßigen Preiserhöhung gegen Vodafone. Nun wurde die Verhandlung vor dem Oberlandesgericht kurzfristig abgesagt. Der Europäische Gerichtshof soll vorher europarechtliche Fragen klären, hieß es. Verbraucher haben damit länger Zeit, sich der Klage anzuschließen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/sammelklage-gegen-vodafone-gericht-sagt-verhandlung-ab-PFUKKZOZGFDSPHFC7DJ7CZWJU4.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:57:22 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 6. und 7. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-7-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-7-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:40:07 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 6. und 7. Dezember in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-7-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-7-dezember-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:40:07 +0000</pubDate></item><item><title>Apple widerspricht Schulamt Kiel: iPad-Sperre wegen Sicherheitsupdates unnötig</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/apple-widerspricht-schulamt-kiel-ipad-sperre-wegen-sicherheitsupdates-unnoetig-XGHXMHDK75COVIQRNCYN3XNCCM.html</link><description>Die Stadtverwaltung hat 1700 Schul-Tablets wohl zu früh aus dem Verkehr gezogen. Hintergrund der iPad-Sperre waren laut Schulamt fehlende Sicherheitsupdates. Dem widerspricht nun der Hersteller Apple deutlich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/apple-widerspricht-schulamt-kiel-ipad-sperre-wegen-sicherheitsupdates-unnoetig-XGHXMHDK75COVIQRNCYN3XNCCM.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:00:31 +0000</pubDate></item><item><title>Spannung in Kiel: Werden Millionen für Northvolt das Insolvenzrisiko abwenden?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spannung-in-kiel-werden-millionen-fuer-northvolt-das-insolvenzrisiko-abwenden-25SCY6VRTNAXVFTJYSGGW6HITM.html</link><description>In Kiel ist am Dienstag über weitere Millionenhilfen für Northvolt entschieden worden. Obwohl die schwarz-grüne Koalition zustimmte, sind die Informationsdefizite ein Riesenthema. Die wichtigsten Hintergründe im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spannung-in-kiel-werden-millionen-fuer-northvolt-das-insolvenzrisiko-abwenden-25SCY6VRTNAXVFTJYSGGW6HITM.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:08:56 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Stichwahl in Kiel: Was Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz wollen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neun-fragen-was-die-kieler-ob-kandidaten-derkowski-und-yilmaz-wollen-7AT2QPPGAZCBPPG6EDYFS2JIEY.html</link><description>Schneller Ritt durch neun Kieler Themen: Die OB-Kandidaten Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz äußern sich kurz vor der Stichwahl am 7. Dezember zu Fragen, die die Kielerinnen und Kieler bewegen. Können sie mit ihren Antworten noch überzeugen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neun-fragen-was-die-kieler-ob-kandidaten-derkowski-und-yilmaz-wollen-7AT2QPPGAZCBPPG6EDYFS2JIEY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Stichwahl-Ergebnisse</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-stichwahl-ergebnisse-OGOLRMTE3NEQ3PTBXI4PVYNAWQ.html</link><description>Am Sonntag entscheidet sich, wer neuer Oberbürgermeister in Kiel wird. In der Stichwahl treten Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz gegeneinander an. Das Ergebnis der OB-Stichwahl in Kiel finden Sie am Wahlabend hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-stichwahl-ergebnisse-OGOLRMTE3NEQ3PTBXI4PVYNAWQ.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:21:14 +0000</pubDate></item><item><title>Ellerbek-Wellingdorf: Stichwahl-Ergebnisse bei der OB-Wahl in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ellerbek-wellingdorf-stichwahl-ergebnisse-bei-der-ob-wahl-in-kiel-YN7QAQFG4ZEHVD5ZKJ32KBP7WU.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kommt es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Die Ergebnisse für Ellerbek-Wellingdorf bei der Stichwahl erfahren Sie hier während der Auszählung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ellerbek-wellingdorf-stichwahl-ergebnisse-bei-der-ob-wahl-in-kiel-YN7QAQFG4ZEHVD5ZKJ32KBP7WU.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:51:26 +0000</pubDate></item><item><title>Elmschenhagen-Kroog: Stichwahl-Ergebnisse bei der OB-Wahl in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elmschenhagen-kroog-stichwahl-ergebnisse-bei-der-ob-wahl-in-kiel-6B45IJFSZ5ALVA4PYRB5CZ2L6Y.html</link><description>Showdown bei der OB-Wahl in Kiel: Am Sonntag kommt es zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Die Ergebnisse für Elmschenhagen-Kroog bei der Stichwahl erfahren Sie hier während der Auszählung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elmschenhagen-kroog-stichwahl-ergebnisse-bei-der-ob-wahl-in-kiel-6B45IJFSZ5ALVA4PYRB5CZ2L6Y.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:55:45 +0000</pubDate></item><item><title>Witkoff trifft Putin: NATO-Chef Rutte optimistisch über Friedensgespräche</title><link>https://www.kn-online.de/politik/witkoff-trifft-putin-nato-chef-rutte-optimistisch-ueber-friedensgespraeche-7ZYMZH6UKBGJFGQNVK4JUBW7MI.html</link><description>Während Steve Witkoff eine neue Friedensinitiative auslotet, inszeniert Russland militärische Stärke und pocht auf seine Bedingungen. Dennoch glaubt Nato-Chef Rutte, dass die US-Bemühungen zu Frieden in Europa führen werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/witkoff-trifft-putin-nato-chef-rutte-optimistisch-ueber-friedensgespraeche-7ZYMZH6UKBGJFGQNVK4JUBW7MI.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:58:16 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel: Kritik aus SH an geplanten Regeln für Stadionverbote</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/holstein-kiel-kritik-aus-sh-an-geplanten-regeln-fuer-stadionverbote-3BTSSWENAVDBPMMXP2TPLEJOOE.html</link><description>Die geplanten Sicherheitsverschärfungen in Fußballstadien stoßen in Schleswig-Holstein auf scharfe Kritik. Fans und Politiker lehnen personalisierte Tickets und neue Stadionverbotsregeln ab. Worum geht es in der Debatte?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/holstein-kiel-kritik-aus-sh-an-geplanten-regeln-fuer-stadionverbote-3BTSSWENAVDBPMMXP2TPLEJOOE.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Gerrit Derkowski fehlte wohl nicht nur das SPD-Parteibuch</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-fehlte-wohl-nicht-nur-das-spd-parteibuch-DPJOJ66L4FA2HGUU4TYAX565RI.html</link><description>Kandidat Gerrit Derkowski (unterstützt von CDU, FDP und SSW) hält nicht damit hinter dem Berg, dass er ursprünglich bei der SPD angefragt hatte, ob er für sie bei der Wahl des Oberbürgermeisters von Kiel antreten kann. Doch die Genossen lehnten offenbar nicht nur ab, weil Derkowski politisch neutral bleiben wollte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-gerrit-derkowski-fehlte-wohl-nicht-nur-das-spd-parteibuch-DPJOJ66L4FA2HGUU4TYAX565RI.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:06:14 +0000</pubDate></item><item><title>Bauturbo: In Kiel soll schneller gebaut werden - weniger Auflagen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bauturbo-in-kiel-soll-schneller-gebaut-werden-weniger-auflagen-R5WU6G64B5EEZAX6V6PJ746XY4.html</link><description>Deutschland will den Bau-Turbo zünden - und Kiel will mitwirken. Wie in Kiel schneller gebaut werden soll, wie Zeit bei Genehmigungsverfahren gespart werden kann und warum die Stadt beim Bau-Turbo von der Bevölkerung abhängig ist. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bauturbo-in-kiel-soll-schneller-gebaut-werden-weniger-auflagen-R5WU6G64B5EEZAX6V6PJ746XY4.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Einbruch in Kieler Packstation: Hydraulisches Rettungsgerät im Verdacht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruch-in-kieler-packstation-hydraulisches-rettungsgeraet-im-verdacht-XNZZLY6F5JAHZKY4A5VBKQ7UI4.html</link><description>In der Weihnachtszeit geraten immer wieder auch Packstationen der Paketdienste ins Visier von Einbrechern. In Kiel hat es im Stadtteil Suchsdorf eine DHL-Station erwischt. 20 der fast 120 Fächer wurden beschädigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruch-in-kieler-packstation-hydraulisches-rettungsgeraet-im-verdacht-XNZZLY6F5JAHZKY4A5VBKQ7UI4.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel: Aufsichtsräte Weinstock und Binek scheiden aus</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel,thw-kiel-322.html</link><description>Der Aufsichtsrat beim Handball-Rekordmeister wird neu besetzt. Bei der Gesellschafterversammlung am Mittwoch soll die Nachfolge geregelt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a8b3558f-58fe-4ce4-be80-79788dfdb715</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:44:21 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Forschung nimmt Vorteile vom Saunieren in den Fokus</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kieler-forschung-nimmt-vorteile-vom-saunieren-in-fokus,shmag-5028.html</link><description>Schwitzen und Abkühlung trainieren Immunsystem und aktivieren sogenanntes braunes Fett - Dr. Tim Hollstein forscht zum Thema.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2a5405cf-9dc5-4bf4-b9df-0f2ae00d55cf</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:59:38 +0000</pubDate></item><item><title>European League: THW Kiel siegt deutlich gegen Montpellier HB</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/thw-kiel-siegt-deutlich-gegen-montpellier-hb,thw-kiel-320.html</link><description>Der deutsche Handball-Rekordmeister ist dank eines souveränen Heimsieges mit vier Punkten in die Hauptrunde der European League eingezogen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9ed7ecf7-0652-4a04-a936-22e5e1ceb05d</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:22:44 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 03.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-03-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-03-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:03:17 +0000</pubDate></item><item><title>Wird Belgien zum Narco-Staat? Ein Besuch beim Kokain Tor Europas - dem Hafen von Antwerpen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wird-belgien-zum-narco-staat-ein-besuch-beim-kokain-tor-europas-dem-hafen-von-antwerpen-LAGM3SK455APNMNZIAZCNOGGOY.html</link><description>Es begann mit Bananenkisten, heute schmuggeln Banden Rekordmengen an Drogen in Schiffscontainern nach Europa. Die Lage ist so ernst, dass die EU-Kommission am Donnerstag einen Aktionsplan vorlegen will. Ein Besuch am Hafen von Antwerpen, dem „Kokain-Tor Europas“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wird-belgien-zum-narco-staat-ein-besuch-beim-kokain-tor-europas-dem-hafen-von-antwerpen-LAGM3SK455APNMNZIAZCNOGGOY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 03:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 03.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-03-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-03-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 03:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 03.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-03-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-03-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 03:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Stichwahl 2025 in Kiel: Klare Kante der Kandidaten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-stichwahl-2025-in-kiel-klare-kante-der-kandidaten-5BY47PQVZVGLJF56ZOLAIRXCOY.html</link><description>Der Countdown läuft – nicht nur der bis Weihnachten. Es sind noch vier Tage bis zur OB-Stichwahl 2025 in Kiel. Am Sonntag wird’s spannend: Wer wird sich am Ende als neuer Oberbürgermeister für Kiel durchsetzen?...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-stichwahl-2025-in-kiel-klare-kante-der-kandidaten-5BY47PQVZVGLJF56ZOLAIRXCOY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 03:55:06 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt: Ausschüsse im Landtag stimmen für Rettungsplan</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/northvolt-ausschuesse-im-landtag-stimmen-fuer-rettungsplan,shnews-664.html</link><description>Es geht um die geplante Batteriefabrik in Heide: Die deutsche Northvolt-Tochter soll am Leben erhalten werden, um so wenig Steuer-Millionen wie möglich zu verbrennen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2e54c950-b474-44b6-8fa6-3febb74fd726</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und Region im Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-november-und-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Dezember 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-november-und-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und Region im Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-november-und-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Dezember 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-november-und-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:21:27 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Dezember zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:22:30 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 3. Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-3-dezember-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-3-dezember-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:32:51 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Schwarzfahren in Bussen keine Straftat mehr</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-schwarzfahren-in-bussen-keine-straftat-mehr,regionkielnews-1050.html</link><description>Die KVG setzt einen Beschluss aus der Ratsversammlung um: Schwarzfahren ist dabei keine Straftat mehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/17f42adc-5e0a-4732-bfae-f7718053fece</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>DFB-Pokal: Holstein Kiel will zurück in die Erfolgsspur</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/dfb-pokal-holstein-kiel-will-zurueck-auf-die-erfolgsspur,regionkielnews-1042.html</link><description>Am Mittwoch tritt der Zweitligist im DFB-Pokal-Achtelfinale auswärts beim Hamburger SV an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/4d04b0cb-e63c-447e-a016-5e1eea379687</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:48:31 +0000</pubDate></item><item><title>Ehemalige EU-Chefdiplomatin Mogherini wieder frei</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ehemalige-eu-chefdiplomatin-mogherini-wieder-frei-FK6PRWNZ2VE7JMSFAIQ6RAK6DU.html</link><description>Jahrelang war sie die höchste Diplomatin der Europäischen Union, am Dienstag wurde Federica Mogherini festgenommen. Die EU-Staatsanwaltschaft listet nun die Vorwürfe gegen die Italienerin auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ehemalige-eu-chefdiplomatin-mogherini-wieder-frei-FK6PRWNZ2VE7JMSFAIQ6RAK6DU.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:09:51 +0000</pubDate></item><item><title>35.000 Wahlbriefe in Kiel: Woher OB-Kandidat Gerrit Derkowski die Adressen hat</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/35-000-wahlbriefe-in-kiel-woher-ob-kandidat-gerrit-derkowski-die-adressen-hat-PJ2ATL2RQJC7XPXN3GQEERLCEU.html</link><description>Zehntausende Kielerinnen und Kieler haben einen persönlichen Brief von OB-Kandidat Gerrit Derkowski bekommen. Darin lädt er alle Adressaten zum Adventskaffee mit Daniel Günther ein. Doch wie ist Derkowski an die Anschriften gekommen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/35-000-wahlbriefe-in-kiel-woher-ob-kandidat-gerrit-derkowski-die-adressen-hat-PJ2ATL2RQJC7XPXN3GQEERLCEU.html</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:47:00 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: So unterscheiden sich die Positionen von Yilmaz und Derkowski</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/oberbuergermeister-entscheidung-in-kiel-stichwahl-am-sonntag,obwahl-100.html</link><description>Am 7. Dezember wird feststehen, wer künftig die Geschicke im Kieler Rathaus lenkt - Gerrit Derkowski oder Samet Yilmaz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cee28381-c0e6-40db-8618-a556022f04c7</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:49:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>