<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 10:10:20 +0000</lastBuildDate><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Messerattacken in Kiel-Gaarden: Warum der Prozess am Landgericht nicht öffentlich ist</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerattacken-in-kiel-gaarden-warum-der-prozess-am-landgericht-nicht-oeffentlich-ist-IQYNW7VQD5G67HIXDJCLMMMA6U.html</link><description>Totschlag, zweifach versuchter Mord, gefährliche Körperverletzung: Das sind die Vorwürfe gegen einen heute 18-jährigen Bulgaren, der Ende Mai 2025 eine Serie von Messerangriffen in Kiel-Gaarden begangen haben soll. Doch der Prozess vor dem Landgericht findet hinter verschlossenen Türen statt. Warum eigentlich?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerattacken-in-kiel-gaarden-warum-der-prozess-am-landgericht-nicht-oeffentlich-ist-IQYNW7VQD5G67HIXDJCLMMMA6U.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:12:34 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Winterdienst SH: Streik "nicht verantwortungslos"</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/winterdienst-sh-streik-nicht-verantwortungslos-DOKZCR7LZZCI3F6OFNLQ3WG4L4.html</link><description>Mit einer Menschenkette in Kiel forderten unter anderem Beschäftigte des Winterdiensts im Land mehr Wertschätzung und höhere Löhne. Die Kritik am Zeitpunkt des Streiks wiesen die Streikenden zurück. Welche Folgen hatte der Protest für den Winterdienst in Schleswig-Holstein?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/winterdienst-sh-streik-nicht-verantwortungslos-DOKZCR7LZZCI3F6OFNLQ3WG4L4.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:26:51 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel vor dem nächsten Schnee: Fragen und Antworten zum Winterdienst</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-vor-dem-naechsten-schnee-fragen-und-antworten-zum-winterdienst-6HVYXK7COJAXVOGHD46YU4DGMI.html</link><description>Die nächste Schneefront rückt an, doch die Erfahrungen des vergangenen Wochenendes sind längst nicht verarbeitet. Lehren aus dem Busausfall sind am Mittwoch Thema im Hauptausschuss. Hier ein Update mit den wichtigsten Fragen und Antworten zum Räumdienst in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-vor-dem-naechsten-schnee-fragen-und-antworten-zum-winterdienst-6HVYXK7COJAXVOGHD46YU4DGMI.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:01:54 +0000</pubDate></item><item><title>„Ich würde mich dem Widerstand anschließen“: Grönländer kampfbereit – und doch voller Sorge</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ich-wuerde-mich-dem-widerstand-anschliessen-groenlaender-kampfbereit-und-doch-voller-sorge-RBRCOVUM7JBIPIHTZ4MCOVGSLI.html</link><description>Trumps Annexionspläne sorgen für große Unruhe auf Grönland. Einige Einwohner planen bereits Proteste. Währenddessen greift in Europa die Sorge um sich, dass eine Landnahme wohl das Ende des westlichen Bündnisses bedeuten würde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ich-wuerde-mich-dem-widerstand-anschliessen-groenlaender-kampfbereit-und-doch-voller-sorge-RBRCOVUM7JBIPIHTZ4MCOVGSLI.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:19:48 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel baut erste Doppelstocksporthalle für 18 Millionen am Westring</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-baut-erste-zweigeschossige-sporthalle-fuer-18-millionen-am-westring-3VCBKZVKVVGE3DH2V4JJIDS3VY.html</link><description>Bau-Premiere am Westring: Im Stadtteil Ravensberg entsteht die erste Doppelstocksporthalle von Kiel. Auf zwei Feldern übereinander können Schulen und Vereine künftig Handball, Basketball oder Volleyball spielen. Trotz des Neubaus fehlen weiterhin Sportstätten in der Stadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-baut-erste-zweigeschossige-sporthalle-fuer-18-millionen-am-westring-3VCBKZVKVVGE3DH2V4JJIDS3VY.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:50:10 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Knabenchor: Ex-Bundespräsident Christian Wulff kommt zum Konzert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-knabenchor-ex-bundespraesident-christian-wulff-kommt-zum-konzert-KXQEDTUWLJHCNDEXYRMZHZXFCE.html</link><description>Anfang Dezember war die Leistung des Kieler Knabenchors in Bachs Weihnachtsoratorium hervorragend. Am 10. Januar will man die Neujahrsteile IV bis VI folgen lassen. Dabei kündigen sich zwar nicht die Heiligen Drei Könige, aber immerhin der ehemalige Bundespräsident Christian Wulff als Zuhörer an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-knabenchor-ex-bundespraesident-christian-wulff-kommt-zum-konzert-KXQEDTUWLJHCNDEXYRMZHZXFCE.html</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bei Schnee und Glätte: Winterdienst im Warnstreik</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/bei-schnee-und-glaette-winterdienst-im-warnstreik,shmag-5934.html</link><description>Wegen stockender Tarifverhandlungen haben rund 500 Landesbeschäftigte, darunter auch einige vom Straßendienst, in Kiel protestiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7e4eb9b2-db7a-44cd-882a-22104535c844</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:31:21 +0000</pubDate></item><item><title>Warum der "Kieler Hausbesuch" trotz vieler Absagen als Erfolg gilt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-der-kieler-hausbesuch-trotz-vieler-absagen-als-erfolg-gilt-S4BLLNEMRBA2VHWSF5OZG5RTFI.html</link><description>Trotz vieler Absagen zieht die Stadt Kiel eine zufriedene  Bilanz zum „Kieler Hausbesuch“. Das neue Beratungsangebot für Senioren treffe auf positive Resonanz – auch von jenen, die absagten. Welche Unterstützung das Projekt bietet und wie es weitergeht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-der-kieler-hausbesuch-trotz-vieler-absagen-als-erfolg-gilt-S4BLLNEMRBA2VHWSF5OZG5RTFI.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 03:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Defekte Aufzüge in Kiel: Das steckt hinter wochenlangen Ausfällen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/defekte-aufzuege-in-kiel-das-steckt-hinter-wochenlangen-ausfaellen-T3KEKHJ5XJH63FPPMKFANER2ZI.html</link><description>Wochenlang defekte Aufzüge in Kieler Wohnhäusern haben im Jahr 2025 mehrfach für Unmut bei Mieterinnen und Mietern gesorgt. Auslöser waren etwa technische Mängel oder auch Überlastung. Doch warum dauert es in vielen Fällen so lange, die Aufzüge zu reparieren?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/defekte-aufzuege-in-kiel-das-steckt-hinter-wochenlangen-ausfaellen-T3KEKHJ5XJH63FPPMKFANER2ZI.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 03:30:04 +0000</pubDate></item><item><title>Filmstart "Smalltown Girl" am 15.1.: Hille Norden aus Kiel feiert Spielfilmdebüt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/filmstart-smalltown-girl-am-15-1-hille-norden-aus-kiel-feiert-spielfilmdebuet-6TH7YTFUURFS5DUDLW73QU5DJA.html</link><description>Die Kieler Filmemacherin Hille Norden bringt mit „Smalltown Girl“ einen bewegenden Film über jugendliche Überforderung und sexuelle Gewalt bundesweit in die Kinos. Am 8. Januar ist Norden zur Vorpremiere in Kiel, am 10. in Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/filmstart-smalltown-girl-am-15-1-hille-norden-aus-kiel-feiert-spielfilmdebuet-6TH7YTFUURFS5DUDLW73QU5DJA.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 03:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Filmstart "Smalltown Girl" am 15.1.: Hille Norden aus Kiel feiert Spielfilmdebüt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/filmstart-smalltown-girl-am-15-1-hille-norden-aus-kiel-feiert-spielfilmdebuet-6TH7YTFUURFS5DUDLW73QU5DJA.html</link><description>Die Kieler Filmemacherin Hille Norden bringt mit „Smalltown Girl“ einen bewegenden Film über jugendliche Überforderung und sexuelle Gewalt bundesweit in die Kinos. Am 8. Januar ist Norden zur Vorpremiere in Kiel, am 10. in Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/filmstart-smalltown-girl-am-15-1-hille-norden-aus-kiel-feiert-spielfilmdebuet-6TH7YTFUURFS5DUDLW73QU5DJA.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 03:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Schnee im Anmarsch - Messerstecher-Prozess - So laufen die "Kieler Hausbesuche"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-im-anmarsch-messerstecher-prozess-so-laufen-die-kieler-hausbesuche-HWED7CQCFJAS3OXQBW3BIG3H7I.html</link><description>Die nächste Schneefront ist im Anmarsch – und schon werden Wetten abgeschlossen, ob denn mit dem Winterdienst in Kiel dieses Mal alles klappt. Meteorologe Sebastian Wache rechnet spätestens am Freitag...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-im-anmarsch-messerstecher-prozess-so-laufen-die-kieler-hausbesuche-HWED7CQCFJAS3OXQBW3BIG3H7I.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Januar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-januar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Januar 2026 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-januar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Januar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-januar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Januar 2026 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-januar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Einsatz in der Ostsee: Minenjagdboot ‚Fulda‘ verstärkt Verband</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-einsatz-in-der-ostsee-minenjagdboot-fulda-verstaerkt-verband-EMA6TJOFZVAQNMHFO2J32O265Q.html</link><description>Die Nato startet mit ihrem Einsatzprogramm ins neue Jahr. Schwerpunkt bleibt dabei die Ostsee, wo aktuell ein Einsatzverband stationiert ist. Er wird in der nächsten Woche durch das Minenjagdboot „Fulda“ aus Kiel verstärkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-einsatz-in-der-ostsee-minenjagdboot-fulda-verstaerkt-verband-EMA6TJOFZVAQNMHFO2J32O265Q.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Hoffnung für erkrankte Kinder: UKSH Kiel forscht zu T-Zell-Leukämie</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-hoffnung-fuer-erkrankte-kinder-uksh-kiel-forscht-zu-t-zell-leukaemie-TADL5KDMOJDTPGK575TN7QW2N4.html</link><description>Eine neue internationale Studie am UKSH Kiel erforscht, wie die Behandlung von Kindern mit T-Zell-Leukämie verbessert werden kann. Die Deutsche Krebshilfe fördert die Studie mit mehr als zwei Millionen Euro. Wie das Medikament Venetoclax die Therapie verändern soll.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-hoffnung-fuer-erkrankte-kinder-uksh-kiel-forscht-zu-t-zell-leukaemie-TADL5KDMOJDTPGK575TN7QW2N4.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:21:38 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Muthesius-Absolvent Clemens Böckmann stellt Roman über Stasi-Sexarbeiterin vor</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-muthesius-absolvent-clemens-boeckmann-stellt-roman-ueber-stasi-sexarbeiterin-vor-SZRAAJGEMNEK3HAVU6JL2QGPVU.html</link><description>Muthesius-Absolvent Clemens Böckmann las im gut besuchten Kesselhaus  aus seinem preisgekrönten Romandebüt "Was Du kriegen kannst"</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-muthesius-absolvent-clemens-boeckmann-stellt-roman-ueber-stasi-sexarbeiterin-vor-SZRAAJGEMNEK3HAVU6JL2QGPVU.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:22:10 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Vermeintlicher Ersthelfer bestiehlt Frau</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-vermeintlicher-ersthelfer-bestiehlt-frau-HG3HFHSM2RH2HDPCW6SJIKFKTA.html</link><description>Eine Frau ist im Kieler Bahnhof auf einer Rolltreppe gestürzt. Anschließend wurde sie von einem vermeintlichen Helfer bestohlen. Der Dieb wurde mittlerweile gefasst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-vermeintlicher-ersthelfer-bestiehlt-frau-HG3HFHSM2RH2HDPCW6SJIKFKTA.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:54:49 +0000</pubDate></item><item><title>Schnee erschwert Zustellung der Kieler Nachrichten/ Segeberger Zeitung: So lesen Sie trotzdem alle News</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schnee-erschwert-zustellung-der-kieler-nachrichten-segeberger-zeitung-so-lesen-sie-trotzdem-alle-ALTUJLFGA6MUMFKRK34YELALVE.html</link><description>Schnee und Eis behindern in Schleswig-Holstein massiv den Verkehr und verzögern auch die Zustellung der Zeitungen. Unseren Leserinnen und Lesern bieten wir deshalb kostenlos die E-Paper-Ausgabe an. Damit Sie alle Nachrichten wie gewohnt lesen können, haben wir den Zugang freigeschaltet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schnee-erschwert-zustellung-der-kieler-nachrichten-segeberger-zeitung-so-lesen-sie-trotzdem-alle-ALTUJLFGA6MUMFKRK34YELALVE.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:19:04 +0000</pubDate></item><item><title>Schnee erschwert Zustellung der Kieler Nachrichten/ Segeberger Zeitung: So lesen Sie trotzdem alle News</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schnee-erschwert-zustellung-der-kieler-nachrichten-segeberger-zeitung-so-lesen-sie-trotzdem-alle-ALTUJLFGA6MUMFKRK34YELALVE.html</link><description>Schnee und Eis behindern in Schleswig-Holstein massiv den Verkehr und verzögern auch die Zustellung der Zeitungen. Unseren Leserinnen und Lesern bieten wir deshalb kostenlos die E-Paper-Ausgabe an. Damit Sie alle Nachrichten wie gewohnt lesen können, haben wir den Zugang freigeschaltet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schnee-erschwert-zustellung-der-kieler-nachrichten-segeberger-zeitung-so-lesen-sie-trotzdem-alle-ALTUJLFGA6MUMFKRK34YELALVE.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:19:04 +0000</pubDate></item><item><title>Schneesturm in SH: Kiel nicht betroffen, Schnee nur bis Neumünster</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schneesturm-in-sh-kiel-nicht-betroffen-schnee-nur-bis-neumuenster-FGOJ2RMOCRB2TGD5YR5P2J5LYE.html</link><description>Gestern noch der Rat zu Vorräten und Homeoffice - heute sieht die Lage schon wieder etwas anders aus: Zumindest für die Region Kiel sieht Wetterexperte Sebastian Wache am Freitag doch keinen großen Schneesturm kommen. Andere Regionen im Land gelten aber weiter als gefährdet. Der Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schneesturm-in-sh-kiel-nicht-betroffen-schnee-nur-bis-neumuenster-FGOJ2RMOCRB2TGD5YR5P2J5LYE.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:10:16 +0000</pubDate></item><item><title>Schneesturm in SH: Kiel nicht betroffen, Schnee nur bis Neumünster</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schneesturm-in-sh-kiel-nicht-betroffen-schnee-nur-bis-neumuenster-FGOJ2RMOCRB2TGD5YR5P2J5LYE.html</link><description>Gestern noch der Rat zu Vorräten und Homeoffice - heute sieht die Lage schon wieder etwas anders aus: Zumindest für die Region Kiel sieht Wetterexperte Sebastian Wache am Freitag doch keinen großen Schneesturm kommen. Andere Regionen im Land gelten aber weiter als gefährdet. Der Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schneesturm-in-sh-kiel-nicht-betroffen-schnee-nur-bis-neumuenster-FGOJ2RMOCRB2TGD5YR5P2J5LYE.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:10:16 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Talk am 13. Januar 2026 in Kiel: Gesunde Ernährung für Kinder</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-talk-am-13-januar-2026-in-kiel-gesunde-ernaehrung-fuer-kinder-HGJ5O4RRPBAK7CP4OOWGPIWYXE.html</link><description>Zu viel Zucker und Fett im Essen, zu wenig Nährstoffe: Wie Eltern ihre Kinder für mehr gesunde Ernährung begeistern können, vermitteln zwei Experten beim neuen KN-Talk am 13. Januar 2026 in Kiel. Neben Tipps und Rezepten gibt es auch die Möglichkeit, in der Eventküche Blitzgerichte zu probieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-talk-am-13-januar-2026-in-kiel-gesunde-ernaehrung-fuer-kinder-HGJ5O4RRPBAK7CP4OOWGPIWYXE.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:22:04 +0000</pubDate></item><item><title>Übernahme durch Lyten: Opposition fordert Auskünfte zu Northvolt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/uebernahme-durch-lyten-opposition-fordert-auskuenfte-zu-northvolt-M4KBIORX7ZDO3CMQ35QP7ICTS4.html</link><description>Die SPD fordert von der Landesregierung mehr Transparenz zur Zukunft der Northvolt-Tochter. Warum der Zeitplan für die Übernahme durch Lyten nun zur Debatte steht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/uebernahme-durch-lyten-opposition-fordert-auskuenfte-zu-northvolt-M4KBIORX7ZDO3CMQ35QP7ICTS4.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:08:10 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Straßen im Schnee: Was andere Städte im Norden besser gemacht haben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-strassen-im-schnee-was-andere-staedte-im-norden-besser-gemacht-haben-OBXC6JR7CVDWPB7UBGRFXRNLGU.html</link><description>Der Wintereinbruch in Kiel hat am Wochenende den öffentlichen Nahverkehr lahmgelegt. Doch in anderen norddeutschen Städten wie Flensburg und Neumünster lief es besser. Woran lag das?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-strassen-im-schnee-was-andere-staedte-im-norden-besser-gemacht-haben-OBXC6JR7CVDWPB7UBGRFXRNLGU.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Eisvogel am Nord-Ostsee-Kanal: Ein Blickfang für Fotografen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eisvogel-am-nord-ostsee-kanal-ein-blickfang-fuer-fotografen-HAHIZ7T5SNG2LJETGVZSHOY7OE.html</link><description>Er ist ein Star für Tierfotografen: Der Eisvogel gibt gerade in diesen grauen Wintertagen ein prächtiges Bild ab. Am Nord-Ostsee-Kanal hat ein Kieler Fotograf nun wiederholt ein Exemplar erwischt. Wo der Eisvogel gesehen wurde und wie verbreitet der Vogel in Schleswig-Holstein ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eisvogel-am-nord-ostsee-kanal-ein-blickfang-fuer-fotografen-HAHIZ7T5SNG2LJETGVZSHOY7OE.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Bus-Stillstand in Kiel: Winterdienst soll ausgeweitet werden</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/nach-bus-stillstand-in-kiel-winterdienst-soll-ausgeweitet-werden,kiel-614.html</link><description>Der Wintereinbruch hatte am Wochenende dafür gesorgt, dass fast 18 Stunden lang kein Bus fahren konnte. Jetzt ergreift die Stadt Maßnahmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/de5c22b0-9f60-4409-831b-8057729bd727</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:16:10 +0000</pubDate></item><item><title>"Patricia Seaways" ersetzt Stena Line auf Kiel-Göteborg-Route</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/patricia-seaways-ersetzt-stena-line-auf-kiel-goeteborg-route-YYV3L7257ZBXDN53SQMSAL6BIU.html</link><description>Auf der Route Kiel-Göteborg ist die Passagierbeförderung auf mehrere Wochen eingeschränkt. Grund sind die Werftzeiten der Fähren. Für Lkw-Fahrer stellt die Reederei DFDS als Ersatz die „Patria Seaways“ zur Verfügung, die zum Auftakt in Kiel gleich einer behördlichen Kontrolle unterzogen wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/patricia-seaways-ersetzt-stena-line-auf-kiel-goeteborg-route-YYV3L7257ZBXDN53SQMSAL6BIU.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:21:24 +0000</pubDate></item><item><title>Brasiliens Bauern vor dem Mercosur-Abschluss: Hocheffizient und gar nicht grün</title><link>https://www.kn-online.de/panorama/harte-konkurrenz-brasiliens-bauern-sind-hocheffizient-und-gar-nicht-gruen-CZAMTVYCI5EMVB6TXYMPOCWHFU.html</link><description>Vor der Abstimmung über das Freihandelsabkommen fürchten Europas Landwirte die südamerikanische Konkurrenz. Diese ist erfolgreich, selbstbewusst und effizient. Und sie wehrt sich gegen einen „grünen Kapitalismus“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/panorama/harte-konkurrenz-brasiliens-bauern-sind-hocheffizient-und-gar-nicht-gruen-CZAMTVYCI5EMVB6TXYMPOCWHFU.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:24:28 +0000</pubDate></item><item><title>Brasiliens Bauern vor dem Mercosur-Abschluss: Hocheffizient und gar nicht grün</title><link>https://www.kn-online.de/panorama/harte-konkurrenz-brasiliens-bauern-sind-hocheffizient-und-gar-nicht-gruen-CZAMTVYCI5EMVB6TXYMPOCWHFU.html</link><description>Vor der Abstimmung über das Freihandelsabkommen fürchten Europas Landwirte die südamerikanische Konkurrenz. Diese ist erfolgreich, selbstbewusst und effizient. Und sie wehrt sich gegen einen „grünen Kapitalismus“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/panorama/harte-konkurrenz-brasiliens-bauern-sind-hocheffizient-und-gar-nicht-gruen-CZAMTVYCI5EMVB6TXYMPOCWHFU.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:24:28 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Stadion für Holstein Kiel: Vertrag von Zech Sports GmbH unterzeichnet</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/neues-stadion-fuer-holstein-kiel-vertrag-von-zech-sports-gmbh-unterzeichnet-DOW2LEM2SJGWJCTI7MQWJZWSG4.html</link><description>Die Vorbereitungen für den Totalumbau des Holstein-Stadions in Kiel laufen auf Hochtouren. Nun wurde offiziell die Zech Sports GmbH mit den Arbeiten beauftragt. Für die ersten Abrissarbeiten gibt es bereits ein Datum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/neues-stadion-fuer-holstein-kiel-vertrag-von-zech-sports-gmbh-unterzeichnet-DOW2LEM2SJGWJCTI7MQWJZWSG4.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:47:07 +0000</pubDate></item><item><title>Eis und Glätte in Kiel: Gibt es ausreichend Streusalz?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eis-und-glaette-in-kiel-gibt-es-ausreichend-streusalz-S22Y6SKM3BD75MDOCUDAQ4PLD4.html</link><description>Der Winter sorgt für erste Engpässe: In NRW und Mecklenburg-Vorpommern melden bereits Städte und Gemeinden leere Streusalz-Lager. In einigen Kommune werden Straßen gar nicht mehr gestreut. Doch wie ist die Situation in Kiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eis-und-glaette-in-kiel-gibt-es-ausreichend-streusalz-S22Y6SKM3BD75MDOCUDAQ4PLD4.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Schneewarnung: So wappnet sich der Winterdienst in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneewarnung-so-wappnet-sich-der-winterdienst-in-kiel-3M7DIYCWIJFHFEK62SHHXL53P4.html</link><description>Die Stadt Kiel zieht Lehren aus dem vergangenen Wochenende: 140 Leute in Bereitschaft, eine Nachtschicht sowie bessere Kommunikation mit der KVG sollen den Busverkehr auch dann sichern, wenn es in den kommenden Tagen wieder weiß wird. Doch wie ist er eigentlich organisiert, der Winterdienst in Kiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneewarnung-so-wappnet-sich-der-winterdienst-in-kiel-3M7DIYCWIJFHFEK62SHHXL53P4.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:25:59 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 08.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-08-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-08-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 08.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:03:29 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 08.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-08-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-08-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:00:46 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 08.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-08-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-08-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:01:27 +0000</pubDate></item><item><title>Mehrwertsteuersenkung in SH: Wie Restaurants auf die Entlastung reagieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehrwertsteuersenkung-in-sh-wie-restaurants-auf-die-entlastung-reagieren-DPI7IPUP6ZHMHKL6SKQOSVRLJ4.html</link><description>Die Senkung der Mehrwertsteuer entlastet Gastronomen in Kiel und SH. Doch viele können die Ersparnis kaum an Gäste weitergeben. Wie gehen die Restaurants mit dieser Situation um?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehrwertsteuersenkung-in-sh-wie-restaurants-auf-die-entlastung-reagieren-DPI7IPUP6ZHMHKL6SKQOSVRLJ4.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mehrwertsteuersenkung in SH: Wie Restaurants auf die Entlastung reagieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehrwertsteuersenkung-in-sh-wie-restaurants-auf-die-entlastung-reagieren-DPI7IPUP6ZHMHKL6SKQOSVRLJ4.html</link><description>Die Senkung der Mehrwertsteuer entlastet Gastronomen in Kiel und SH. Doch viele können die Ersparnis kaum an Gäste weitergeben. Wie gehen die Restaurants mit dieser Situation um?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehrwertsteuersenkung-in-sh-wie-restaurants-auf-die-entlastung-reagieren-DPI7IPUP6ZHMHKL6SKQOSVRLJ4.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Schneesturm in SH erwartet + Tipps fürs Erben von der Förde Sparkasse + Stena Line sucht Ersatz in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneesturm-erwartet-tipps-fuers-erben-stena-line-sucht-ersatz-in-kiel-MQVFMH7T6BFJHFB3HWKGLMHQCY.html</link><description>Der Winter zeigt sich derzeit von seiner malerischen Seite: Schneebedeckte Landschaften lassen den sonst so tristen Januar freundlicher wirken, zumal sich die Sonne morgens nun spürbar früher blicken lässt.Doch...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneesturm-erwartet-tipps-fuers-erben-stena-line-sucht-ersatz-in-kiel-MQVFMH7T6BFJHFB3HWKGLMHQCY.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Schnee: Stadt Kiel passt Winterdienst-Konzept kurzfristig an</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-stadt-kiel-passt-winterdienst-konzept-kurzfristig-an-56ITOEFL4FFK5JJIUA2RUA3IA4.html</link><description>Angesichts der Wetterlage und der Kritik am Kieler Winterdienst-Konzept nennt Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) drei Punkte, mit denen er auf die Schneefälle reagiert. Unter anderem wird nun auch nachts geräumt. Zudem bereitet sich die Stadt auf eine Krise am Wochenende vor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-stadt-kiel-passt-winterdienst-konzept-kurzfristig-an-56ITOEFL4FFK5JJIUA2RUA3IA4.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels Kulturpreisträger Eckart Cordes gestorben - Ein Leben für Literatur</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/ein-leben-fuer-literatur-kiels-kulturpreistraeger-eckart-cordes-gestorben-JGZSQECZWVECHOX4MWNQJJJMFY.html</link><description>Rund 500 Schriftstellerinnen und Schriftsteller, an die 1000 Lesungen in fünf Jahrzehnten – damit hat der Buchhändler Eckart Cordes in Kiel Kulturgeschichte gemacht. Jetzt ist der Literaturenthusiast, der Großautoren wie Grass, Walser und Irving zu Gast hatte, in Kronshagen gestorben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/ein-leben-fuer-literatur-kiels-kulturpreistraeger-eckart-cordes-gestorben-JGZSQECZWVECHOX4MWNQJJJMFY.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:09:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>