<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 19:09:08 +0000</lastBuildDate><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">news-20132</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">news-20129</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">news-20158</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>NRW: Nach Tod von AfD-Politikern keine Hinweise auf Fremdverschulden</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nrw-nach-tod-von-afd-politikern-keine-hinweise-auf-fremdverschulden-ERZSTK35KJOANPVTCJWYH4UZOU.html</link><description>Der Tod von Kommunalwahlkandidaten in NRW hat die Organisatoren vor Herausforderungen gestellt. Die Polizei reagierte auf Spekulationen: In keinem Fall gebe es Hinweise auf Fremdverschulden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nrw-nach-tod-von-afd-politikern-keine-hinweise-auf-fremdverschulden-ERZSTK35KJOANPVTCJWYH4UZOU.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 20:17:18 +0000</pubDate></item><item><title>5in5 Kiel: Wie geht’s für Schwertransporte auf A215 weiter?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falsch-abgebogen-wie-geht-s-fuer-schwertransporte-auf-a215-weiter-TU2Q2OWWKRCNHLJV4MUFRS6ZHM.html</link><description>Da ist man nur kurz abgelenkt, achtet nicht aufs Navigationssystem – und, schwups, ist die Autobahn-Ausfahrt verpasst. Als Autofahrer ist die Sache einfach: nächste Ausfahrt raus und wieder zurück. Anders...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falsch-abgebogen-wie-geht-s-fuer-schwertransporte-auf-a215-weiter-TU2Q2OWWKRCNHLJV4MUFRS6ZHM.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 02:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug am Wochenende mit Kindern in und Nähe Kiel am 6. und 7. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-am-6-und-7-september-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Am ersten September-Wochenende sind wieder viele Veranstaltungen in Schleswig-Holstein geplant. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 6. und 7. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-am-6-und-7-september-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:36:16 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug am Wochenende mit Kindern in und Nähe Kiel am 6. und 7. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-am-6-und-7-september-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Am ersten September-Wochenende sind wieder viele Veranstaltungen in Schleswig-Holstein geplant. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 6. und 7. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-am-6-und-7-september-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:36:16 +0000</pubDate></item><item><title>Kfz-Versicherung: Was sich in SH für Autofahrer ändert</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kfz-versicherung-was-sich-in-sh-fuer-autofahrer-aendert,kfzversicherung-100.html</link><description>Der Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft (GdV) hat die Regionalklassen für 2026 veröffentlicht. In Kiel wird es teurer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/db5e9018-a332-40d3-a7cb-c08707f9be89</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:46:09 +0000</pubDate></item><item><title>Metro-Kino in Kiel: Vier Abende mit Jürgen von der Lippe</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/metro-kino-in-kiel-vier-abende-mit-juergen-von-der-lippe-H4CGUOJ2EVCZVE44S4BHENWYRQ.html</link><description>Jürgen von der Lippe begeisterte am Montagabend sein Publikum im Metro-Kino. Der 77-Jährige las aus seinem aktuellen Buch „Sextextsextett“ und teilte gegen die „woke“ Bewegung aus. Bis Donnerstagabend ist der bekannte Komiker noch in Kiel zu sehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/metro-kino-in-kiel-vier-abende-mit-juergen-von-der-lippe-H4CGUOJ2EVCZVE44S4BHENWYRQ.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lindenau Schwimmdock ist in Kiel an der Ostsee wieder betriebsbereit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lindenau-schwimmdock-ist-in-kiel-an-der-ostsee-wieder-betriebsbereit-7I5SOCMW3NCUNIUMF2ZMFBJACY.html</link><description>In Kiel-Friedrichsort meldet sich ein Schwimmdock zurück. Nach einer Überholung ist das Schwimmdock der Werft Emder Dockyard wieder einsatzbereit. Einen ersten Auftrag hat das 10.000-Tonnen-Dock bereits absolviert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lindenau-schwimmdock-ist-in-kiel-an-der-ostsee-wieder-betriebsbereit-7I5SOCMW3NCUNIUMF2ZMFBJACY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:05:37 +0000</pubDate></item><item><title>Badesteg Bellevue in Kiel wird wieder abgebaut: So lief die Sommersaison</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/badesteg-bellevue-in-kiel-wird-wieder-abgebaut-so-lief-die-sommersaison-ENDQKNKBERA6FEXZGXCGBDP7EI.html</link><description>Ab dem 3. September können Kielerinnen und Kieler an der Badestelle Bellevue nicht mehr schwimmen gehen. Der L-förmige Badesteg wird abgebaut, damit dort wieder Fähren verkehren können. So lief die Saison an der Badestelle an der Kiellinie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/badesteg-bellevue-in-kiel-wird-wieder-abgebaut-so-lief-die-sommersaison-ENDQKNKBERA6FEXZGXCGBDP7EI.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:02:40 +0000</pubDate></item><item><title>Raub in Buchhandlung in Kiel: Täter bedroht Angestellte mit Schraubendreher</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-buchhandlung-in-kiel-taeter-bedroht-angestellte-mit-schraubendreher-Y3I5OVYO6NGHVE5WVEA7FDNVIQ.html</link><description>Eine Angestellte eines Buchladens in Kiel ist am Montag überfallen worden. Der Täter flüchtete zu Fuß. Die Polizei sucht nach Zeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-buchhandlung-in-kiel-taeter-bedroht-angestellte-mit-schraubendreher-Y3I5OVYO6NGHVE5WVEA7FDNVIQ.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:05:48 +0000</pubDate></item><item><title>Events für Studierende am Wochenende - Kiel: Tipps für den 5., 6 + 7. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/events-fuer-studierende-am-wochenende-kiel-tipps-fuer-den-30-31-august-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Das erste September-Wochenende liefert eine breite Auswahl an Partys. Welche Events sich für Studierende an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung als Freizeitaktivitäten anbieten, finden Sie in diesem Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/events-fuer-studierende-am-wochenende-kiel-tipps-fuer-den-30-31-august-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:08:49 +0000</pubDate></item><item><title>Events für Studierende am Wochenende - Kiel: Tipps für den 5., 6 + 7. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/events-fuer-studierende-am-wochenende-kiel-tipps-fuer-den-30-31-august-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Das erste September-Wochenende liefert eine breite Auswahl an Partys. Welche Events sich für Studierende an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung als Freizeitaktivitäten anbieten, finden Sie in diesem Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/events-fuer-studierende-am-wochenende-kiel-tipps-fuer-den-30-31-august-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:08:49 +0000</pubDate></item><item><title>September im Kieler Norden: Feste und Events für die ganze Familie</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/september-im-kieler-norden-feste-und-events-fuer-die-ganze-familie-V7275PCLEBCYPKEFLDB5CTY75M.html</link><description>Im Kieler Norden stehen gleich mehrere spannende Feste an. Vom Festival am kleinen Strand, das ein Zeichen gegen Rechtsradikalismus setzt, dem bunten Leuchtturmfest und dem Jubiläum der historischen Bethlehem-Kirche bis hin zum Seifenkistenrennen in Holtenau – für jeden ist etwas dabei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/september-im-kieler-norden-feste-und-events-fuer-die-ganze-familie-V7275PCLEBCYPKEFLDB5CTY75M.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:26:04 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine-Krieg: Wie Wladimir Putin Donald Trump und den Westen vorführt – ein Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-krieg-wie-wladimir-putin-donald-trump-und-den-westen-vorfuehrt-ein-kommentar-N4MHCHVKLRARXA2WUKTS52TVHY.html</link><description>Der Kremlchef könnte kaum deutlicher zeigen, was er von den Friedensbemühungen des US-Präsidenten und der Europäer hält. Trump lässt sich von Putin vorführen. Einzige Hoffnung ist das große Ego des Amerikaners. Doch darauf sollte sich Europa nicht verlassen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-krieg-wie-wladimir-putin-donald-trump-und-den-westen-vorfuehrt-ein-kommentar-N4MHCHVKLRARXA2WUKTS52TVHY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:31:11 +0000</pubDate></item><item><title>Zahlreiche Fälle: Schwarzarbeit auf Großbaustelle in Kiel aufgedeckt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zahlreiche-faelle-schwarzarbeit-auf-grossbaustelle-in-kiel-aufgedeckt-6NXBUYNFJNDIHPTZDSWTMU6POY.html</link><description>Zollbeamte haben auf einer Großbaustelle in Kiel eine Vielzahl an Verstößen festgestellt. 50 Einsatzkräfte der Finanzkontrolle Schwarzarbeit des Hauptzollamtes Kiel waren vor Ort. Gegen zwei Arbeiter wird nun sogar ein Strafverfahren eingeleitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zahlreiche-faelle-schwarzarbeit-auf-grossbaustelle-in-kiel-aufgedeckt-6NXBUYNFJNDIHPTZDSWTMU6POY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:35:10 +0000</pubDate></item><item><title>GPS-Störangriff auf von der Leyen: Europa im Visier Russlands</title><link>https://www.kn-online.de/politik/gps-stoerangriff-auf-von-der-leyen-europa-im-visier-russlands-JM2RJ3VYEFD7RGJUTPAJCVRVCQ.html</link><description>In den vergangenen drei Jahren haben gezielte Störungen von GPS-Signalen in Europa zugenommen, die Russland zugeschrieben werden. Ein Überblick über die jüngsten Entwicklungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/gps-stoerangriff-auf-von-der-leyen-europa-im-visier-russlands-JM2RJ3VYEFD7RGJUTPAJCVRVCQ.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:35:38 +0000</pubDate></item><item><title>Smart-City-Ranking: Kiel springt in die Top Ten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/smart-city-ranking-kiel-springt-in-die-top-ten-73Y6RZEFXVHFBJO7ZBP65KWFHY.html</link><description>Neun Plätze nach oben: Kiel gehört jetzt zu den zehn smartesten Städten Deutschlands. Besonders bei der digitalen Infrastruktur punktet die Landeshauptstadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/smart-city-ranking-kiel-springt-in-die-top-ten-73Y6RZEFXVHFBJO7ZBP65KWFHY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Schwertransport mit Windflügeln startet in der Nacht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwertransport-mit-windfluegeln-startet-in-der-nacht-XE2GXEUTQFG63CE6HR5SSWHZZQ.html</link><description>Der Transport der Windflügel in Kiel geht weiter. In der Nacht zum Mittwoch wird der liegengebliebene Konvoi seine Reise fortsetzen. Teile der B76 und der B503 werden dafür voll gesperrt. Das ist der Plan.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwertransport-mit-windfluegeln-startet-in-der-nacht-XE2GXEUTQFG63CE6HR5SSWHZZQ.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:43:22 +0000</pubDate></item><item><title>Tupperware wagt den Neustart in fünf europäischen Ländern</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/tupperware-wagt-den-neustart-in-fuenf-europaeischen-laendern-DJEI342MRJMG5CXZ2ONRXWW57Q.html</link><description>Neue Materialien, frische Ideen: Dank einem französischen Investor will Tupperware mit Edelstahl, Glas und Recycling-Kunststoff in Deutschland und weiteren Ländern neu starten. Bis Ende des Jahres strebt der Konzern ein Jahresumsatz von 100 Millionen Euro an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/tupperware-wagt-den-neustart-in-fuenf-europaeischen-laendern-DJEI342MRJMG5CXZ2ONRXWW57Q.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:50:45 +0000</pubDate></item><item><title>Karstadt in Kiel: Wie Meisterdetektiv Marcel B. Dieben das Handwerk legt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/karstadt-in-kiel-wie-meisterdetektiv-marcel-b-dieben-das-handwerk-legt-NOXJC2PA2ZEKTBAEW4NK5PFHJQ.html</link><description>Ladendiebstahl verursacht immense Schäden im Einzelhandel. Karstadt in Kiel ist keine Ausnahme. Ladendetektiv Marcel B. nimmt es täglich mit Dieben auf und riskiert dabei oft seine eigene Sicherheit. Doch trotz wachsender Gewaltbereitschaft der Diebe gibt er nicht auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/karstadt-in-kiel-wie-meisterdetektiv-marcel-b-dieben-das-handwerk-legt-NOXJC2PA2ZEKTBAEW4NK5PFHJQ.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:40:42 +0000</pubDate></item><item><title>Horst Hrubesch in Kiel mit Bundesverdienstkreuz geehrt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/horst-hrubesch-in-kiel-mit-bundesverdienstkreuz-geehrt,shmag-2514.html</link><description>Hrubesch hat als Fußballer zahlreiche Erfolge gefeiert und wurde nun für seine langjährige Arbeit als DFB-Trainer ausgezeichnet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cbcfe3d4-01c2-4972-9ca5-5efd7093a2da</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 20:03:26 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 03.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-03-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-03-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 03.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-03-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-03-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia-Bewerbung von Kiel: Olympisches Dorf in Strande?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-bewerbung-von-kiel-olympisches-dorf-in-strande-K7SS52GPSRFKTJCWJMA7CHIFCA.html</link><description>Die Pläne für die mögliche Ausrichtung der Olympischen Segelwettbewerbe in Kiel schreiten voran. Auch ein Grundstück für das Olympische Dorf hat die Stadt bereits auserkoren. Allerdings liegt die Fläche nicht in Kiel, sondern in Strande.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-bewerbung-von-kiel-olympisches-dorf-in-strande-K7SS52GPSRFKTJCWJMA7CHIFCA.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel will Olympia-Dorf in Strande bauen + Unterwegs mit Meisterdetektiv</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-will-olympia-dorf-in-strande-bauen-unterwegs-mit-meisterdetektiv-VRH6PW27EFFXVM33IQR77W7LYI.html</link><description>Die Olympischen Spiele in Kiel: zunächst einmal eine schöne Vorstellung. Es gibt etliche Gründe, die für die Ausrichtung des weltweit größten Sportspektakels sprechen. Um nur einen zu nennen: Die ganze...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-will-olympia-dorf-in-strande-bauen-unterwegs-mit-meisterdetektiv-VRH6PW27EFFXVM33IQR77W7LYI.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 03.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-03-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-03-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:01:31 +0000</pubDate></item><item><title>AfD-Krah im Zeugenstand: Wie sehr schadet ihm der Spionage-Prozess?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-krah-im-zeugenstand-wie-sehr-schadet-ihm-der-spionage-prozess-XGFSET6PAJBWJKNIOGKY6IZUN4.html</link><description>Der frühere AfD-Spitzenkandidat für die Europawahl Maximilian Krah ist im Spionage-Prozess gegen seinen früheren Mitarbeiter Jian G. als Zeuge geladen. Parallel wird weiter gegen ihn selbst ermittelt. Wie sehr kann der Prozess dem AfD-Politiker schaden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-krah-im-zeugenstand-wie-sehr-schadet-ihm-der-spionage-prozess-XGFSET6PAJBWJKNIOGKY6IZUN4.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:45:31 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Philharmoniker in der Wunderino-Arena und zurück im Konzertsaal</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-philharmoniker-in-der-wunderino-arena-und-zurueck-im-konzertsaal-NCSBHAZWHFEMDM62IZHCMAV5YM.html</link><description>Am 9. September beginnt in Kiel bereits der Vorverkauf für die Philharmonischen Konzerte der Saison 25/26, die der plötzlich verstorbene GMD Gabriel Feltz geplant hatte. Hier die Übersicht mit unvermeidlich betroffen machenden Leerstellen – und der Rückkehr ins „Konzerthaus am Schloss“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-philharmoniker-in-der-wunderino-arena-und-zurueck-im-konzertsaal-NCSBHAZWHFEMDM62IZHCMAV5YM.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Zugausfälle heute in SH: Bahn-Fahrplan September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-bahn-fahrplan-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Schleswig kommt es aktuell im September zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-bahn-fahrplan-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:12:37 +0000</pubDate></item><item><title>Bürgerentscheid zu Olympia in Kiel: die wichtigsten Fragen und Antworten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buergerentscheid-zu-olympia-in-kiel-die-wichtigsten-fragen-und-antworten-4EKCESBISVAMBIAOKRMXSX2FZU.html</link><description>Kommt Olympia zurück nach Kiel? Die Stadt möchte die Olympischen Segelwettbewerbe ausrichten und hofft auf Zustimmung der Bevölkerung. Doch vor dem Bürgerentscheid am 19. April 2026 sind noch viele Fragen offen. Was bisher über die Bewerbung und den Bürgerentscheid bekannt ist - und was nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buergerentscheid-zu-olympia-in-kiel-die-wichtigsten-fragen-und-antworten-4EKCESBISVAMBIAOKRMXSX2FZU.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:37:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Asylreform: Regierung startet Umsetzung – massive Kritik</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-asylreform-regierung-startet-umsetzung-massive-kritik-3XGMX3AIKNL65OVYLWOZ5YZLGY.html</link><description>Ab Sommer 2026 gelten neue europäische Asyl-Regeln mit verlässlicher Registrierung und Asylprüfungen an den EU-Außengrenzen. Die Bundesregierung macht den Weg für ihre Umsetzung in Deutschland frei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-asylreform-regierung-startet-umsetzung-massive-kritik-3XGMX3AIKNL65OVYLWOZ5YZLGY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:23:52 +0000</pubDate></item><item><title>Schwerlast-Konvoi auf A215 in Kiel: So lief die Eskorte - Autobahn frei</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwerlast-konvoi-so-lief-die-eskorte-der-windfluegel-XPBPAHF2EJHWZEDT5CPBOAT66E.html</link><description>Der Windflügel-Konvoi für den Windpark Gnutz-Timmaspe hat Kiel in der Nacht auf Mittwoch wieder verlassen. Nach vier Tagen Vorbereitung gelang dem Schwertransport mit Polizeieskorte das Wendemanöver beim Holstein-Abzweiger.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwerlast-konvoi-so-lief-die-eskorte-der-windfluegel-XPBPAHF2EJHWZEDT5CPBOAT66E.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:28:14 +0000</pubDate></item><item><title>Hörnbad Kiel: Andere Öffnungszeiten nach der Sommerpause</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hoernbad-kiel-andere-oeffnungszeiten-nach-der-sommerpause-BUE4NZL2GJCLRLJMVMB7QXOKZM.html</link><description>Nachdem das Hörnbad in Kiel im August zur jährlichen Überholung geschlossen war, öffnet das Schwimmbad am 8. September wieder. Warum die Besucher geänderte Öffnungszeiten erwarten und wie es um die Personallage im Kieler Hörnbad bestellt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hoernbad-kiel-andere-oeffnungszeiten-nach-der-sommerpause-BUE4NZL2GJCLRLJMVMB7QXOKZM.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im September</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-bis-in-den-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im September 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-bis-in-den-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:26:21 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im September</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-bis-in-den-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im September 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-bis-in-den-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:26:21 +0000</pubDate></item><item><title>Fellows Ride in Kiel: Motorraddemo macht auf Depressionen aufmerksam</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fellows-ride-in-kiel-motorraddemo-macht-auf-depressionen-aufmerksam-5X4J2Y3X4RAQHAY7JNK3D4GVSE.html</link><description>Zum dritten Mal lenkt die Initiative Fellows Ride mit einer Motorradfahrt von Kiel bis Plön die Aufmerksamkeit auf das Thema Depressionen. Organisator ist Thomas Busch. Für ihn ist die Demonstration eine Herzensangelegenheit – weil er selbst betroffen war. Ein Interview.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fellows-ride-in-kiel-motorraddemo-macht-auf-depressionen-aufmerksam-5X4J2Y3X4RAQHAY7JNK3D4GVSE.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:28:15 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 3. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-3-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-3-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:39:01 +0000</pubDate></item><item><title>Raub in Textilgeschäft in Kiel: Derselbe Täter wie bei Buchhandlung?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-textilgeschaeft-in-kiel-derselbe-taeter-wie-bei-buchhandlung-6TBJX6HCWVCYZKFPSBQPMNZ4WI.html</link><description>Erst eine Buchhandlung, dann ein Textilgeschäft: In Kiel sind innerhalb von zwei Tagen zwei Läden ausgeraubt worden. Die Polizei vermutet, dass es sich um denselben Täter handeln könnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-textilgeschaeft-in-kiel-derselbe-taeter-wie-bei-buchhandlung-6TBJX6HCWVCYZKFPSBQPMNZ4WI.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:23:08 +0000</pubDate></item><item><title>Genickbruch nach Sturz im KVG-Bus: Rentnerin aus Kiel will Schadenersatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/genickbruch-nach-sturz-im-kvg-bus-rentnerin-aus-kiel-will-schadenersatz-VO7BQFUQBRA7FLCQRIPNXHUZ6A.html</link><description>Margret Gohde kann nach einem Unfall in einem Bus der Linie 12 in Kiel nicht mehr alleine wohnen und ist auf Vollzeitpflege angewiesen. Die KVG sieht die Schuld nicht bei der Busfahrerin – und lehnt die Zahlung von Schadensersatz ab. Gohde und ihre Enkelin suchen nun nach Zeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/genickbruch-nach-sturz-im-kvg-bus-rentnerin-aus-kiel-will-schadenersatz-VO7BQFUQBRA7FLCQRIPNXHUZ6A.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:44:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kriminalität in Kiel: Diese Bereich gelten aktuell als Kontrollorte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kriminalitaet-in-kiel-diese-bereich-gelten-aktuell-als-kontrollorte-HOY7IFET45GLFADCZJGALQ4CMA.html</link><description>Wenn irgendwo die Kriminalität in die Höhe steigt, kann die Polizei zum Mittel der Kontrollorte greifen. Dort darf sie verdachtsunabhängig kontrollieren. Während manche Orte diesen Status über Jahre behalten, bleiben es andere nur kurz. Eine Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kriminalitaet-in-kiel-diese-bereich-gelten-aktuell-als-kontrollorte-HOY7IFET45GLFADCZJGALQ4CMA.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei stuft Innenstadt und Ostuferhafen in Kiel als Kontrollorte ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-stuft-innenstadt-und-ostuferhafen-in-kiel-als-kontrollorte-ein-HV2EKBWZAFFXREMURJWJK4WX7A.html</link><description>Die Polizei hat die Innenstadt in Kiel und den Ostuferhafen aktuell besonders im Blick: Wegen eines Anstiegs an Straftaten wurden beide Bereiche als Kontrollorte eingestuft. Damit können dort verdachtsunabhängig Personen kontrollieren. Was hat zu der Einstufung geführt? Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-stuft-innenstadt-und-ostuferhafen-in-kiel-als-kontrollorte-ein-HV2EKBWZAFFXREMURJWJK4WX7A.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:05:12 +0000</pubDate></item><item><title>Trump vs. EU: Googles Monopol bleibt unangetastet – Europas Schwäche offenbart sich</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-vs-eu-googles-monopol-bleibt-unangetastet-europas-schwaeche-offenbart-sich-7W7NVKRJVBGK7LDWD5ZRWRO7SM.html</link><description>Die EU zögert, im Streit mit Google hart durchzugreifen – aus Furcht vor Trump. Europas Abhängigkeit von US-Technologiekonzernen rächt sich jetzt und wird zur Gefahr. Die Europäer müssen sich wehren: genug ist genug.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-vs-eu-googles-monopol-bleibt-unangetastet-europas-schwaeche-offenbart-sich-7W7NVKRJVBGK7LDWD5ZRWRO7SM.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:07:12 +0000</pubDate></item><item><title>Handball-Bundesliga: THW Kiel gewinnt auch gegen Wetzlar</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel,thw-kiel-234.html</link><description>Die "Zebras" taten sich gegen die HSG lange Zeit schwer, konnten nach einer Leistungssteigerung im zweiten Saisonspiel aber den zweiten Sieg feiern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/78c7e7d4-f049-47ec-96ab-d63c51e0ca4e</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:42:56 +0000</pubDate></item><item><title>Falsch abgebogen: Schwertransport strandet auf A215 vor Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/falsch-abgebogen-schwertransport-strandet-auf-a215-vor-kiel,shmag-2530.html</link><description>Der Lkw-Konvoi, der Flügel für eine Windkraftanlage transportierte, musste in der Folge ein aufwendiges Wendemanöver meistern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/959a2ef6-861b-4744-84d1-5607e947c269</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:45:51 +0000</pubDate></item><item><title>Aggressiver Pilz: Kampf gegen das Eschentriebsterben</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/aggressiver-pilz-kampf-gegen-eschentriebsterben,shmag-2540.html</link><description>Seit 2002 breitet sich der über Osteuropa eingeschleppte Pilz immer weiter aus. Die Schäden an den Bäumen sind enorm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a0925d17-e90d-43b4-a3e7-e397324c8dca</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:58:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>