<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 10:07:44 +0000</lastBuildDate><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:34:08 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>"Gesellschaftsspiel" von Dora Zwickau: Wenn ein Tech-Milliardär die Welt verändert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/gesellschaftsspiel-von-dora-zwickau-wenn-ein-tech-milliardaer-die-welt-veraendert-KXJV5S3UVBDV3BIODGEO7CLWTA.html</link><description>Schriftstellerin Dora Zwickau entwickelt in ihrem Debütroman „Gesellschaftsspiel“ eine Vision, die unmittelbar aus der laufenden Gegenwart entstanden sein könnte. In Kiel stellte die Autorin das Buch in der runderneuerten Landesbibliothek vor – es geht um ein beklemmendes Experiment.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/gesellschaftsspiel-von-dora-zwickau-wenn-ein-tech-milliardaer-die-welt-veraendert-KXJV5S3UVBDV3BIODGEO7CLWTA.html</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:54:36 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher,Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:06:25 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: U20-Nationaltorhüter Lio Rothenhagen von Holstein Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-u20-nationaltorhueter-lio-rothenhagen-von-holstein-kiel-M34UOIFNUBFTLJYSPA27LKQG2Q.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Lio Rothenhagen, das Torwarttalent von Holstein Kiel und U23-Schlussmann der Jungstörche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-u20-nationaltorhueter-lio-rothenhagen-von-holstein-kiel-M34UOIFNUBFTLJYSPA27LKQG2Q.html</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:31:39 +0000</pubDate></item><item><title>Ladestationen für E-Lkw im Seehafen Kiel: Pionierprojekt für Elektromobilität</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ladestationen-fuer-e-lkw-im-seehafen-kiel-pionierprojekt-fuer-elektromobilitaet-BYYDYI52OVAVRHOF4FLKDKXCWE.html</link><description>Lastwagen sind in Kiel das wichtigste Transportmittel für die vier Fährlinien. Über 180.000 Lkw werden pro Jahr an den Kaianlagen gezählt. Auf dem Weg zum klimafreundlichen Hafen sollen deshalb 2026 am Norwegenkai und im Ostuferhafen auch Ladesäulen für Elektro-Lkw entstehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ladestationen-fuer-e-lkw-im-seehafen-kiel-pionierprojekt-fuer-elektromobilitaet-BYYDYI52OVAVRHOF4FLKDKXCWE.html</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:05:47 +0000</pubDate></item><item><title>Benefizturnier für Flynn (13) beim FC Kilia Kiel: Im Kampf gegen den Krebs</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/benefizturnier-fuer-flynn-13-beim-fc-kilia-kiel-im-kampf-gegen-den-krebs-OI7UO2KQFRHHRFV3XW3E7CGEPY.html</link><description>Leidenschaftlich spielte er Fußball in Ahrensbök. Dann erhielt der 13-jährige Flynn die Schockdiagnose Krebs. Ein hochgradig aggressiver Tumor im Kopf. Ein Ruck geht seitdem durch den Amateurfußball im Norden. Der FC Kilia Kiel und der MTV Ahrensbök organisieren Benefizturniere, um Spenden zu sammeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/benefizturnier-fuer-flynn-13-beim-fc-kilia-kiel-im-kampf-gegen-den-krebs-OI7UO2KQFRHHRFV3XW3E7CGEPY.html</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:58:00 +0000</pubDate></item><item><title>Erstes Treffen zum ehemaligen Marinestandort in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/erstes-treffen-zum-ehemaligen-marinestandort-in-kiel,regionkielnews-818.html</link><description>In Kiel hat ein erster Standortdialog zur Nutzung des ehemaligen MFG5-Geländes in Kiel Holtenau Ost stattgefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f85b8b6b-515c-4219-8ef1-b3f8958ed108</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:47:06 +0000</pubDate></item><item><title>Studie aus Kiel: Weniger Migräne durch Zeitumstellung im Herbst</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/studie-aus-kiel-weniger-migraene-durch-zeitumstellung-im-herbst-ID3NEA6XNFBCJCBW7TJQKB4BWI.html</link><description>In der Nacht zum 26. Oktober 2025 wird die Uhr eine Stunde zurückgestellt – Zeitumstellung. Experten der Schmerzklinik Kiel erklären, warum sich die Rückkehr zur Winterzeit einer aktuellen Studie nach entlastend auf Menschen mit Migräne auswirken kann. Liegt es an der geschenkten Stunde?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/studie-aus-kiel-weniger-migraene-durch-zeitumstellung-im-herbst-ID3NEA6XNFBCJCBW7TJQKB4BWI.html</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:58:42 +0000</pubDate></item><item><title>„Stinkende Kinder“: Was die Stadt Kiel gegen ausdünstenden Turnhallenboden tut</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stinkende-kinder-was-die-stadt-kiel-gegen-ausduenstenden-turnhallenboden-tut-HV62LZD3DVCLTNP6Z4Z4AFUWCI.html</link><description>Ein stinkender Hallenboden sorgt in Wellsee beim Schul- und Vereinssport für müffelnde Menschen, ordentlich Verdruss und auch für Sorgen. Was verursacht den Geruch? Ist er gesundheitsschädlich und wie geht die Stadt Kiel mit der Sache um?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stinkende-kinder-was-die-stadt-kiel-gegen-ausduenstenden-turnhallenboden-tut-HV62LZD3DVCLTNP6Z4Z4AFUWCI.html</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Außenstelle der Theodor-Storm-Schule in Kiel vor dem Aus: Schüler reagieren empört</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aussenstelle-der-theodor-storm-schule-in-kiel-vor-dem-aus-schueler-reagieren-empoert-NL2JBJ3I6ZB6NMCXFBXO2EXFF4.html</link><description>Die Außenstelle der Theodor-Storm-Schule in Kiel soll nach nur einem Jahr aufgelöst werden. Im Schulalltag führte die räumliche Trennung zum Hauptsitz zuletzt zu erheblichen Problemen. Die betroffenen Schüler zeigen für den Rückzug allerdings kein Verständnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aussenstelle-der-theodor-storm-schule-in-kiel-vor-dem-aus-schueler-reagieren-empoert-NL2JBJ3I6ZB6NMCXFBXO2EXFF4.html</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Bundeswehr stellt Rückkaufangebot für MFG-5-Gelände vor</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-bundeswehr-stellt-rueckkaufangebot-fuer-mfg-5-gelaende-vor-673C3UPNVFHELGCFZBVESDZATU.html</link><description>In Kiel haben sich am Freitag Vertreter der Bundeswehr und der Stadtspitze getroffen. Dabei hat die Bundeswehr ihr Angebot zum Rückkauf des MFG-5-Geländes vorgestellt. Eine Einigung soll bis Februar 2026 erzielt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-bundeswehr-stellt-rueckkaufangebot-fuer-mfg-5-gelaende-vor-673C3UPNVFHELGCFZBVESDZATU.html</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:14:22 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Opernhaus: Musical "La Cage aux Folles" feiert Premiere</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kieler-opernhaus-musical-la-cage-aux-folles-feiert-premiere,shmag-3878.html</link><description>Seine Uraufführung ist schon mehr als 50 Jahre her: erzkonservative und schwule Eltern treffen bei einer Hochzeit aufeinander.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/02762059-3d41-4dee-9747-583201a6a59a</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 20:05:42 +0000</pubDate></item><item><title>Fahrraddiebstahl in Kiel: Das sind die drei Pfeiler der Kriminalität</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fahrraddiebstahl-in-kiel-das-sind-die-drei-pfeiler-der-kriminalitaet-JFE2BNSWGBCBTF7RAR42RNWDMU.html</link><description>Weniger Fahrraddiebstähle, höherer Schaden: Auch in Kiel stehen bei Kriminellen teure Räder besonders hoch im Kurs. Doch wer steckt eigentlich hinter Fahrraddiebstählen in Kiel? Eine Ermittlerin der Kieler Polizei erklärt den kriminellen Markt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fahrraddiebstahl-in-kiel-das-sind-die-drei-pfeiler-der-kriminalitaet-JFE2BNSWGBCBTF7RAR42RNWDMU.html</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Mäzene gesucht: Ein Meeresvisualisierungszentrum kann die Stadt alleine nicht stemmen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/maezene-gesucht-ein-meeresvisualisierungszentrum-kann-die-stadt-alleine-nicht-stemmen-2ZWEZNAPSVEWLID5MRIFFZTOJY.html</link><description>Die Übernahme des alten Geomar-Gebäudes als künftigen Standort für ein Meeresvisualisierungszentrum geht ins Geld. Das Land will es der Stadt Kiel zwar schenken, doch die Folgekosten liegen bei einer halben Million Euro pro Jahr. Die Idee deshalb zu beerdigen, wäre aber falsch, kommentiert Anne Holbach.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/maezene-gesucht-ein-meeresvisualisierungszentrum-kann-die-stadt-alleine-nicht-stemmen-2ZWEZNAPSVEWLID5MRIFFZTOJY.html</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 09:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 19. bis 24. Oktober: Was wichtig war und wichtig wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-19-bis-24-oktober-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-3RQLCAWCUNE6VERQZRNA5334AI.html</link><description>Der Börsengang von TKMS oder die schlechte Nachricht, dass die Hörnbrücke wohl länger ausfällt: In Kiel ist diese Woche viel passiert. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir die wichtigsten Ereignisse zusammen und geben einen Ausblick auf die nächsten Themen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-19-bis-24-oktober-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-3RQLCAWCUNE6VERQZRNA5334AI.html</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:05:00 +0000</pubDate></item><item><title>In der Kieler Pumpe Kiel ließ Hinnerk Köhn nur zur Hälfte die Hosen runter</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/in-der-kieler-pumpe-kiel-liess-hinnerk-koehn-nur-zur-haelfte-die-hosen-runter-UK6FK2AHINHD7GC5PZ5LAK4CJ4.html</link><description>Schnelle Wirkungstreffer sind seine Sache nicht. Der aus Eckernförde stammende Comedian Hinnerk Köhn nimmt sich Zeit für seine Geschichten. In der Pumpe Kiel gerät das neue Programm „Schwindel“ zu einer teils tragikomischen Nabelschau zwischen Sein und Schein. Am Ende sogar mit echtem Twist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/in-der-kieler-pumpe-kiel-liess-hinnerk-koehn-nur-zur-haelfte-die-hosen-runter-UK6FK2AHINHD7GC5PZ5LAK4CJ4.html</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:10:33 +0000</pubDate></item><item><title>Wieder kein Dreier für Holstein Kiel</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/wieder-kein-dreier-fuer-holstein-kiel,kiel-482.html</link><description>Gegen den VfL Bochum kamen die Schleswig-Holsteiner nicht über ein Remis hinaus und sind seit vier Zweitligaspielen ohne Sieg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/03c9f512-309f-4214-958c-0c8b552c904c</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:37:23 +0000</pubDate></item><item><title>Wenige Straftaten: Warum der Ostuferhafen Kiel trotzdem Kontrollort bleibt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wenige-straftaten-warum-der-ostuferhafen-kiel-trotzdem-kontrollort-bleibt-4Z2FGCWEN5GYFIMWKOLLPYRFGE.html</link><description>Der Ostuferhafen in Kiel ist von der Landespolizei vor rund vier Monaten als Kontrollort eingestuft worden. Obwohl die Zahl der erfassten Straftaten dort vergleichsweise gering ist, sieht sich die Polizei in dem Schritt bestätigt. Das sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wenige-straftaten-warum-der-ostuferhafen-kiel-trotzdem-kontrollort-bleibt-4Z2FGCWEN5GYFIMWKOLLPYRFGE.html</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>MFG-5-Gelände Kiel: Einigung im Februar 26? Das sagt die Kieler Politik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-kiel-einigung-im-februar-26-das-sagt-die-kieler-politik-HQCWNMYOWBC6FMGVEQPL2QHP7A.html</link><description>Die Entscheidung über die Zukunft des MFG-5-Geländes in Holtenau ist für die Stadt Kiel eine enorm wichtige. Warum Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) dabei Tempo machen will, und wie er das erste Gespräch mit der Bundeswehr einordnet, lesen Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-kiel-einigung-im-februar-26-das-sagt-die-kieler-politik-HQCWNMYOWBC6FMGVEQPL2QHP7A.html</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:19:26 +0000</pubDate></item><item><title>CSU-Parteitag: Söder warnt vor Zusammenarbeit mit der AfD</title><link>https://www.kn-online.de/politik/csu-parteitag-soeder-warnt-vor-zusammenarbeit-mit-der-afd-D6SL6HRGOVLM3KLF4IRADVTHYY.html</link><description>Die CSU hat seit ihrer Gründung Bayern geprägt und ist die dominierende politische Kraft. Doch sie ist derart herausgefordert, dass auch der 80. Geburtstag der Partei nicht sorglos stattfindet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/csu-parteitag-soeder-warnt-vor-zusammenarbeit-mit-der-afd-D6SL6HRGOVLM3KLF4IRADVTHYY.html</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:29:46 +0000</pubDate></item><item><title>Kapitän Löffelmann beendet Ära der Hafenrundfahrten in Kiel von SFK</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kapitaen-loeffelmann-beendet-aera-der-hafenrundfahrten-in-kiel-von-sfk-AETK77N23FA7RMVDYNOF4Y4RPU.html</link><description>Die Ära der Hafenrundfahrten der Schlepp- und Fährgesellschaft SFK in Kiel ist zu Ende gegangen, vergangenes Wochenende gab es den letzten Fördetörn der „Schilksee“. 20 Jahre lang stand Kapitän Hannes Löffelmann auf der Brücke des Fördeschiffes. Jetzt geht er von Bord.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kapitaen-loeffelmann-beendet-aera-der-hafenrundfahrten-in-kiel-von-sfk-AETK77N23FA7RMVDYNOF4Y4RPU.html</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>So reagiert die Politik in Kiel auf Zeitplan für MFG-5-Areal in Holtenau</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-reagiert-die-politik-in-kiel-auf-zeitplan-fuer-mfg-5-areal-in-holtenau-5M7XUKB2CZAW5CNLCPE6OE232Y.html</link><description>Der Großteil der Fraktionen im Kieler Rat will möglichst schnell Klarheit über die Zukunft in Holtenau haben. Denn an der Entscheidung, was auf dem ehemaligen MFG-5-Areal passiert, hängen auch andere Projekte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-reagiert-die-politik-in-kiel-auf-zeitplan-fuer-mfg-5-areal-in-holtenau-5M7XUKB2CZAW5CNLCPE6OE232Y.html</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 26.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-26-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-26-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 00:04:07 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 26.10.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-26-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-26-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 04:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Kulinarische Weltreise in Kiel: kontinentale Übersicht der Restaurants</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kulinarische-weltreise-in-kiel-kontinentale-uebersicht-der-restaurants-7DD7DM6HJBC5TFSJG7ZQBQNT7Y.html</link><description>Kulinarisch hat Kiel einiges zu bieten: von Gewürzen und internationalen Spezialitäten bis zu regionalen Klassikern. Wer Lust auf eine kulinarische Weltreise hat, muss die Stadt nicht verlassen. Restaurants aus aller Welt laden zu Geschmackserlebnissen ein. In der Übersicht sind die Länderküchen aufgelistet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kulinarische-weltreise-in-kiel-kontinentale-uebersicht-der-restaurants-7DD7DM6HJBC5TFSJG7ZQBQNT7Y.html</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:28:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ostsee: Kieler Forscher fordert Fangverbot für Dorsch und Hering</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/ostsee-kieler-forscher-fordert-fangverbot-fuer-dorsch-und-hering,fangquote-100.html</link><description>Einer seiner Rostocker Kollegen glaubt hingegen, das wäre eine "Katastrophe" für die Fischer. Am Montag entscheiden die EU-Fischereiminister.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d9c79dff-f897-41fd-814d-d7406e365f2d</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:28:10 +0000</pubDate></item><item><title>Finnlands Präsident im Panzerstreit: Warum Alexander Stubb auf europäische Zusammenarbeit setzt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/finnlands-praesident-im-panzerstreit-warum-alexander-stubb-auf-europaeische-zusammenarbeit-setzt-MRFWKHEC3RHANMHGPAJRLZBGH4.html</link><description>Fünf deutsche Ministerpräsidenten schlagen Alarm: Sie wollen den neuen Transportpanzer für die Bundeswehr nicht, wie bisher geplant, beim finnischen Hersteller Patria kaufen, sondern bei einem deutschen Anbieter. Finnlands Präsident Alexander Stubb hält dagegen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/finnlands-praesident-im-panzerstreit-warum-alexander-stubb-auf-europaeische-zusammenarbeit-setzt-MRFWKHEC3RHANMHGPAJRLZBGH4.html</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:58:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>