<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 10:24:43 +0000</lastBuildDate><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Handball-Supercup: THW Kiel braucht gegen Berlin "Weltklasseleistung"</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel-Fuechse-Berlin-Supercup,handball-supercup-thw-kiel-fuechse-berlin-100.html</link><description>Das Duell Pokalsieger gegen Meister ist am Sonnabend eine erste Standortbestimmung für die "Zebras", die sich viel vorgenommen haben für die neue Saison.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel-Fuechse-Berlin-Supercup,handball-supercup-thw-kiel-fuechse-berlin-100.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:12:42 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheitsgarantien für Ukraine: Nato und Westen verhandeln über Militärpräsenz</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sicherheitsgarantien-fuer-ukraine-nato-und-westen-verhandeln-ueber-militaerpraesenz-URD4HZJFSJEDNB3IRSXXQGZGNY.html</link><description>Die USA und Europa haben mit der Ausarbeitung von Sicherheitsgarantien für die Ukraine begonnen. Jetzt entscheidet sich, ob daraus mehr wird als diplomatische Rhetorik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sicherheitsgarantien-fuer-ukraine-nato-und-westen-verhandeln-ueber-militaerpraesenz-URD4HZJFSJEDNB3IRSXXQGZGNY.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>Europäische Postdienste stoppen Sendungen in die USA wegen neuer Zölle</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/europaeische-postdienste-stoppen-sendungen-in-die-usa-wegen-neuer-zoelle-DZ2TGL77LNIVPNGX5F6G4YH4KQ.html</link><description>Ab Dienstag nimmt die Österreichische Post nur noch eingeschränkt Pakete in die USA an. Belgien und Dänemark haben ähnliche Pläne. Grund sind neue US-Zollvorschriften, nach denen Warenimporte unter 800 Dollar künftig nicht mehr zollfrei sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/europaeische-postdienste-stoppen-sendungen-in-die-usa-wegen-neuer-zoelle-DZ2TGL77LNIVPNGX5F6G4YH4KQ.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:36:39 +0000</pubDate></item><item><title>Ministerpräsident Daniel Günther ehrt SG Flensburg und THW Kiel, Szilagyi mit Olympia-Bekenntnis</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/ministerpraesident-daniel-guenther-ehrt-sg-flensburg-und-thw-kiel-szilagyi-mit-olympia-bekenntnis-HOIMUIA2XJBRXO3IGNRIQTNSZ4.html</link><description>So friedlich treffen sich die beiden Handball-Nordrivalen THW Kiel und SG Flensburg-Handewitt selten in einem Raum. Möglich machte das am Donnerstag eine Einladung von Ministerpräsident Daniel Günther, der die beiden Titelträger ehrte. Die Zebras nutzten die Gelegenheit für ein echtes Olympiabekenntnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/ministerpraesident-daniel-guenther-ehrt-sg-flensburg-und-thw-kiel-szilagyi-mit-olympia-bekenntnis-HOIMUIA2XJBRXO3IGNRIQTNSZ4.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Festnahme in Kiel nach versuchtem Einbruch in Restaurant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/festnahme-in-kiel-nach-versuchtem-einbruch-in-restaurant-DJK3VA67RZGUHNGMWL6ODMYU6M.html</link><description>Nach einem Einbruchsversuch in ein Restaurant in Kiel hat die Polizei am Dienstag einen Mann festgenommen. Der Haftrichter ordnete Untersuchungshaft an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/festnahme-in-kiel-nach-versuchtem-einbruch-in-restaurant-DJK3VA67RZGUHNGMWL6ODMYU6M.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:56:54 +0000</pubDate></item><item><title>Geheimnisvolle Reisepläne: Warum Söders Helgoland-Besuch Kiel in Aufruhr versetzt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/geheimnisvolle-reiseplaene-warum-soeders-helgoland-besuch-kiel-in-aufruhr-versetzt-355UOES6JJDWZDG64NU7RICJK4.html</link><description>Markus Söders Helgoland-Reise am kommenden Dienstag sorgt für Verärgerung in Kiel. Die bayerische Staatskanzlei informierte die Kollegen in Schleswig-Holstein nicht, und das sorgt für politischen Zündstoff. Wie wird Daniel Günther auf diese überraschende Aktion reagieren?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/geheimnisvolle-reiseplaene-warum-soeders-helgoland-besuch-kiel-in-aufruhr-versetzt-355UOES6JJDWZDG64NU7RICJK4.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:27:15 +0000</pubDate></item><item><title>Jüdische Gemeinde Kiel: Juden werden oft angefeindet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/juedische-gemeinde-kiel-juden-werden-oft-angefeindet-SCOQPK3ENJBK3IISNYZ2EYQHUM.html</link><description>Das jüdische Leben in Deutschland befindet sich seit dem Überfall von Hamas-Terroristen auf Israel im Ausnahmezustand, sagt Felix Klein. Nun hat sich der Antisemitismusbeauftragte der Bundesregierung ein Bild der Lage in der Jüdischen Gemeinde Kiel und Region gemacht – und ist in Sorge.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/juedische-gemeinde-kiel-juden-werden-oft-angefeindet-SCOQPK3ENJBK3IISNYZ2EYQHUM.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 16:00:10 +0000</pubDate></item><item><title>Buchbinderin in Unibibliothek Kiel: So läuft eine Ausbildung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buchbinderin-in-unibibliothek-kiel-so-laeuft-eine-ausbildung-6TTI7ERXQJBHXOLWWDN4CUPBOI.html</link><description>Hätten Sie’s gewusst? In der Universitätsbibliothek in Kiel gibt es eine Buchbinderei. Gesa Eske Teuteberg lernt dort gerade das alte Handwerk. Was motiviert die 21-Jährige? Hat dieser Beruf überhaupt noch eine Zukunft?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buchbinderin-in-unibibliothek-kiel-so-laeuft-eine-ausbildung-6TTI7ERXQJBHXOLWWDN4CUPBOI.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 16:29:02 +0000</pubDate></item><item><title>MeToo 2025 in Schleswig-Holstein: Aktuelle Entwicklungen und Initiativen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/metoo-2025-in-schleswig-holstein-aktuelle-entwicklungen-und-initiativen-TCJRQGUPLVCTBLOKPXZIUZCNFM.html</link><description>Frauennotruf Kiel – www.frauennotruf-kiel.de  
PETZE Institut für Gewaltprävention – www.petze-institut.de  
pro familia / PIA Kiel – www.profamilia.de/kiel  
Kein Täter werden SH – www.kein-taeter-werden.sh</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/metoo-2025-in-schleswig-holstein-aktuelle-entwicklungen-und-initiativen-TCJRQGUPLVCTBLOKPXZIUZCNFM.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Engpass bei Rettungsschwimmern sorgt für Unmut an der Kieler Förde</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/engpass-bei-rettungsschwimmern-sorgt-fuer-unmut-an-der-kieler-foerde-N6XKKVMYPRDYVD3MO6D5VP24LQ.html</link><description>Ein Mangel an Rettungsschwimmern sorgt für Unsicherheit an den Stränden der Kieler Förde. Besonders in Schilksee war Badegästen aufgefallen, dass Wachtürme oft unbesetzt blieben. Die Wasserwacht hatte die Stadt Kiel nicht über den Mangel informiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/engpass-bei-rettungsschwimmern-sorgt-fuer-unmut-an-der-kieler-foerde-N6XKKVMYPRDYVD3MO6D5VP24LQ.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 16:42:51 +0000</pubDate></item><item><title>Formaldehyd in Kita Hoppetosse in Kiel: Dezernentin reagiert auf Vorwürfe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/formaldehyd-in-kita-hoppetosse-in-kiel-dezernentin-reagiert-auf-vorwuerfe-7S3R25SE6FHKLKHH3KZZMFGXWA.html</link><description>In der Kita Hoppetosse in Kiel hat eine erhöhte Formaldehyd-Belastung zur Schließung der Krippengruppen geführt. Das Gebäude stammt aus den 70er-Jahren. Jetzt regiert die zuständige Bildungsdezernentin Renate Treutel auf Vorwürfe, wonach die Stadt Kiel einen Neubau verschleppt habe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/formaldehyd-in-kita-hoppetosse-in-kiel-dezernentin-reagiert-auf-vorwuerfe-7S3R25SE6FHKLKHH3KZZMFGXWA.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>RBZ-Hochhaus in Kiel wird abgerissen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/rbz-hochhaus-in-kiel-wird-abgerissen,shmag-2196.html</link><description>Wo früher Berufsschüler lernten, frisst sich nun ein Abrissroboter von oben nach unten. Die Arbeiten sollen bis November laufen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/rbz-hochhaus-in-kiel-wird-abgerissen,shmag-2196.html</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 20:19:02 +0000</pubDate></item><item><title>Generationswechsel in Glaserei Pries: Kieler Betrieb zieht nach Schönkirchen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/generationswechsel-in-glaserei-pries-kieler-betrieb-zieht-nach-schoenkirchen-W3D3ES7BK5G43NYFJE5HGZONO4.html</link><description>Suche nach einem Firmennachfolger? Für die Glaserei Pries in Kiel kein Problem. Seit 175 Jahren ist das Unternehmen fest in Familienhand. Mit dem nächsten Generationswechsel steht auch ein Umzug an – der Fachbetrieb verlässt die Landeshauptstadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/generationswechsel-in-glaserei-pries-kieler-betrieb-zieht-nach-schoenkirchen-W3D3ES7BK5G43NYFJE5HGZONO4.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Juden in Kiel in Sorge + Nach Kita-Schließung: Dezernentin reagiert auf Vorwürfe + Gefährlicher Engpass bei Rettungsschwimmern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/juden-in-kiel-in-sorge-nach-kita-schliessung-dezernentin-reagiert-auf-vorwuerfe-gefaehrlicher-N5SQB6NHDFC4XOTYSPT4CRZX3A.html</link><description>Was lässt sich dem wachsenden Judenhass entgegensetzen? Eine Frage, die wir Felix Klein gestellt haben: Der Antisemitismusbeauftragte der Bundesregierung war zu Besuch in Kiel. Und auch hier haben ihm...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/juden-in-kiel-in-sorge-nach-kita-schliessung-dezernentin-reagiert-auf-vorwuerfe-gefaehrlicher-N5SQB6NHDFC4XOTYSPT4CRZX3A.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:55:03 +0000</pubDate></item><item><title>Tag der Fische: Forscher fordern mehr künstliche Riffe in der Ostsee</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/tag-der-fische-forscher-fordern-mehr-kuenstliche-riffe-in-der-ostsee,ostsee-riffe-100.html</link><description>Sie könnten vielen stark gefährdeten Fischarten helfen, so Forscher vom Geomar Kiel. Riffe böten Nahrung und Raum zur Fortpflanzung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/tag-der-fische-forscher-fordern-mehr-kuenstliche-riffe-in-der-ostsee,ostsee-riffe-100.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:47:45 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Schüsse von Tatverdächtigen mit Spielzeugpistole in fahrende Autos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-schuesse-von-tatverdaechtigen-mit-spielzeugpistole-in-fahrende-autos-UYPASQWR6BGITLDQGPSQ56GFQM.html</link><description>Mit einer Spielzeugpistole haben zwei Personen am Montag auf fahrende Autos in Kiel geschossen. Ein Mann wurde am Kopf verletzt, konnte die Tatverdächtigen jedoch anhalten. Nun ist der Polizei ein zweiter Fall bekannt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-schuesse-von-tatverdaechtigen-mit-spielzeugpistole-in-fahrende-autos-UYPASQWR6BGITLDQGPSQ56GFQM.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:16:53 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipps für Musik, Bücher und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipps-fuer-musik-buecher-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipps-fuer-musik-buecher-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:00:10 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Pandemievorsorge: Brüssel lässt 13 große Lager mit FFP2-Masken anlegen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-pandemievorsorge-bruessel-laesst-13-grosse-lager-mit-ffp2-masken-anlegen-SHLC44SLHFFBVC3RRJH4CYKXUI.html</link><description>Europa rüstet für kommende Krisen: Über den Kontinent verteilt entstehen Depots für Medikamente und Schutzmaterial. Engpässe wie bei FFP2-Masken in der Corona-Pandemie sollen verhindert werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-pandemievorsorge-bruessel-laesst-13-grosse-lager-mit-ffp2-masken-anlegen-SHLC44SLHFFBVC3RRJH4CYKXUI.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:21:36 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 22. August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-22-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-22-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:50:46 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am 23. und 24. August in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-23-und-24-august-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-23-und-24-august-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:08:31 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am 23. und 24. August in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-23-und-24-august-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-23-und-24-august-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:08:31 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel will bei Greuther Fürth endlich in der 2. Liga ankommen</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/punkte-machen-kiel-will-in-fuerth-endlich-in-der-zweiten-liga-ankommen,kiel-326.html</link><description>Die "Störche" wollen bei den Franken den ersten Sieg im Unterhaus nach dem Abstieg aus der Bundesliga landen. Trainer Marcel Rapp fordert eine Steigerung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/fussball/punkte-machen-kiel-will-in-fuerth-endlich-in-der-zweiten-liga-ankommen,kiel-326.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:19:56 +0000</pubDate></item><item><title>Bestseller-Autorin Caroline Wahl liest in Kiel aus neuem Roman „Die Assistentin“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bestseller-autorin-caroline-wahl-liest-in-kiel-aus-neuem-roman-die-assistentin-XRDHMVXZ3FFKPNUV3JBQQRJLWA.html</link><description>Erst vor einigen Monaten ist Bestseller-Autorin Caroline Wahl nach Kiel gezogen - der Beginn einer gegenseitigen Liebesgeschichte. Klar, dass die Kieler daher auch schon vor dem offiziellen Erscheinungstermin des neuen Buches „Die Assistentin” einen Vorgeschmack erhalten. Die Reaktionen waren begeistert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bestseller-autorin-caroline-wahl-liest-in-kiel-aus-neuem-roman-die-assistentin-XRDHMVXZ3FFKPNUV3JBQQRJLWA.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:29:33 +0000</pubDate></item><item><title>Bestseller-Autorin Caroline Wahl liest in Kiel aus neuem Roman „Die Assistentin“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bestseller-autorin-caroline-wahl-liest-in-kiel-aus-neuem-roman-die-assistentin-XRDHMVXZ3FFKPNUV3JBQQRJLWA.html</link><description>Erst vor einigen Monaten ist Bestseller-Autorin Caroline Wahl nach Kiel gezogen - der Beginn einer gegenseitigen Liebesgeschichte. Klar, dass die Kieler daher auch schon vor dem offiziellen Erscheinungstermin des neuen Buches „Die Assistentin” einen Vorgeschmack erhalten. Die Reaktionen waren begeistert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bestseller-autorin-caroline-wahl-liest-in-kiel-aus-neuem-roman-die-assistentin-XRDHMVXZ3FFKPNUV3JBQQRJLWA.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:29:33 +0000</pubDate></item><item><title>Aktion "Sicherer Schulstart 2025": KN verlosen 1000 Warnwesten an Klassen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aktion-sicherer-schulstart-2025-kn-verlosen-1000-warnwesten-an-klassen-ZDQCBSYZG5EFHAVWTKTBMI4HCE.html</link><description>Bald geht die Schule in Schleswig-Holstein wieder los – und viele Kinder starten nach den Sommerferien in die erste Klasse. Damit die Kids auf dem Schulweg besser zu sehen sind, verlosen die Kieler Nachrichten 1000 Warnwesten in Klassensätzen. So können Sie teilnehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aktion-sicherer-schulstart-2025-kn-verlosen-1000-warnwesten-an-klassen-ZDQCBSYZG5EFHAVWTKTBMI4HCE.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:05:49 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt-Skandal: Wird die Günther-Regierung erneut versagen?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-skandal-wird-die-guenther-regierung-erneut-versagen-PVHUTQWYOFGLFM4HE3XUTJHXTE.html</link><description>Im Streit um den Batteriehersteller Northvolt zieht die Opposition im Kieler Landtag erneut vor Gericht. SPD und FDP werfen der Landesregierung unzureichende Informationspolitik vor. Kann die Ansiedlung des US-Investors Lyten die wirtschaftlichen Hoffnungen der Region erfüllen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-skandal-wird-die-guenther-regierung-erneut-versagen-PVHUTQWYOFGLFM4HE3XUTJHXTE.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:14:27 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug am Wochenende mit Kindern in und Nähe Kiel: 23. und 24.August</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-23-und-24-august-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Die Sommerferien sind in vollem Gange - es gibt viele Veranstaltungen in Schleswig-Holstein. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 23. und 24. August 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-23-und-24-august-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug am Wochenende mit Kindern in und Nähe Kiel: 23. und 24.August</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-23-und-24-august-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Die Sommerferien sind in vollem Gange - es gibt viele Veranstaltungen in Schleswig-Holstein. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 23. und 24. August 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-23-und-24-august-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mehr als 100 illegale Vapes dabei: Polizei Kiel findet mit Haftbefehl gesuchten Mann</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-als-100-illegale-vapes-dabei-polizei-kiel-findet-mit-haftbefehl-gesuchten-mann-QFQXANBYZ5GNBPQGZRBNAWSH2I.html</link><description>Routine-Einsatz mit Überraschungen: Die Polizei hat in Kiel ein Auto wegen Missachtung eines Durchfahrtsverbots kontrolliert. Der Fahrer entpuppte sich als ein per Haftbefehl gesuchter Mann. Auch im Wagen fand sich einiges Interessantes.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-als-100-illegale-vapes-dabei-polizei-kiel-findet-mit-haftbefehl-gesuchten-mann-QFQXANBYZ5GNBPQGZRBNAWSH2I.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:45:29 +0000</pubDate></item><item><title>SPD: Günther soll Lyten-Ansiedlung zur Chefsache machen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/spd-guenter-soll-lyten-ansiedlung-zur-chefsache-machen,lyten-100.html</link><description>Nachdem ein neuer Investor für die Gewerbefläche bei Heide gefunden ist, erwartet die SPD mehr Engagement vom Ministerpräsidenten als bei Northvolt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/spd-guenter-soll-lyten-ansiedlung-zur-chefsache-machen,lyten-100.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:39:00 +0000</pubDate></item><item><title>Islamwoche Universität Kiel: FDP will im Landtag über Aufklärung sprechen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/islamwoche-universitaet-kiel-fdp-will-im-landtag-ueber-aufklaerung-sprechen-26UNR4GH55ANBPATOFQH7YC2ZM.html</link><description>Die heftig umstrittene Islamwoche an der Uni Kiel im vergangenen Mai wird erneut Thema im Bildungsausschuss des Landtages. Die FDP möchte von der Uni über den Stand der Aufklärung informiert werden, nachdem dort der Salafist Sertac Odabas in einem Hörsaal der Kieler Hochschule aufgetreten war.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/islamwoche-universitaet-kiel-fdp-will-im-landtag-ueber-aufklaerung-sprechen-26UNR4GH55ANBPATOFQH7YC2ZM.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Islamwoche Universität Kiel: FDP will im Landtag über Aufklärung sprechen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/islamwoche-universitaet-kiel-fdp-will-im-landtag-ueber-aufklaerung-sprechen-26UNR4GH55ANBPATOFQH7YC2ZM.html</link><description>Die heftig umstrittene Islamwoche an der Uni Kiel im vergangenen Mai wird erneut Thema im Bildungsausschuss des Landtages. Die FDP möchte von der Uni über den Stand der Aufklärung informiert werden, nachdem dort der Salafist Sertac Odabas in einem Hörsaal der Kieler Hochschule aufgetreten war.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/islamwoche-universitaet-kiel-fdp-will-im-landtag-ueber-aufklaerung-sprechen-26UNR4GH55ANBPATOFQH7YC2ZM.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Vertrauenskrise: CDU Niedersachsen hadert mit Kanzler Merz</title><link>https://www.kn-online.de/der-norden/vertrauenskrise-cdu-niedersachsen-hadert-mit-kanzler-merz-KDQOMYK2DJDNJGE22CDVK3G5AE.html</link><description>Aus Niedersachsen kommt hinter vorgehaltener Hand deutliche Kritik am Kurs des Kanzlers. Nun soll eine Rede von Friedrich Merz beim CDU-Parteitag in Osnabrück neues Vertrauen bringen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/der-norden/vertrauenskrise-cdu-niedersachsen-hadert-mit-kanzler-merz-KDQOMYK2DJDNJGE22CDVK3G5AE.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Überfall auf Bäckerei am Exerzierplatz in Kiel: Polizei sucht Zeugen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ueberfall-auf-baeckerei-am-exerzierplatz-in-kiel-polizei-sucht-zeugen-B6RUKQRYHFBIXEZW33JEYA7NFU.html</link><description>Am Exerzierplatz in Kiel ist eine Bäckerei überfallen worden. Wie erst jetzt bekannt wurde, flüchtete der Täter am Sonntag, 17. August, mit einer geringen Menge Bargeld. Die Polizei sucht jetzt Zeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ueberfall-auf-baeckerei-am-exerzierplatz-in-kiel-polizei-sucht-zeugen-B6RUKQRYHFBIXEZW33JEYA7NFU.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:02:11 +0000</pubDate></item><item><title>Vorfall in Kiel: Autofahrer mit Schaumstoffpfeilen beschossen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/vorfall-in-kiel-autofahrer-mit-schaumstoffpfeilen-beschossen,regionkielnews-490.html</link><description>Die Polizei ermittelt gegen ein Paar, das aus einem Auto heraus Schaumstoffpfeile auf andere Autofahrende geschossen haben soll.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/vorfall-in-kiel-autofahrer-mit-schaumstoffpfeilen-beschossen,regionkielnews-490.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>Leere Stadtkasse: Ferienprogramm in Kiel-Gaarden droht 2026 auszufallen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leere-stadtkasse-ferienprogramm-in-kiel-gaarden-droht-2026-auszufallen-MXAFCCDMZVCKFPQQHOPZZDORVE.html</link><description>Auch Kinder, die in den Sommerferien nicht verreisen, sind im Sportpark in Kiel-Gaarden gut beschäftigt: Kletterturm, Rastazöpfe, Boxen, Schlagzeug und so weiter. Sechs Wochen laufen täglich kostenfreie Angebote. Doch wegen der leeren Stadtkasse soll das Programm gestrichen werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leere-stadtkasse-ferienprogramm-in-kiel-gaarden-droht-2026-auszufallen-MXAFCCDMZVCKFPQQHOPZZDORVE.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bauern-Frust über Zoll-Deal zwischen EU und USA: „Kann nicht akzeptiert werden“</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/bauern-frust-ueber-zoll-deal-zwischen-eu-und-usa-kann-nicht-akzeptiert-werden-SVYSUL644VCQJDS2ICH47CDJXA.html</link><description>Die USA und die EU haben in einer Erklärung Details zu ihrer Zoll-Einigung genannt. Dabei geht es auch um landwirtschaftliche Produkte: „Dieses einseitige Ergebnis ist äußerst schädlich für die europäische Landwirtschaft“, warnt der Bauernverband.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/bauern-frust-ueber-zoll-deal-zwischen-eu-und-usa-kann-nicht-akzeptiert-werden-SVYSUL644VCQJDS2ICH47CDJXA.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 22:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 23.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-23-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-23-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 23.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-23-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-23-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 23.08.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-23-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-23-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:01:44 +0000</pubDate></item><item><title>Kiellinie: Kein Platz für Ruderriege Ditmarsia und Kajakfahrer vom HDK</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiellinie-kein-platz-fuer-ruderriege-ditmarsia-und-kajakfahrer-vom-hdk-DZ7X4E7JNZGAZLIVNBOPMODA6Q.html</link><description>Die Kiellinie als Zentrum des Wassersports in Kiel muss möglicherweise auf zwei Traditionsvereine verzichten: Die Ruderriege Ditmarsia und der Hochschulring Deutscher Kajakfahrer finden keine neue Bleibe an der Kieler Förde, nachdem sie die Seeburg verlassen mussten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiellinie-kein-platz-fuer-ruderriege-ditmarsia-und-kajakfahrer-vom-hdk-DZ7X4E7JNZGAZLIVNBOPMODA6Q.html</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 05:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Events für Studierende am Wochenende - Kiel: Tipps für den 23. + 24.08.</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/events-fuer-studierende-am-wochenende-kiel-tipps-fuer-den-23-24-08-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Das letzte Augustwochenende überzeugt mit einer breiten Auswahl an Konzerten. Welche Partys und Events sich für Studierende an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung als Freizeitaktivitäten anbieten, finden Sie in diesem Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/events-fuer-studierende-am-wochenende-kiel-tipps-fuer-den-23-24-08-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Events für Studierende am Wochenende - Kiel: Tipps für den 23. + 24.08.</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/events-fuer-studierende-am-wochenende-kiel-tipps-fuer-den-23-24-08-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Das letzte Augustwochenende überzeugt mit einer breiten Auswahl an Konzerten. Welche Partys und Events sich für Studierende an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung als Freizeitaktivitäten anbieten, finden Sie in diesem Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/events-fuer-studierende-am-wochenende-kiel-tipps-fuer-den-23-24-08-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>US-Außenminister Marco Rubio: Vom Anti-Trump zum diplomatischen Diener</title><link>https://www.kn-online.de/politik/us-aussenminister-marco-rubio-vom-anti-trump-zum-diplomatischen-diener-YGEDL2ROX5CK5NVJ4O4ZNZK4CU.html</link><description>Einst kämpfte Marco Rubio gegen den „Trickbetrüger“ Donald Trump und den „Mörder“ Wladimir Putin. Nun ist der Sohn kubanischer Exilanten US-Außenminister und unterstützt den Kreml-Kuschelkurs seines Präsidenten. Kann Europa bei der Formulierung von Sicherheitsgarantien für die Ukraine auf ihn zählen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/us-aussenminister-marco-rubio-vom-anti-trump-zum-diplomatischen-diener-YGEDL2ROX5CK5NVJ4O4ZNZK4CU.html</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:55:10 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 17. bis 22. August: Was wichtig war und wichtig wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-17-bis-22-august-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-V5DIXWV6KVH23HHDXG5YVAA3QI.html</link><description>Ob Schließung einer Kita wegen giftiger Gase oder Engpässe bei den Rettungsschwimmern: In Kiel ist diese Woche viel passiert. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen – und geben einen Ausblick auf die kommende Woche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-17-bis-22-august-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-V5DIXWV6KVH23HHDXG5YVAA3QI.html</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:21:58 +0000</pubDate></item><item><title>Torfrock und Brösel in Kiel: „Beinharte“ Party mit den Fans</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/torfrock-und-broesel-in-kiel-beinharte-party-mit-den-fans-XC3B7UH4CRDWRJAWUFVRF6AEYE.html</link><description>Die Kieler Krusenkoppel verwandelte sich am Freitagabend in eine Kultbühne: Torfrock und Brösel, zwei feste Größen norddeutscher Unterhaltung, lockten Hunderte Besucher an und sorgten für beste Stimmung. Zugleich wurde die erweiterte Neuauflage eines „Werner“-Kult-Buchs vorgestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/torfrock-und-broesel-in-kiel-beinharte-party-mit-den-fans-XC3B7UH4CRDWRJAWUFVRF6AEYE.html</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:02:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>