<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 05:05:03 +0000</lastBuildDate><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung 20. und 21. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das kommende Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 20. und 21. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:05:25 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung 20. und 21. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das kommende Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 20. und 21. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:05:25 +0000</pubDate></item><item><title>Wie die Jugendherberge Kiel Studenten ohne Wohnung ein Zuhause bietet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-jugendherberge-kiel-studenten-ohne-wohnung-ein-zuhause-bietet-WA4VKQXYTNFGDPFE6SMNARNZ24.html</link><description>Der angespannte Wohnungsmarkt in Kiel bringt viele Studenten in Bedrängnis. Die Jugendherberge Kiel bietet nun eine rettende Übergangslösung. Wie das Angebot funktioniert?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-jugendherberge-kiel-studenten-ohne-wohnung-ein-zuhause-bietet-WA4VKQXYTNFGDPFE6SMNARNZ24.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Schauspiel: Saisonstart mit Fallada-Roman "Jeder stirbt für sich allein"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-schauspiel-saisonstart-mit-fallada-roman-jeder-stirbt-fuer-sich-allein-M3HC7X2YUZHN7ES5MEORQAUER4.html</link><description>Jonathan Heidorn hat ein Faible für das Politische im Theater. In Kiel steckt der junge Regisseur nach seinem Debüt im Frühjahr 2024 mit „Die Brücke von Mostar“ gerade in den letzten Proben zum Stück „Jeder stirbt für sich allein“ nach Hans Falladas Roman. Was dem 31-Jährigen daran wichtig ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-schauspiel-saisonstart-mit-fallada-roman-jeder-stirbt-fuer-sich-allein-M3HC7X2YUZHN7ES5MEORQAUER4.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Wohnsitz in Kiel: Haftbefehl gegen mutmaßlichen Schleuser vollstreckt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-wohnsitz-in-kiel-haftbefehl-gegen-mutmasslichen-schleuser-vollstreckt-AAK47H4OHBANPIMQZWKEBAWJZY.html</link><description>Spezialkräfte der Bundespolizei haben in Frankfurt einen mutmaßlichen Schleuser festgenommen. Die Ermittlungen gegen den Syrer laufen seit 2021 und decken dramatische Vorfälle auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-wohnsitz-in-kiel-haftbefehl-gegen-mutmasslichen-schleuser-vollstreckt-AAK47H4OHBANPIMQZWKEBAWJZY.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:28:24 +0000</pubDate></item><item><title>Lyten und Northvolt: Schicksal des Heide-Projekts ungewiss – Entscheidung schon im Herbst?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-und-northvolt-schicksal-des-heide-projekts-ungewiss-entscheidung-schon-im-herbst-LDYGXJKPQBDB7L4GFTEDUMFIOU.html</link><description>Nach der Übernahme von Northvolt durch Lyten herrscht Unklarheit über das Schicksal des Projekts in Heide. EU-Förderungen sind fraglich, und die Politik in Schleswig-Holstein sucht nach Lösungen. Kippt das Projekt noch?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-und-northvolt-schicksal-des-heide-projekts-ungewiss-entscheidung-schon-im-herbst-LDYGXJKPQBDB7L4GFTEDUMFIOU.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:56:02 +0000</pubDate></item><item><title>Schneller Ausstieg aus russischem Öl und Gas: Werden Gas und Öl jetzt teurer?</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/schneller-ausstieg-aus-russischem-oel-und-gas-werden-gas-und-oel-jetzt-teurer-SDTDHF5IHJNI5JOPUP3UQBPRLY.html</link><description>Neue Sanktionen gegen Russland hat Donald Trump an einen vollständigen Energie-Stopp der EU geknüpft. Kommissionschefin Ursula von der Leyen kündigt einen beschleunigten Ausstieg aus Öl und Gas an. Was bedeutet das für die Haushalte in Deutschland und Europa? Fragen und Antworten im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/schneller-ausstieg-aus-russischem-oel-und-gas-werden-gas-und-oel-jetzt-teurer-SDTDHF5IHJNI5JOPUP3UQBPRLY.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:46:30 +0000</pubDate></item><item><title>Projektgesellschaft: Fehmarnbelttunnel verzögert sich wohl</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/projektgesellschaft-fehmarnbelttunnel-verzoegert-sich-wohl-HJMQ5REZFTPTWGOVOTYBUZIQUI.html</link><description>Die milliardenschwere Fehmarnbeltquerung zwischen Deutschland und Dänemark gilt als eines der größten Bauprojekte Europas. Der Zeitplan droht jedoch zu scheitern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/projektgesellschaft-fehmarnbelttunnel-verzoegert-sich-wohl-HJMQ5REZFTPTWGOVOTYBUZIQUI.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:54:21 +0000</pubDate></item><item><title>Arzneimittelnotstand in Europa: EU-Rechnungshof fordert klare Reaktion</title><link>https://www.kn-online.de/politik/arzneimittelnotstand-in-europa-eu-rechnungshof-fordert-klare-reaktion-NIJEA34ZVJASFMP3IAJMGS2IEI.html</link><description>Von Antibiotika bis Schmerzmittel: In Europa reißen die Versorgungslücken bei Medikamenten immer weiter auf. Der Europäische Rechnungshof fordert entschlossenes Handeln, warnt aber vor nationalen Alleingängen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/arzneimittelnotstand-in-europa-eu-rechnungshof-fordert-klare-reaktion-NIJEA34ZVJASFMP3IAJMGS2IEI.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>„Gorch Fock“ nach Spätsommerreise zurück in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gorch-fock-nach-spaetsommerreise-zurueck-in-kiel-K6HWRGMPUZEPTEOYE4RJOC2KJI.html</link><description>Das Segelschulschiff „Gorch Fock“ hat am Dienstagabend im Heimathafen Kiel angelegt. Im Mittelpunkt der Spätsommerreise stand die Nachwuchsgewinnung. Zudem nahm das Schiff an mehreren Sail-Veranstaltungen teil. Kommandant Elmar Bornkessel zieht Bilanz und gibt einen Ausblick auf die USA-Reise 2026.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gorch-fock-nach-spaetsommerreise-zurueck-in-kiel-K6HWRGMPUZEPTEOYE4RJOC2KJI.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:32:21 +0000</pubDate></item><item><title>Russland steigt aus Anti-Folter-Konvention aus – Staatsduma folgt Putin</title><link>https://www.kn-online.de/politik/russland-steigt-aus-anti-folter-konvention-aus-staatsduma-folgt-putin-J4HTTY3BIBBT7CUTFB5RS6NHXM.html</link><description>Auf Initiative von Präsident Putin hat die Staatsduma in Moskau einstimmig für den Austritt Russlands aus der europäischen Anti-Folter-Konvention gestimmt. Kontrolleure sollen damit keinen Zutritt mehr zu den Gefängnissen im Land haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/russland-steigt-aus-anti-folter-konvention-aus-staatsduma-folgt-putin-J4HTTY3BIBBT7CUTFB5RS6NHXM.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:31:32 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Kiel-Wik: Bewohner und Hund gerettet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-wik-bewohner-und-hund-gerettet-2SWIBRCU55ARRGWTCMCOYZ66LE.html</link><description>Die Kieler Feuerwehr hat bei einem Wohnungsbrand in der Wik einen Menschen und einen Hund gerettet. Der Bewohner kam ins Krankenhaus, der Hund ins Tierheim.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-wik-bewohner-und-hund-gerettet-2SWIBRCU55ARRGWTCMCOYZ66LE.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:40:56 +0000</pubDate></item><item><title>Millionen-Bauprojekt in Kiel-Gaarden: Richtfest für Coop-Neubau</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/millionen-bauprojekt-in-kiel-gaarden-richtfest-fuer-coop-neubau-PJORBYHXVVC4RLKLTVZQADLVDQ.html</link><description>Das traditionelle Richtfest markierte am Dienstag einen wichtigen Bauabschnitt des neuen Quartiers an der Sörensenstraße. Auf über 31.000 Quadratmetern entstehen geförderte Mietwohnungen, Praxisflächen, eine Kita, ein inklusives Wohnprojekt und ein moderner Rewe-Markt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/millionen-bauprojekt-in-kiel-gaarden-richtfest-fuer-coop-neubau-PJORBYHXVVC4RLKLTVZQADLVDQ.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Defekte Aufzüge im „Weißen Riesen”: Jetzt schaltet sich Kämpfer ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/defekte-aufzuege-im-weissen-riesen-jetzt-schaltet-sich-kaempfer-ein-FCBFY4D5MFF57E7Y54HV4QT6R4.html</link><description>Seit Sonntag stehen beide Aufzüge im „Weißen Riesen” in Kiel-Mettenhof still, einige Bewohner sitzen fest. Jetzt schaltet sich Oberbürgermeister Ulf Kämpfer ein. Und auch der Mieterverein erklärt, was Mieter jetzt tun können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/defekte-aufzuege-im-weissen-riesen-jetzt-schaltet-sich-kaempfer-ein-FCBFY4D5MFF57E7Y54HV4QT6R4.html</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:03:36 +0000</pubDate></item><item><title>Fahrstühle kaputt: Mieter im Kieler "Weißen Riesen" in Not</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fahrstuehle-kaputt-mieter-im-kieler-weissen-riesen-in-not,fahrstuhl-124.html</link><description>Es ist mit 25 Etagen eines der höchsten Häuser Kiels. Laut Vermieter sind alle Aufzüge defekt. Für viele ist das problematisch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0bb44e22-371b-4fe0-9710-6fda001ce323</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:19:28 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt: Ist Lyten der große Hoffungsträger?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/northvolt-ist-lyten-der-grosse-hoffungstraeger,shmag-2874.html</link><description>Das Unternehmen will den insolventen Batteriehersteller übernehmen. Doch im Landtag mehren sich nun kritische Stimmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6f897c85-a635-4ae0-8791-6c2d038e39ae</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:05:46 +0000</pubDate></item><item><title>Fahrstühle in Kieler Hochhaus defekt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/fahrstuehle-in-kieler-hochhaus-defekt,shmag-2872.html</link><description>Eigentlich hat das 25 Stockwerke hohe Haus in Kiel-Mettenhof zwei Fahrstühle. Beide haben nun den Geist aufgegeben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2979af92-ce88-495a-ab47-55094dbcd3db</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:05:47 +0000</pubDate></item><item><title>Segelschulschiff "Gorch Fock" nach Kiel zurückgekehrt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/segelschulschiff-gorch-fock-nach-kiel-zurueckgekehrt,shmag-2880.html</link><description>Die "Gorch Fock" war knapp sechs Wochen lang unterwegs. An Bord waren Marinesoldaten, aber auch interessierte Jugendliche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/4a040b95-7172-45c4-be7d-32297af60426</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:05:54 +0000</pubDate></item><item><title>Wer wird SPD-Spitzenkandidat für die Landtagswahl 2027?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/wer-wird-spd-spitzenkandidat-fuer-die-landtagswahl-2027,shmag-2884.html</link><description>Serpil Midyatli oder Ulf Kämpfer wollen die SPD im Land wieder stark machen und die rund 14.000 Mitglieder von sich überzeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e613627d-7de8-4cda-aa35-2ee3102784fa</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:05:54 +0000</pubDate></item><item><title>Schwimmhalle Schilksee in Kiel: Eine unendliche (Sanierungs-)Geschichte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwimmhalle-schilksee-in-kiel-eine-unendliche-sanierungs-geschichte-TBKRPZAAXZG7TM2O3DROJJKWMY.html</link><description>Schon 2022 musste die marode Schwimmhalle Schilksee schließen. Die Sanierungsarbeiten starteten kurz darauf. Doch die Fertigstellungstermine konnte die Stadt nicht halten. Und die Kosten stiegen. Ein Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwimmhalle-schilksee-in-kiel-eine-unendliche-sanierungs-geschichte-TBKRPZAAXZG7TM2O3DROJJKWMY.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Schwimmhalle Schilksee in Kiel: Stadt riskiert Klage wegen Sanierung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwimmhalle-schilksee-in-kiel-stadt-riskiert-klage-wegen-sanierung-TUZTEGQ5SRBTZHWKUF63GMPGPU.html</link><description>Die Stadt will keine weiteren Verzögerungen bei der Wiedereröffnung der Schwimmhalle Schilksee hinnehmen. Trotz urheberrechtlicher Risiken soll der Bau fortgesetzt werden. Der Ausschuss für Schule und Sport hat dem bereits zugestimmt. Jetzt fehlt noch das Votum der Ratsversammlung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwimmhalle-schilksee-in-kiel-stadt-riskiert-klage-wegen-sanierung-TUZTEGQ5SRBTZHWKUF63GMPGPU.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>„Weißer Riese“: Ulf Kämpfer schaltet sich in Aufzug-Drama in Kiel ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weisser-riese-ulf-kaempfer-schaltet-sich-in-aufzug-drama-in-kiel-ein-HE5ZWW5YQZAQLDDHZWK6Y3JJTE.html</link><description>22 Stockwerke, kein Aufzug: Das Entsetzen über die Lage im „Weißen Riesen“, dem höchsten Gebäude Kiels, ist groß. Auch im Rathaus: Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) machte am Mittwoch Druck auf den Eigentümer,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weisser-riese-ulf-kaempfer-schaltet-sich-in-aufzug-drama-in-kiel-ein-HE5ZWW5YQZAQLDDHZWK6Y3JJTE.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 02:55:09 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Wik: Mann und Hund aus brennender Wohnung gerettet</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel-wik-mann-und-hund-aus-brennender-wohnung-gerettet,regionkielnews-628.html</link><description>Der Herd könnte die mögliche Ursache des Brandes sein. Das Tierheim kümmert sich nun um den Hund.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/efa8343d-bb50-43f6-a77c-61aa56a34fe5</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:05:25 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 18. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-18-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-18-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:46:32 +0000</pubDate></item><item><title>Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Schleswig kommt es aktuell im September zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:46:50 +0000</pubDate></item><item><title>Die Kunst der Ruhe und Präzsion: Japanisches Bogenschießen in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-kunst-der-ruhe-und-praezsion-japanisches-bogenschiessen-in-kiel-4JHQW6QXIVBQ5KPVWLQ5SQDVUU.html</link><description>Ruhe, Konzentration und ein langer Bogen: Kyudo, das traditionelle japanische Bogenschießen, verbindet Sport, Kultur und Meditation. Was macht diese Nischensportart aus, die es seit 20 Jahren im Kieler Kyudojo-Verein gibt? Ein Besuch beim Training in Friedrichsort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-kunst-der-ruhe-und-praezsion-japanisches-bogenschiessen-in-kiel-4JHQW6QXIVBQ5KPVWLQ5SQDVUU.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Metro-Kino in Kiel feierte Geburtstag mit Comedy-Show</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/metro-kino-in-kiel-feierte-geburtstag-mit-comedy-show-3ETZGE52GRB7XNTUBPQQQLXTVQ.html</link><description>Rund 300 Gäste kamen zur „Geburtstags-Mixed-Show“ ins Metro-Kino in Kiel: Sie wurden von vier Comedians und einer Comedienne prächtig unterhalten. Torsten Schlosser, John Doyle, Markus Barth, Vera Deckers und Don Clarke beanspruchten mit Anekdoten voller sprachlicher Missverständnisse die Lachmuskeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/metro-kino-in-kiel-feierte-geburtstag-mit-comedy-show-3ETZGE52GRB7XNTUBPQQQLXTVQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:17:57 +0000</pubDate></item><item><title>Stena Line nach Kiel: Darum verspätete sich "Stena Germanica" am 18.9.25</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stena-line-nach-kiel-darum-verspaetete-sich-stena-germanica-am-18-9-25-MYFECGKJ5ZB2NDJLLMLR4A2KTQ.html</link><description>Die Fähre von Göteborg nach Kiel kam am Donnerstagmorgen nicht pünktlich in der Landeshauptstadt an: Statt um 9.15 Uhr traf sie erst gegen 10.30 Uhr ein. Das hat technische Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stena-line-nach-kiel-darum-verspaetete-sich-stena-germanica-am-18-9-25-MYFECGKJ5ZB2NDJLLMLR4A2KTQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:32:11 +0000</pubDate></item><item><title>Wohnungen an der Hörn Kiel: Neue Pläne für Projekt Luv von Storch-Gruppe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnungen-an-der-hoern-kiel-neue-plaene-fuer-projekt-luv-von-storch-gruppe-I6LRT5YRLJEQPMLEF6EHF63MSI.html</link><description>Feinjustierung für das Projekt „Luv“ an der Hörn in Kiel: Der neue Investor hat die Baupläne überarbeitet und setzt auf mehr Wohnungen und neu strukturierte Gewerbeflächen. Was bedeutet das für die zukünftige Bebauung und den Zeitplan?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnungen-an-der-hoern-kiel-neue-plaene-fuer-projekt-luv-von-storch-gruppe-I6LRT5YRLJEQPMLEF6EHF63MSI.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:56:10 +0000</pubDate></item><item><title>Herbstmärkte in Kiel und Umgebung: Termine, Öffnungszeiten 2025 in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/herbstmaerkte-in-kiel-und-umgebung-termine-oeffnungszeiten-2025-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/herbstmaerkte-in-kiel-und-umgebung-termine-oeffnungszeiten-2025-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:09:06 +0000</pubDate></item><item><title>Herbstmärkte in Kiel und Umgebung: Termine, Öffnungszeiten 2025 in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/herbstmaerkte-in-kiel-und-umgebung-termine-oeffnungszeiten-2025-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/herbstmaerkte-in-kiel-und-umgebung-termine-oeffnungszeiten-2025-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:09:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aus für Kita Hoppetosse in Kiel durch giftiges Gas: Pläne für Umzug der Kinder</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aus-fuer-kita-hoppetosse-in-kiel-durch-giftiges-gas-plaene-fuer-umzug-der-kinder-TT2I2FUQEFDF5P3RUDYH3TY5C4.html</link><description>Das Landesamt für Arbeitsschutz und Gesundheit rät von einer längerfristigen Nutzung der Räume der Kita Hoppetosse in Kiel ab. Nachdem dort eine erhöhte Konzentration des giftigen Gases Formaldehyd gemessen worden war, hatten Stadt und Träger auf die Empfehlung des Amtes gewartet. Doch wie geht es nun weiter?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aus-fuer-kita-hoppetosse-in-kiel-durch-giftiges-gas-plaene-fuer-umzug-der-kinder-TT2I2FUQEFDF5P3RUDYH3TY5C4.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:27:35 +0000</pubDate></item><item><title>Umkehr der Meinungsfreiheit: Wie Trump und Europas Rechte den Begriff verändern</title><link>https://www.kn-online.de/politik/umkehr-der-meinungsfreiheit-wie-trump-und-europas-rechte-den-begriff-veraendern-FBIKYWWFGJAZNDI7YKFX5GJ4VE.html</link><description>Medienkritik nach dem Kirk-Mord: Verteidigt die aufgeheizte MAGA-Bewegung die Redefreiheit, wie sie selbst meint? Oder beißt sie bloß ihre Feinde weg? Der Kampf um die Deutungshoheit eskaliert. Ein Stimmungsbild.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/umkehr-der-meinungsfreiheit-wie-trump-und-europas-rechte-den-begriff-veraendern-FBIKYWWFGJAZNDI7YKFX5GJ4VE.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Großbaustelle mitten in Kiel: Stresemannplatz ab Freitag gesperrt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/grossbaustelle-mitten-in-kiel-stresemannplatz-ab-freitag-gesperrt-2GL3VYAA3NCI3DN6B53UHMFYFM.html</link><description>Am Stresemannplatz wird in den kommenden Wochen gesperrt, umgebaut und erneuert. Autofahrer, Busse und Radler müssen sich auf Umleitungen einstellen – am Ende aber soll es sicherer, komfortabler und grüner werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/grossbaustelle-mitten-in-kiel-stresemannplatz-ab-freitag-gesperrt-2GL3VYAA3NCI3DN6B53UHMFYFM.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Protest in Kiel: Stadt rückt von Verzicht auf Weihnachtsbäume ab</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-in-kiel-stadt-rueckt-von-verzicht-auf-weihnachtsbaeume-ab-RQ5H62B2MJFZZBOMLNVMASSF3A.html</link><description>Rolle rückwärts nach Protest gegen Aus für Weihnachtsschmuck: Die Stadt Kiel verzichtet nun doch nicht darauf, adventliche Tannenbäume in den Stadtteilen aufzustellen. Aber nur vorerst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-in-kiel-stadt-rueckt-von-verzicht-auf-weihnachtsbaeume-ab-RQ5H62B2MJFZZBOMLNVMASSF3A.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Hauptbahnhof Kiel: Mann ohne Fahrschein bespuckt Bundespolizisten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hauptbahnhof-kiel-mann-ohne-fahrschein-bespuckt-bundespolizisten-PD6NELKITVGPBOQ3IA6RH2MAJY.html</link><description>Er sollte aus dem Zug aussteigen und weigerte sich. Am Kieler Hauptbahnhof sorgte ein 39-Jähriger für einen nächtlichen Einsatz. Am Ende landete er in der Psychiatrie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hauptbahnhof-kiel-mann-ohne-fahrschein-bespuckt-bundespolizisten-PD6NELKITVGPBOQ3IA6RH2MAJY.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:58:06 +0000</pubDate></item><item><title>ZSK, Rodgers, Postcards und mehr Konzerttipps für Kiel im September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umland-im-august-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Reichlich Rock in der Pumpe, moderner Jazz im Kulturforum, Hits von Led Zeppelin in der Räucherei und in der Hansa48 zwei spannende Bands aus Beirut: Ein paar Empfehlungen für die kommenden Konzerte in Kiel bis Ende September.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umland-im-august-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>ZSK, Rodgers, Postcards und mehr Konzerttipps für Kiel im September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umland-im-august-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Reichlich Rock in der Pumpe, moderner Jazz im Kulturforum, Hits von Led Zeppelin in der Räucherei und in der Hansa48 zwei spannende Bands aus Beirut: Ein paar Empfehlungen für die kommenden Konzerte in Kiel bis Ende September.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umland-im-august-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:11:33 +0000</pubDate></item><item><title>Fridays For Future plant Fahrraddemo über die A215 und B76 in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-plant-fahrraddemo-ueber-die-a215-und-b76-in-kiel-L5IQDNG53BFGBKIH33W36U5D54.html</link><description>Fridays for Future demonstriert am Sonnabend für mehr Klimaschutz. Anlässlich des globalen Klimastreiks radeln die Teilnehmerinnen und Teilnehmer durch die Kieler Innenstadt. Hier erfahren Sie, wo die Route der Demo entlangführt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-plant-fahrraddemo-ueber-die-a215-und-b76-in-kiel-L5IQDNG53BFGBKIH33W36U5D54.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:16:57 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zu Bund streicht Mittel für A20: Land muss sich wehren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/kommentar-zu-bund-streicht-mittel-fuer-a20-land-muss-sich-wehren-HPKDX65FDFF4FMJR7K6ET3IQHU.html</link><description>Mit ihrer Entscheidung, dem A20-Weiterbau und anderen wichtigen Verkehrsprojekten in Schleswig-Holstein die Mittel zu streichen, hat die Bundesregierung Kiel ins offene Messer laufen lassen. Das darf sich das Land nicht gefallen lassen, kommentiert Oliver Vogt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/kommentar-zu-bund-streicht-mittel-fuer-a20-land-muss-sich-wehren-HPKDX65FDFF4FMJR7K6ET3IQHU.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:41:46 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zu Bund streicht Mittel für A20: Land muss sich wehren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/kommentar-zu-bund-streicht-mittel-fuer-a20-land-muss-sich-wehren-HPKDX65FDFF4FMJR7K6ET3IQHU.html</link><description>Mit ihrer Entscheidung, dem A20-Weiterbau und anderen wichtigen Verkehrsprojekten in Schleswig-Holstein die Mittel zu streichen, hat die Bundesregierung Kiel ins offene Messer laufen lassen. Das darf sich das Land nicht gefallen lassen, kommentiert Oliver Vogt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/kommentar-zu-bund-streicht-mittel-fuer-a20-land-muss-sich-wehren-HPKDX65FDFF4FMJR7K6ET3IQHU.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:41:46 +0000</pubDate></item><item><title>Messerstiche bei Kurden-Demo in Kiel: „Ich wollte ihn nie töten“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerstiche-bei-kurden-demo-in-kiel-ich-wollte-ihn-nie-toeten-WBBUPSNNYRFFBDSTJNSR27SN6Y.html</link><description>Ein Syrer soll am Rand einer kurdischen Kundgebung in der Kieler Innenstadt auf einen türkischen Demonstranten eingestochen haben: War es versuchter Totschlag oder Notwehr? Am Donnerstag hat der Angeklagte vor dem Landgericht in Kiel ausgesagt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerstiche-bei-kurden-demo-in-kiel-ich-wollte-ihn-nie-toeten-WBBUPSNNYRFFBDSTJNSR27SN6Y.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 16:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Ausbau von B404 zu A21 in Kiel: Anwohner fordern Stopp von Verkehrsprojekt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ausbau-von-b404-zu-a21-in-kiel-anwohner-fordern-stopp-von-verkehrsprojekt-6QQ5NOCHUFEYTKG6274FLX4CBQ.html</link><description>Nach dem Beschluss des Bundes, die Bundesstraße 404 in Kiel zur innerstädtischen Autobahn auszubauen, laufen die Vorplanungen für das einschneidende Verkehrsprojekt. Doch bei Anwohnern sorgt das Vorhaben für Kritik. Welche Auswirkungen sie befürchten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ausbau-von-b404-zu-a21-in-kiel-anwohner-fordern-stopp-von-verkehrsprojekt-6QQ5NOCHUFEYTKG6274FLX4CBQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:46:35 +0000</pubDate></item><item><title>Sportlich ins Wochenende mit Hand-, Fuß- und Basketball</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/sportlich-ins-wochenende-mit-hand-fuss-und-basketball,shmag-2912.html</link><description>Am Sonntag kommt es zu einem Duell zwischen Nord und Süd: da heißt es Daumen drücken für die Kiel Baltic Hurricanes.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ace775ee-561b-4bdf-affd-5faa8ff3dc59</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 19:29:41 +0000</pubDate></item><item><title>Ellefsen a Skipagötu führt THW Kiel zum Sieg bei Hannover-Burgdorf</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel-TSV-Hannover-Burgdorf,tsv-hannover-burgdorf-thw-kiel-100.html</link><description>Das Nordduell in der Handball-Bundesliga war am Ende eine klare Sache. Dabei hatten die "Recken" eigentlich lange eine gute Leistung gezeigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7856c8fa-705b-4d8c-b535-0fc9d921138b</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 19:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 19.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-19-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-19-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 19.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-19-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-19-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Kabarettist Florian Hacke präsentiert neues Programm in der Hansa48</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kabarettist-florian-hacke-praesentiert-neues-programm-in-der-hansa48-6QSTFCP5AVF3ZE242OBGQ2K4F4.html</link><description>Eben nicht Authentizität, sondern „Authentischkeit“ heißt das frische Programm des preisgekrönten Kieler Kabarettisten Florian Hacke. Warum, das hat der seit Kurzem dreifache Vater im KN-Interview vor der Vorpremiere am Sonntag in der Hansa48 verraten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kabarettist-florian-hacke-praesentiert-neues-programm-in-der-hansa48-6QSTFCP5AVF3ZE242OBGQ2K4F4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Kabarettist Florian Hacke präsentiert neues Programm in der Hansa48</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kabarettist-florian-hacke-praesentiert-neues-programm-in-der-hansa48-6QSTFCP5AVF3ZE242OBGQ2K4F4.html</link><description>Eben nicht Authentizität, sondern „Authentischkeit“ heißt das frische Programm des preisgekrönten Kieler Kabarettisten Florian Hacke. Warum, das hat der seit Kurzem dreifache Vater im KN-Interview vor der Vorpremiere am Sonntag in der Hansa48 verraten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kabarettist-florian-hacke-praesentiert-neues-programm-in-der-hansa48-6QSTFCP5AVF3ZE242OBGQ2K4F4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel 5in5: Stadt stellt nach Protestwelle nun doch Weihnachtsbäume auf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-5in5-stadt-stellt-nach-protestwelle-nun-doch-weihnachtsbaeume-auf-D23CXTOZJFBV3HS35RTTW6FEPI.html</link><description>Weihnachten – das ist für jeden etwas anderes: Glühwein, Geschenke, Spekulatius, Christmette oder, na klar, ein geschmückter Tannenbaum. An eben dieser Tradition wollte die Stadt rütteln und auf das Aufstellen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-5in5-stadt-stellt-nach-protestwelle-nun-doch-weihnachtsbaeume-auf-D23CXTOZJFBV3HS35RTTW6FEPI.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 19.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-19-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-19-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:02:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>