<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 05:04:59 +0000</lastBuildDate><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:04:16 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:18:13 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurant Fratelli Campani in Kiel: Oblomow wird italienisches Restaurant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-fratelli-campani-in-kiel-oblomow-wird-italienisches-restaurant-TMAKS3RKMBBTJB6Y52D7KXIE4Q.html</link><description>Das Kieler Kultrestaurant Oblomow verabschiedet sich von seinem Namen. Ab Montag, 10. November, öffnet es unter dem Namen Fratelli Campani neu und legt den Fokus auf traditionelle italienische Küche. Welche Veränderungen erwarten die Gäste?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-fratelli-campani-in-kiel-oblomow-wird-italienisches-restaurant-TMAKS3RKMBBTJB6Y52D7KXIE4Q.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Bunker D: Comic-Zeichner Gregor Hinze zeigt in Kiel Bilder mit Witz und Farbe</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bunker-d-comic-zeichner-gregor-hinze-zeigt-in-kiel-bilder-mit-witz-und-farbe-7GMZWZD3GNFM3K5SQQQULLGYO4.html</link><description>Gregor Hinz kennt man als Autor kunterbunter Bilderbücher und Herausgeber der Comic-Zeitschrift „Pure Fruit“. Jetzt zeigt der Künstler im Bunker D seine witzigen farbstarken Bilder. Der Titel:„Akt, Action und Stillleben“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bunker-d-comic-zeichner-gregor-hinze-zeigt-in-kiel-bilder-mit-witz-und-farbe-7GMZWZD3GNFM3K5SQQQULLGYO4.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Kiel-Gaarden: Kinderwagen brannte in Mehrfamilienhaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-gaarden-kinderwagen-brannte-in-mehrfamilienhaus-ZTNN6WJT4FFE5GXA7NLERIERLY.html</link><description>Ein brennender Kinderwagen im Treppenhaus eines Mehrfamilienhauses in Kiel-Gaarden führte zu einem Feuerwehreinsatz am Donnerstagmorgen. Zwei Menschen mussten gerettet werden. Zwei Wohnungen sind vorerst unbewohnbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-gaarden-kinderwagen-brannte-in-mehrfamilienhaus-ZTNN6WJT4FFE5GXA7NLERIERLY.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:12:33 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kerstin Ott, BRDigung und mehr Konzerttipps für Kiel im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Schlagerstar Kerstin Ott, die in der Nähe von Heide lebt, kommt auf ihrer Tour unter dem Motto „Für immer für euch” am 14. November nach Kiel. Welche Konzerte sich in den kommenden Tagen außerdem lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:22:56 +0000</pubDate></item><item><title>Kerstin Ott, BRDigung und mehr Konzerttipps für Kiel im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Schlagerstar Kerstin Ott, die in der Nähe von Heide lebt, kommt auf ihrer Tour unter dem Motto „Für immer für euch” am 14. November nach Kiel. Welche Konzerte sich in den kommenden Tagen außerdem lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:22:56 +0000</pubDate></item><item><title>Tabubruch im EU-Parlament: CDU und CSU wollen mit Rechtsextremen Lieferketten-Richtlinie aufweichen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/tabubruch-in-bruessel-cdu-und-csu-wollen-mit-rechtsextremen-eu-lieferketten-richtlinie-aufweichen-GQOKA2UOVFEZLJC7KY4T7V6A7Y.html</link><description>Im Europaparlament eskaliert der Streit über das erste Bürokratieabbau-Paket. Die Christdemokraten suchen nach neuen Mehrheiten – notfalls auch ganz rechts. Erneut steht die Brandmauer auf dem Spiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/tabubruch-in-bruessel-cdu-und-csu-wollen-mit-rechtsextremen-eu-lieferketten-richtlinie-aufweichen-GQOKA2UOVFEZLJC7KY4T7V6A7Y.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:08:12 +0000</pubDate></item><item><title>Suche nach Blindgängern in Kiel: Spezialisten sondieren Schleusen auf Weltkriegsbomben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/suche-nach-blindgaengern-in-kiel-spezialisten-sondieren-schleusen-auf-weltkriegsbomben-NUIQGZAFXNAPRLUBPXJFKMLZTY.html</link><description>Vor und auf den Schleusenanlagen in Kiel wird derzeit großflächig nach Blindgängern gesucht. Ein Hamburger Spezialunternehmen soll im Winter den Kanalgrund und das Ufer untersuchen. Auf der Schleuseninsel gab es gleich einen Fund. Am Dienstag wird entschärft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/suche-nach-blindgaengern-in-kiel-spezialisten-sondieren-schleusen-auf-weltkriegsbomben-NUIQGZAFXNAPRLUBPXJFKMLZTY.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Was ändert sich ab 2027 für Fahrgäste in den Zügen?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-in-den-zuegen-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</link><description>Die Bahnstrecke zwischen Kiel und Hamburg wurde bis zum Jahr 2039 neu vergeben. Zudem werden die Züge ausgetauscht. Was ändert sich für Fahrgäste in Schleswig-Holstein? Eine Analyse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-in-den-zuegen-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:01:39 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Was ändert sich ab 2027 für Fahrgäste in den Zügen?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-in-den-zuegen-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</link><description>Die Bahnstrecke zwischen Kiel und Hamburg wurde bis zum Jahr 2039 neu vergeben. Zudem werden die Züge ausgetauscht. Was ändert sich für Fahrgäste in Schleswig-Holstein? Eine Analyse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-in-den-zuegen-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:01:39 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Deutsche Bahn behält die Strecke bis 2039</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-behaelt-die-strecke-bis-2039-OVUQ4T2XJBB3ZAO4ZFKKKBTOZI.html</link><description>Die Bahnstrecke Kiel-Hamburg bleibt in der Hand der Deutschen Bahn – bis 2039. Neue, innovative Züge sollen das Reisen attraktiver machen. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-behaelt-die-strecke-bis-2039-OVUQ4T2XJBB3ZAO4ZFKKKBTOZI.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Deutsche Bahn behält die Strecke bis 2039</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-behaelt-die-strecke-bis-2039-OVUQ4T2XJBB3ZAO4ZFKKKBTOZI.html</link><description>Die Bahnstrecke Kiel-Hamburg bleibt in der Hand der Deutschen Bahn – bis 2039. Neue, innovative Züge sollen das Reisen attraktiver machen. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-behaelt-die-strecke-bis-2039-OVUQ4T2XJBB3ZAO4ZFKKKBTOZI.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ost-Ministerpräsidenten in Brüssel: „Comeback des Automobilstandorts Europa“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ost-ministerpraesidenten-in-bruessel-comeback-des-automobilstandorts-europa-B2OSSVCDBRG6RPE5UCBBVU7CYM.html</link><description>Im Ringen um den nächsten EU-Haushalt suchen die ostdeutschen Regierungschefs den direkten Draht zur Kommission. Sie pochen auf Fördergeld, weniger Bürokratie – und eine Neubewertung des Verbrennerverbots.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ost-ministerpraesidenten-in-bruessel-comeback-des-automobilstandorts-europa-B2OSSVCDBRG6RPE5UCBBVU7CYM.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:01:48 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelles Buch "Keinheimsch": Tomer Dotan-Dreyfus liest im Literaturhaus Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/literaturhaus-kiel-tomer-dotan-dreyfus-liest-aus-keinheimsch-VMVC23FQZVA2PGC2E6QSJEQNPM.html</link><description>Der israelische Schriftsteller Tomer Dotan-Dreyfus hat in Kiel aus seinem autobiografischen Essay „Keinheimisch“ gelesen. Die Veranstaltung beschäftigte sich intensiv mit den Themen Zugehörigkeit und Identität. Insbesondere sprach der Autor über seine Entfremdung vom israelischen Staat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/literaturhaus-kiel-tomer-dotan-dreyfus-liest-aus-keinheimsch-VMVC23FQZVA2PGC2E6QSJEQNPM.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Checkliste Bombenentschärfung in Kiel-Holtenau: Evakuierung - was mitnehmen?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/checkliste-bombenentschaerfung-in-kiel-wik-evakuierung-was-mitnehmen-6JLY6HOA2OQY6MOHUGHC75M4BE.html</link><description>Bei einer Evakuierung wegen einer Bombenentschärfung in Kiel-Holtenau müssen rund um den Fundort Menschen ihre Wohnungen und Häuser verlassen. Doch was muss vorher bedacht werden? In unserer Checkliste finden Sie Antworten auf Fragen wie: Was sollten Sie bei einer Evakuierung beachten? Was müssen Sie einpacken?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/checkliste-bombenentschaerfung-in-kiel-wik-evakuierung-was-mitnehmen-6JLY6HOA2OQY6MOHUGHC75M4BE.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:25:08 +0000</pubDate></item><item><title>Bombe in Kiel gefunden: Entschärfung auf Schleuseninsel am 11.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-gefunden-entschaerfung-auf-schleuseninsel-am-11-11-2025-FIHIN7TQURBSVM427DT66VUMNU.html</link><description>Bei Sondierungsarbeiten auf der Schleuseninsel in Kiel-Holtenau wurde eine Weltkriegsbombe gefunden. Der Blindgänger soll am Dienstag entschärft werden. Im Sperrbereich liegen 375 Haushalte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-gefunden-entschaerfung-auf-schleuseninsel-am-11-11-2025-FIHIN7TQURBSVM427DT66VUMNU.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:25:29 +0000</pubDate></item><item><title>Tatort Kiel: Dreharbeiten in Kiel im Schrevenpark, Germaniahafen, Rathausplatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tatort-kiel-dreharbeiten-in-kiel-im-schrevenpark-germaniahafen-rathausplatz-WPUMCJHI6BHX5ILKMQCMW6VXWA.html</link><description>42 Drehtage für zwei „Tatort“-Folgen: In Kiel meistern Bagriacik und Schuch den Drehmarathon. Trotz der intensiven Produktion ziehen sie ein positives Fazit. Wie wirkt sich der Parallel-Dreh auf das Team aus und welche Orte in Kiel werden zur Kulisse?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tatort-kiel-dreharbeiten-in-kiel-im-schrevenpark-germaniahafen-rathausplatz-WPUMCJHI6BHX5ILKMQCMW6VXWA.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:26:07 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung Kiel-Holtenau: Alle Infos zur Evakuierung Dienstag, 11. November</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-holtenau-alle-infos-zur-evakuierung-dienstag-11-november-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</link><description>Nach dem Fund einer Fliegerbombe in Kiel-Holtenau soll diese am Dienstag, 11. November, entschärft werden. 375 Haushalte befinden sich im Evakuierungsbereich. Bis 10 Uhr müssen Bewohner und Anlieger das Gebiet verlassen haben. Die wichtigsten Fakten zur Bombenentschärfung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-holtenau-alle-infos-zur-evakuierung-dienstag-11-november-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:27:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Die OB-Wahl in Kiel ist ein steiniger Weg ins Rathaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-die-ob-wahl-in-kiel-ist-ein-steiniger-weg-ins-rathaus-OXH5FAR22VESHJ3VF6FAO3LFDQ.html</link><description>Nicht bei jeder Podiumsdiskussion im Wahlkampf um das Oberbürgermeisteramt in Kiel sind alle neun Kandidaten eingeladen. Wer das für eine Ungerechtigkeit hält, ist realitätsfern, meint KN-Korrespondent Tilmann Post im Kommentar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-die-ob-wahl-in-kiel-ist-ein-steiniger-weg-ins-rathaus-OXH5FAR22VESHJ3VF6FAO3LFDQ.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:47:49 +0000</pubDate></item><item><title>Im Kieler OB-Wahlkampf sind manche Kandidaten unerwünscht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/im-kieler-ob-wahlkampf-sind-manche-kandidaten-unerwuenscht-Z4TEIRJK5NAVPCOJBPAYCHA3CM.html</link><description>Wie viele Kandidaten treten zur Oberbürgermeister-Wahl am 16. November in Kiel an? Es sind neun. Doch zu den zahlreichen Podiumsdiskussionen im Wahlkampf werden oft nur sieben, manchmal auch sechs, vier oder drei davon eingeladen. Zwei bestimmte Kandidaten bleiben meistens außen vor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/im-kieler-ob-wahlkampf-sind-manche-kandidaten-unerwuenscht-Z4TEIRJK5NAVPCOJBPAYCHA3CM.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:48:28 +0000</pubDate></item><item><title>Frank Goosen in Kiel: Beifall für Programm „Heimat, Fußball, Rockmusik“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/frank-goosen-in-kiel-beifall-fuer-programm-heimat-fussball-rockmusik-NXOYUJMAZBDCHCJ4OQPWXAJ7N4.html</link><description>Der Kabarettist Frank Goosen hat im Kulturforum Kiel sein Programm „Heimat, Fußball, Rockmusik“ präsentiert. Als besonders unterhaltsam erwiesen sich Goosens Ausführungen über musikalische Hits vergangener Jahrzehnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/frank-goosen-in-kiel-beifall-fuer-programm-heimat-fussball-rockmusik-NXOYUJMAZBDCHCJ4OQPWXAJ7N4.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:35:53 +0000</pubDate></item><item><title>Theodor-Storm-Schule Kiel: So sieht Schulleiter Schließung der Außenstelle</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schliessung-der-aussenstelle-aufruhr-um-theodor-storm-schule-in-kiel-S3E6NAXHIZGZBAAE6LD747XI6U.html</link><description>Die geplante Schließung der Außenstelle der Theodor-Storm-Schule in Neumühlen-Dietrichsdorf sorgt für Diskussionen. Einige Bürgerinnen und Bürger sind besorgt über die Folgen für die Kieler Gemeinschaftsschule. Der Schulleiter Carsten Haack sieht die Veränderung optimistisch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schliessung-der-aussenstelle-aufruhr-um-theodor-storm-schule-in-kiel-S3E6NAXHIZGZBAAE6LD747XI6U.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für gesunde Ernährung von Kindern: Rat von Expertin aus Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-gesunde-ernaehrung-von-kindern-rat-von-expertin-aus-kiel-D2WKRTW33RCDPIFETWYBS6ZXEY.html</link><description>Gemüse und Hülsenfrüchte unerwünscht? Die Kieler Expertin Levke Schwanz erklärt im KN-Interview, welche Fehler Eltern bei der gesunden Ernährung ihrer Kinder oft machen – und wie es besser geht. Ein oft unterschätzter Energielieferant ist ihr Geheimtipp.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-gesunde-ernaehrung-von-kindern-rat-von-expertin-aus-kiel-D2WKRTW33RCDPIFETWYBS6ZXEY.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kulinarisch - November-Ausgabe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-november-ausgabe-GMQW4WGTMFEH5AZWLDUUIPZURU.html</link><description>Ein opulentes Weihnachtsmenü genießen, ohne sich zu überessen: Dieser Newsletter präsentiert die Lösung. Eine gute Nachricht für Italien-Fans: Das Restaurant Primavera ist wieder da. Außerdem gibt es ein wunderbar einfaches Rezept für einen Blitz-Apfelpunsch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-november-ausgabe-GMQW4WGTMFEH5AZWLDUUIPZURU.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Sexarbeit in Deutschland: Klöckners Kritik und Schweden als Vorbild</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sexarbeit-in-deutschland-kloeckners-kritik-und-schweden-als-vorbild-3RT4QWCXXVGGFK6HB46SXOYQ5Y.html</link><description>Julia Klöckner nennt Deutschland den „Puff Europas“ – und entfacht damit die alte Debatte über ein mögliches Verbot von Prostitution neu. Aber worum geht es dabei genau?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sexarbeit-in-deutschland-kloeckners-kritik-und-schweden-als-vorbild-3RT4QWCXXVGGFK6HB46SXOYQ5Y.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:04:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pariser Klimaabkommen, zehn Jahre danach: Warum das 1,5-Grad-Ziel kaum noch erreichbar ist</title><link>https://www.kn-online.de/politik/pariser-klimaabkommen-zehn-jahre-danach-warum-das-1-5-grad-ziel-kaum-noch-erreichbar-ist-J4NH5WGB2VCIDOJFQ5IASRNZLU.html</link><description>Zehn Jahre nach dem Paris-Abkommen wird zunehmend deutlich, dass die Welt an der 1,5-Grad-Marke scheitern wird. Auch Deutschland und Europa dürften die Vorgaben reißen. Offen aussprechen will das derzeit aber kaum jemand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/pariser-klimaabkommen-zehn-jahre-danach-warum-das-1-5-grad-ziel-kaum-noch-erreichbar-ist-J4NH5WGB2VCIDOJFQ5IASRNZLU.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Pariser Klimaabkommen, zehn Jahre danach: Warum das 1,5-Grad-Ziel kaum noch erreichbar ist</title><link>https://www.kn-online.de/politik/pariser-klimaabkommen-zehn-jahre-danach-warum-das-1-5-grad-ziel-kaum-noch-erreichbar-ist-J4NH5WGB2VCIDOJFQ5IASRNZLU.html</link><description>Zehn Jahre nach dem Paris-Abkommen wird zunehmend deutlich, dass die Welt an der 1,5-Grad-Marke scheitern wird. Auch Deutschland und Europa dürften die Vorgaben reißen. Offen aussprechen will das derzeit aber kaum jemand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/pariser-klimaabkommen-zehn-jahre-danach-warum-das-1-5-grad-ziel-kaum-noch-erreichbar-ist-J4NH5WGB2VCIDOJFQ5IASRNZLU.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Prozess in Kiel: Illegales Autorennen? "Keiner hat nachgegeben"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prozess-in-kiel-illegales-autorennen-keiner-hat-nachgegeben-OC3GIUK7T5EU3MNZRPGR7FYMBA.html</link><description>Illegales Rennen oder reiner Verkehrsunfall? Diese Frage stellt sich bei einem Prozess am Amtsgericht Kiel. Die Staatsanwaltschaft geht von einem Autorennen aus, bei dem ein E-Scooter-Fahrer schwer verletzt wurde. Zwei Zeuginnen unterstützten zum Prozessauftakt den Eindruck von einem Rennen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prozess-in-kiel-illegales-autorennen-keiner-hat-nachgegeben-OC3GIUK7T5EU3MNZRPGR7FYMBA.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Prostituierte aus Kiel prellt Kunden: „Er hat viel zu viel Alkohol getrunken“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/ploen/prostituierte-aus-kiel-prellt-kunden-er-hat-viel-zu-viel-alkohol-getrunken-SADLFJGMW5CA7E7FXOIW5T6N5U.html</link><description>Ein Mann aus Preetz hoffte auf Sex mit einer Prostituierten, doch daraus wurde nichts. Zweimal knöpfte ihm die 48-Jährige Geld ab, ohne dass es zum Sex kam. So lief der Betrug ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/ploen/prostituierte-aus-kiel-prellt-kunden-er-hat-viel-zu-viel-alkohol-getrunken-SADLFJGMW5CA7E7FXOIW5T6N5U.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:50:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bombe in Kiel-Holtenau entdeckt - Neues vom Kieler "Tatort"-Dreh - DB behält die Strecke Kiel-Hamburg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-holtenau-entdeckt-neues-vom-kieler-tatort-dreh-db-behaelt-die-strecke-kiel-hamburg-DNB5AW6G55DM5JFCUS4BXBG5IU.html</link><description>Auf der Schleuseninsel in Kiel-Holtenau haben Experten eine amerikanische Fliegerbombe entdeckt. Am Dienstag soll sie entschärft werden. Mein Kollege Frank Behling weiß alle über die Hintergründe und kennt...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-holtenau-entdeckt-neues-vom-kieler-tatort-dreh-db-behaelt-die-strecke-kiel-hamburg-DNB5AW6G55DM5JFCUS4BXBG5IU.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:55:07 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Wo die Kandidaten noch einmal live zu sehen sind</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-wo-die-kandidaten-noch-einmal-live-zu-sehen-sind-Y4USRATZPZGYJPCSYNXM4F4NGQ.html</link><description>Kurz vor der Oberbürgermeister-Wahl in Kiel geben die neun Kandidaten noch einmal alles, um für sich zu werben. Wählerinnen und Wähler, die noch unentschlossen sind, können sich noch bei zwei Podiumsdiskussionen ein Bild machen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-wo-die-kandidaten-noch-einmal-live-zu-sehen-sind-Y4USRATZPZGYJPCSYNXM4F4NGQ.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall Kiel-Schilksee: Zwei Radfahrer bei Zusammenstoß mit Pkw verletzt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-kiel-schilksee-zwei-radfahrer-bei-zusammenstoss-mit-pkw-verletzt-UAXBONQECRGE3DPFHHSRHOPIQE.html</link><description>Bei einem Unfall in Kiel-Schilksee sind am Donnerstag zwei Radfahrer verletzt worden. Sie waren mit einem Auto zusammengestoßen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-kiel-schilksee-zwei-radfahrer-bei-zusammenstoss-mit-pkw-verletzt-UAXBONQECRGE3DPFHHSRHOPIQE.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:34:40 +0000</pubDate></item><item><title>Wohnungsnot in Kiel spitzt sich zu: So finden Studierende trotzdem ein Zimmer zum Semesterstart</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnungsnot-in-kiel-spitzt-sich-zu-so-finden-studierende-trotzdem-ein-zimmer-zum-semesterstart-W2MNPFPHBNBHHMT4RAPHAN2IKI.html</link><description>Wohnraum in Kiel ist knapp und teuer, insbesondere für Studierende. Vier Studierende der CAU erzählen, wie sie trotz der Wohnungsnot zum Semesterbeginn ihre Traumwohnung gefunden haben. Welche Tricks helfen bei der Suche in der Landeshauptstadt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnungsnot-in-kiel-spitzt-sich-zu-so-finden-studierende-trotzdem-ein-zimmer-zum-semesterstart-W2MNPFPHBNBHHMT4RAPHAN2IKI.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:50:07 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 7. November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-7-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-7-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:17:22 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:05:21 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:05:21 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kann mit rund 217 Millionen Euro aus Sondervermögen rechnen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-kann-mit-rund-217-millionen-euro-aus-sondervermoegen-rechnen-AJQYUOWTK5GMDKNOYJKWNW3HZM.html</link><description>Schleswig-Holsteins Kommunen bekommen insgesamt 2,14 Milliarden Euro aus dem Infrastruktur-Sondervermögen. Kiel erwartet allein 217 Millionen Euro, auch auf Neumünster und Lübeck wartet ein Geldregen. Doch wie können die Mittel eingesetzt werden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-kann-mit-rund-217-millionen-euro-aus-sondervermoegen-rechnen-AJQYUOWTK5GMDKNOYJKWNW3HZM.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:32:08 +0000</pubDate></item><item><title>15-Jährige aus Kiel-Mettenhof wieder da – sie war in Schweden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/15-jaehrige-aus-kiel-mettenhof-wieder-da-sie-war-in-schweden-MWDVSKTJQBAGPB2TL6RAYIXUYY.html</link><description>Seit Dienstagmorgen wurde eine 15-Jährige aus Kiel vermisst. Wie die Polizei mitteilte, wurde sie Donnerstagnacht in Schweden angetroffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/15-jaehrige-aus-kiel-mettenhof-wieder-da-sie-war-in-schweden-MWDVSKTJQBAGPB2TL6RAYIXUYY.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:00:51 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 7., 8. und 9. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und viel Musik am Samstag und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:32:30 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 7., 8. und 9. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und viel Musik am Samstag und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:32:30 +0000</pubDate></item><item><title>8. und 9. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 8. und 9. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:32:47 +0000</pubDate></item><item><title>8. und 9. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 8. und 9. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:32:47 +0000</pubDate></item><item><title>Klimaschutz-Debatte: Greenpeace-Chef kritisiert Merz’ Zick-Zack-Kurs</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/greenpeace-deutschland-chef-martin-kaiser-kanzler-friedrich-merz-muss-zickzack-kurs-beim-klimaschutz-VGPU4ID7IFH7FLOCTKYXNZAPPQ.html</link><description>Friedrich Merz ist zum UN-Klimagipfel nach Brasilien gereist. Die Erderwärmung schreitet voran, doch das Bemühen, sie einzudämmen, wächst nicht mit. Europa müsse mehr tun, fordert Greenpeace-Deutschland-Chef Martin Kaiser – und führt auch wirtschafts- und geopolitische Gründe an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/greenpeace-deutschland-chef-martin-kaiser-kanzler-friedrich-merz-muss-zickzack-kurs-beim-klimaschutz-VGPU4ID7IFH7FLOCTKYXNZAPPQ.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:26:11 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was die Influencerin Carla Zombek am Wochenende hört</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-die-influencerin-carla-zombek-am-wochenende-hoert-HKWJDB6G7NGFPFQWRXBDA7IO6U.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet die Kieler Influencerin Carla Zombek.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-die-influencerin-carla-zombek-am-wochenende-hoert-HKWJDB6G7NGFPFQWRXBDA7IO6U.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:16:27 +0000</pubDate></item><item><title>Casino in Kiel: SPD will geplanten Verkauf verhindern</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/casino-in-kiel-spd-will-geplanten-verkauf-verhindern-YQDM7T7CCBFSTMY7GGVNHJIMRM.html</link><description>Die SPD will den geplanten Verkauf der Casinos in Schleswig-Holstein verhindern und hat einen Antrag im Landtag eingereicht. Sie sieht Arbeitsplätze und Spielerschutz gefährdet. Kippt der Verkaufsplan noch?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/casino-in-kiel-spd-will-geplanten-verkauf-verhindern-YQDM7T7CCBFSTMY7GGVNHJIMRM.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:58:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kaistraße in Kiel: Polizei sucht Zeugen nach nächtlichem Raub</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaistrasse-in-kiel-polizei-sucht-zeugen-nach-naechtlichem-raub-B5K3H3L635FBZI5GCN5TD26C5U.html</link><description>Nach einem nächtlichen Raub in der Kaistraße in Kiel nahm die Polizei zwei Männer vorläufig fest. Sie wurden aber mangels dringenden Tatverdachts wieder auf freien Fuß gelassen. Nun sucht die Kriminalpolizei Zeugen für die Tat am Dienstag, 4. November, gegen 2.30 Uhr in der Nacht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaistrasse-in-kiel-polizei-sucht-zeugen-nach-naechtlichem-raub-B5K3H3L635FBZI5GCN5TD26C5U.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:07:48 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Schüler studiert parallel an Uni</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kieler-schueler-studiert-parallel-an-uni,shmag-4238.html</link><description>Der 18-jährige Luca Bolz ist Juniorstudent an der Uni Kiel, studiert Physik im fünften Semester – obwohl er noch kein Abi hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/73db5027-e153-4a3d-9ef9-c073c13b977c</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:13:23 +0000</pubDate></item><item><title>Städtebau: 8,25 Millionen Euro für Aufwertung der Holstenstraße in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/staedtebau-8-25-millionen-euro-fuer-aufwertung-der-holstenstrasse-in-kiel-JNURZ33WZBERBLZVQ4JJB6URMY.html</link><description>Immer wieder hatten Kommunen in Schleswig-Holstein in den vergangenen Monaten um die Städtebauförderung vom Land gebangt. Kiel kann nun für eines ihrer Projekte aufatmen: Sie bekommt rund 8,25 Millionen Euro für die Umgestaltung der Holstenstraße.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/staedtebau-8-25-millionen-euro-fuer-aufwertung-der-holstenstrasse-in-kiel-JNURZ33WZBERBLZVQ4JJB6URMY.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:19:36 +0000</pubDate></item><item><title>Bis zu acht Millionen Euro für Kiels Holstenstraße</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/bis-zu-acht-millionen-euro-fuer-kiels-holstenstrasse,regionkielnews-896.html</link><description>Die Fußgängerzone wird neu gestaltet. Laut Innenministerium sind moderne Beleuchtung, Plätze zum Verweilen und Barrierefreiheit geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af6cead4-8251-40b4-aab6-fc78b91d2048</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:49:33 +0000</pubDate></item><item><title>Elektrofähre „Missunde III“: Umbau bei German Naval Yards in Kiel gestartet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/elektrofaehre-missunde-iii-umbau-bei-german-naval-yards-in-kiel-gestartet-MYTJWOAJ3RC2XOY4DW2O3Y4SLA.html</link><description>Die Elektrofähre „Missunde III“ ist bei German Navel Yards in Kiel angekommen und wird für den sicheren Fährbetrieb umgebaut. Nach zwei Jahren Liegezeit und technischen Problemen muss sie jetzt in der Schiffsbauhalle überholt werden. Welche Anpassungen sind geplant?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/elektrofaehre-missunde-iii-umbau-bei-german-naval-yards-in-kiel-gestartet-MYTJWOAJ3RC2XOY4DW2O3Y4SLA.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:05:28 +0000</pubDate></item><item><title>Long Covid: Forscher aus Kiel, Lübeck und Borstel entdecken Botenstoffe</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/long-covid-forscher-aus-kiel-und-luebeck-entdecken-botenstoffe,regionkielnews-894.html</link><description>Zwei Botenstoffe in der Nasenschleimhaut könnten für das Post-Covid-Syndrom verantwortlich sein. Bei 25 Patienten wurden Proben genommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0b69921d-1a09-43b5-aca7-3eeb0d308764</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:17:45 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:25:35 +0000</pubDate></item><item><title>Eklat im Bauausschuss: Antrag der Grünen kommt nur dank AfD-Stimme durch</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eklat-im-bauausschuss-antrag-der-gruenen-kommt-nur-dank-afd-stimme-durch-YCTBQFZ4NNCEPLXAEN7BTRQ2XI.html</link><description>Die Stimmung ist angespannt nach dieser Sitzung des Kieler Bauausschusses: Am Donnerstag kam ein Antrag der Grünen zur Umgestaltung der Esmarchstraße nur dank einer Stimme der AfD durch. Die SPD dagegen unterstützte beim Votum ihre Kooperationspartner im Rathaus nicht. Bröckelt die Brandmauer?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eklat-im-bauausschuss-antrag-der-gruenen-kommt-nur-dank-afd-stimme-durch-YCTBQFZ4NNCEPLXAEN7BTRQ2XI.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:44:09 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei ertappt Laubbläser-Diebe in Kiel auf frischer Tat</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-ertappt-laubblaeser-diebe-in-kiel-auf-frischer-tat-GIZCNFEAEVAAHERMBNRXTG4OY4.html</link><description>Zwei Männer haben laut Polizei am vergangenen Mittwoch versucht, einen Laubbläser zu stehlen. Doch sie hatten Pech: Zivilbeamte beobachteten den Diebstahl und griffen sofort zu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-ertappt-laubblaeser-diebe-in-kiel-auf-frischer-tat-GIZCNFEAEVAAHERMBNRXTG4OY4.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Grüne in Kiel stimmen mit AfD im Bauausschuss</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-gruene-in-kiel-stimmen-mit-afd-im-bauausschuss-MFJKXIA2Q5BB5PXSDKVHOIWMKY.html</link><description>Die Grünen gehören zu den lautesten Verfechtern der Brandmauer. Dass deren Antrag im Bauausschuss in Kiel nur dank der AfD beschlossen worden ist, lässt an der Zukunft der Kooperation mit der SPD zweifeln, kommentiert KN-Reporter Steffen Müller.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-gruene-in-kiel-stimmen-mit-afd-im-bauausschuss-MFJKXIA2Q5BB5PXSDKVHOIWMKY.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:01:52 +0000</pubDate></item><item><title>Tauben füttern in Kiel bald an mindestens fünf weiteren Orten erlaubt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tauben-fuettern-in-kiel-wieder-erlaubt-aber-nur-an-drei-orten-RIK2HKU65BHK5KK2J3YBJE2POE.html</link><description>Tauben dürfen in Kiel nicht gefüttert werden. Eine Ausnahme gibt es nur an drei Fütterplätzen. Nun sollen weitere Standorte dazukommen, an denen Tauben artgerechte Nahrung erhalten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tauben-fuettern-in-kiel-wieder-erlaubt-aber-nur-an-drei-orten-RIK2HKU65BHK5KK2J3YBJE2POE.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:59:25 +0000</pubDate></item><item><title>Warum Marcus Müller über Kiel verteilt große Holzskulpturen zeigt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-marcus-mueller-ueber-kiel-verteilt-grosse-holzskulpturen-zeigt-MTJGGFUSDJEY3BRPIDDV7QFMU4.html</link><description>Der Bildhauer Marcus Meyer präsentiert mit „Origin.Kiel“ eine stadtweite Ausstellung seiner Holzskulpturen. Sie soll Kunst, Wissenschaft und gesellschaftliches Engagement miteinander verbinden. Was dahinter steckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-marcus-mueller-ueber-kiel-verteilt-grosse-holzskulpturen-zeigt-MTJGGFUSDJEY3BRPIDDV7QFMU4.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Bauausschuss: Grüne bringen Antrag mit AfD-Stimme durch</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kieler-bauauschuss-gruene-bringen-antrag-mit-afd-stimme-durch,regionkielnews-898.html</link><description>Bei dem Antrag ging es um die Umgestaltung einer Straße. Die Grünen räumen im Nachhinein Fehler ein. Kritik kommt von der CDU.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d317f06e-5481-4753-81c2-fde8267388ca</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:30:20 +0000</pubDate></item><item><title>Drohnen über Kiel: Was über die Sichtungen im September bekannt ist</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drohnen-sichtungen-in-kiel-sicherheitsmassnahmen-im-fokus-LIWAOKL53RCADCPDBG6DCQLYD4.html</link><description>In Kiel kommt es wiederholt zu Polizeieinsätzen aufgrund von Drohnensichtungen. Dabei sollen nicht nur der Marinestützpunkt, die Werft TKMS, der Landtag und das UKSH, wie im September, angeflogen worden sein. Auch in den vergangenen Tagen gab es wiederholt Sichtungen der Flugobjekte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drohnen-sichtungen-in-kiel-sicherheitsmassnahmen-im-fokus-LIWAOKL53RCADCPDBG6DCQLYD4.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:06:54 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 08.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 23:03:16 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 08.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-08-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-08-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 03:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Forscher auf der Spur des Diäterfolgs + Drive-in für Medikamente eröffnet + Gesund kochen für Kinder - so geht‘s</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-forscher-auf-der-spur-des-diaeterfolgs-drive-in-fuer-medikamente-eroeffnet-kn-talk-liefert-N23WLFOG3NFX7AQBGHXB2EJRGY.html</link><description>Vielleicht haben Sie es selbst schon erlebt: Die Wartezeit für einen Termin beim Facharzt kann viele Monate betragen. Es ist ein Beispiel dafür, wie Menschen eine Verschlechterung der medizinischen Versorgung...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-forscher-auf-der-spur-des-diaeterfolgs-drive-in-fuer-medikamente-eroeffnet-kn-talk-liefert-N23WLFOG3NFX7AQBGHXB2EJRGY.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 03:55:03 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahl in SH: SPD verkündet Spitzenkandidaten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/landtagswahl-in-sh-spd-verkuendet-spitzenkandidaten,urwahl-100.html</link><description>Landeschefin Midyatli oder Kiels OB Kämpfer? Heute gibt die Partei eine Entscheidung mit weitreichenden Folgen bekannt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6799c206-e69a-474f-96b6-2ca37ee113cc</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bundeswehr-Investition: 650 Millionen Euro für Munitionsdepot Laboe</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bundeswehr-investition-650-millionen-euro-fuer-munitionsdepot-laboe-T7GGZ7AZ3VFOVK32HI2CJW4LY4.html</link><description>Die Marine bekommt neue Torpedos, Minen und Flugkörper. Für diese neuen Waffen wird das Munitionsdepot Laboe kräftig modernisiert. Auch Aufgaben der Rüstungsindustrie werden in das Gelände an der Kieler Förde verlegt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bundeswehr-investition-650-millionen-euro-fuer-munitionsdepot-laboe-T7GGZ7AZ3VFOVK32HI2CJW4LY4.html</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:03:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>