<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 19:02:27 +0000</lastBuildDate><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenbergist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Das Ende des U-Boot-Bunkers "Kilian" in Kiel im Jahr 2000</title><link>https://www.ndr.de/geschichte/chronologie/vor-25-jahren-u-boot-bunker-kilian-in-kiel-wird-gesprengt,zeitreise3010.html</link><description>Die Sprengung der Alliierten nach dem Krieg war unvollständig. Am 23. November 2000 kam das endgültige Aus für den U-Boot-Bunker in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/70990653-2ae9-4922-8a8c-2d9bb38e20c3</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 04:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Urteil gegen Ex-Freund (21) in Kiel: Längere Haft wegen Totschlags</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urteil-gegen-ex-freund-19-in-kiel-laengere-haft-wegen-totschlags-KIQQPGJW5VAQJIYEK3GNFWFMYM.html</link><description>Die Neuauflage im Fall einer getöteten 17-Jährigen und eines schweren Verkehrsunfalls am Stresemannplatz in Kiel ist beendet. Der Bundesgerichtshof hatte das erste Urteil am Landgericht aufgehoben. Nun ist der zur Tatzeit 19-jährige Angeklagte erneut verurteilt worden – mit einem höheren Strafmaß.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urteil-gegen-ex-freund-19-in-kiel-laengere-haft-wegen-totschlags-KIQQPGJW5VAQJIYEK3GNFWFMYM.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Erste Prognose für Stichwahl in Kiel + Lydia Rudow ärgert sich über SPD</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erste-prognose-fuer-stichwahl-in-kiel-lydia-rudow-aergert-sich-ueber-spd-NVDK6OZLHFFRDCMOZLDHLYQ4NY.html</link><description>Dieses Interview kam überraschend – und es dürfte viele in der SPD, vor allem bei den Grünen in Kiel geärgert haben: Ex-Oberbürgermeister Norbert Gansel (SPD) hat nach mehr als zehn Jahren sein Schweigen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erste-prognose-fuer-stichwahl-in-kiel-lydia-rudow-aergert-sich-ueber-spd-NVDK6OZLHFFRDCMOZLDHLYQ4NY.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>G20-Gipfel: In Südafrika geht es um die Zukunft Europas</title><link>https://www.kn-online.de/politik/g20-gipfel-in-suedafrika-geht-es-um-die-zukunft-europas-5FZUO4G5VRF3VN3NJYNUKDIT7M.html</link><description>Das Treffen der G20 findet ohne die USA statt – und wird zum Treffen 19 gegen 1. Es gilt, Trumps schmutzigen Ukraine-Deal zu verhindern. Kanzler Merz wird zum Wortführer. Mit einem Donnerschlag.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/g20-gipfel-in-suedafrika-geht-es-um-die-zukunft-europas-5FZUO4G5VRF3VN3NJYNUKDIT7M.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:42:28 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 29. November in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-29-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-29-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:03:50 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 29. November in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-29-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-29-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:03:50 +0000</pubDate></item><item><title>Wintereinbruch sorgte für Unfälle in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wintereinbruch-sorgte-fuer-unfaelle-in-kiel-HZDXQSOGOJAZBJJGSG63LTLWRQ.html</link><description>Die Woche startete im Norden mit viel Schnee. Gut fünf Zentimeter der weißen Pracht waren in den Nachtstunden und am Morgen in Kiel gefallen. Die Polizeidirektion Kiel zählte in ihrem Bereich 32 Unfälle.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wintereinbruch-sorgte-fuer-unfaelle-in-kiel-HZDXQSOGOJAZBJJGSG63LTLWRQ.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:41:52 +0000</pubDate></item><item><title>Messerangriff am Kieler Bahnhof: Männer streiten über gestohlenes Handy</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerangriff-am-kieler-bahnhof-maenner-streiten-ueber-gestohlenes-handy-CN5XAXXIQNA4ZATAPIOJIOIJ2M.html</link><description>Ein 64-Jähriger ist bei einer Messerattacke am Kieler Hauptbahnhof verletzt worden. Der 39-jährige Tatverdächtige flüchtete zunächst, wurde jedoch wenig später im Stadtgebiet gefasst. Auslöser des Streits war ein gestohlenes Handy.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerangriff-am-kieler-bahnhof-maenner-streiten-ueber-gestohlenes-handy-CN5XAXXIQNA4ZATAPIOJIOIJ2M.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:59:58 +0000</pubDate></item><item><title>Am Valentinstag: 17. Opernball ist am Theater Kiel ganz der Liebe gewidmet</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/am-valentinstag-17-opernball-ist-am-theater-kiel-ganz-der-liebe-gewidmet-NGVPST2DB5GRRMILQ5ZXXV3QGI.html</link><description>Beliebt wie eh und je: Am 14. Februar gibt es im Kieler Opernhaus wieder einen Opernball. Was das Theater mit den Theaterfreunden als Motto plant und wie das Programm aussieht, lesen Sie hier. Nur die Überraschungsgäste für die Galavorstellungen bleiben noch geheim.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/am-valentinstag-17-opernball-ist-am-theater-kiel-ganz-der-liebe-gewidmet-NGVPST2DB5GRRMILQ5ZXXV3QGI.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Am Valentinstag: 17. Opernball ist am Theater Kiel ganz der Liebe gewidmet</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/am-valentinstag-17-opernball-ist-am-theater-kiel-ganz-der-liebe-gewidmet-NGVPST2DB5GRRMILQ5ZXXV3QGI.html</link><description>Beliebt wie eh und je: Am 14. Februar gibt es im Kieler Opernhaus wieder einen Opernball. Was das Theater mit den Theaterfreunden als Motto plant und wie das Programm aussieht, lesen Sie hier. Nur die Überraschungsgäste für die Galavorstellungen bleiben noch geheim.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/am-valentinstag-17-opernball-ist-am-theater-kiel-ganz-der-liebe-gewidmet-NGVPST2DB5GRRMILQ5ZXXV3QGI.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Illegales Autorennen in Kiel: Zwei junge Männer verurteilt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegales-autorennen-in-kiel-zwei-junge-maenner-verurteilt-PTGIPYNMWZEFNFB3DYQHFK7MOY.html</link><description>Sie lieferten sich auf der Hamburger Chaussee in Kiel Richtung Innenstadt ein Rennen und sind dafür am Amtsgericht verurteilt worden: Ein 24- sowie ein 20-Jähriger, die einen E-Scooter-Fahrer mit ihrem Manöver verletzten, müssen unter anderem ihre Führerscheine abgeben und Schmerzensgeld zahlen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegales-autorennen-in-kiel-zwei-junge-maenner-verurteilt-PTGIPYNMWZEFNFB3DYQHFK7MOY.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Schnee in Schleswig-Holstein sorgt für glatte Straßen und schöne Fotos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-in-schleswig-holstein-sorgt-fuer-glatte-strassen-und-schoene-fotos-X3ON4UOMKVEWVJHJPLF5472W5I.html</link><description>Es hat geschneit im Norden: Während die weiße Pracht einerseits für schöne Bilder sorgt, birgt der Wintereinbruch auch seine Tücken. Fotos vom Schnee in Kiel und Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-in-schleswig-holstein-sorgt-fuer-glatte-strassen-und-schoene-fotos-X3ON4UOMKVEWVJHJPLF5472W5I.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:37:28 +0000</pubDate></item><item><title>Schnee in Schleswig-Holstein sorgt für glatte Straßen und schöne Fotos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-in-schleswig-holstein-sorgt-fuer-glatte-strassen-und-schoene-fotos-X3ON4UOMKVEWVJHJPLF5472W5I.html</link><description>Es hat geschneit im Norden: Während die weiße Pracht einerseits für schöne Bilder sorgt, birgt der Wintereinbruch auch seine Tücken. Fotos vom Schnee in Kiel und Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnee-in-schleswig-holstein-sorgt-fuer-glatte-strassen-und-schoene-fotos-X3ON4UOMKVEWVJHJPLF5472W5I.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:37:28 +0000</pubDate></item><item><title>Dieter Nuhr ärgerte in Kiel die Grünen und mehr noch die AfD</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/dieter-nuhr-aergerte-in-kiel-die-gruenen-und-mehr-noch-die-afd-HPMGL4C3OFGXDLDUVJXKS7GNEA.html</link><description>Die Grünen bekamen wieder ihr Fett weg. Wenigstens ein bisschen. Ansonsten setzte Dieter Nuhr andere Schwerpunkte bei seinem Auftritt in Kiel. Dem Unterhaltungswert war das durchaus förderlich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/dieter-nuhr-aergerte-in-kiel-die-gruenen-und-mehr-noch-die-afd-HPMGL4C3OFGXDLDUVJXKS7GNEA.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:22:20 +0000</pubDate></item><item><title>Dieter Nuhr ärgerte in Kiel die Grünen und mehr noch die AfD</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/dieter-nuhr-aergerte-in-kiel-die-gruenen-und-mehr-noch-die-afd-HPMGL4C3OFGXDLDUVJXKS7GNEA.html</link><description>Die Grünen bekamen wieder ihr Fett weg. Wenigstens ein bisschen. Ansonsten setzte Dieter Nuhr andere Schwerpunkte bei seinem Auftritt in Kiel. Dem Unterhaltungswert war das durchaus förderlich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/dieter-nuhr-aergerte-in-kiel-die-gruenen-und-mehr-noch-die-afd-HPMGL4C3OFGXDLDUVJXKS7GNEA.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:22:20 +0000</pubDate></item><item><title>Jochen Malmsheimer und Uwe Rössler in Kiel: Kabarettistischer Canossagang</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/jochen-malmsheimer-und-uwe-roessler-in-kiel-kabarettistischer-canossagang-HUGHZJCDHJHBNKTHBSSBKFGEBQ.html</link><description>„Zwei Füße für ein Halleluja“ lautet der Titel des Programms, das Jochen Malmsheimer und Uwe Rössler im Kieler Metro-Kino präsentierten. Fabulierwütig und höchst erheiternd ging es um den berühmten Gang nach Canossa.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/jochen-malmsheimer-und-uwe-roessler-in-kiel-kabarettistischer-canossagang-HUGHZJCDHJHBNKTHBSSBKFGEBQ.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:24:50 +0000</pubDate></item><item><title>Jochen Malmsheimer und Uwe Rössler in Kiel: Kabarettistischer Canossagang</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/jochen-malmsheimer-und-uwe-roessler-in-kiel-kabarettistischer-canossagang-HUGHZJCDHJHBNKTHBSSBKFGEBQ.html</link><description>„Zwei Füße für ein Halleluja“ lautet der Titel des Programms, das Jochen Malmsheimer und Uwe Rössler im Kieler Metro-Kino präsentierten. Fabulierwütig und höchst erheiternd ging es um den berühmten Gang nach Canossa.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/jochen-malmsheimer-und-uwe-roessler-in-kiel-kabarettistischer-canossagang-HUGHZJCDHJHBNKTHBSSBKFGEBQ.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:24:50 +0000</pubDate></item><item><title>Spannung in Neumünster: Wer holt sich bei den Landtagswahlen 2027 die Macht in Schleswig-Holstein?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spannung-in-neumuenster-wer-holt-sich-bei-den-landtagswahlen-2027-die-macht-in-schleswig-holstein-XDGKZVYDGRFF7PU3Q2E34QSMKY.html</link><description>In Neumünster startet das Rennen um die Landtagswahl 2027: Günther will erneut antreten, die SPD mit Kämpfer angreifen und die Grünen auf Teamgeist setzen. Wer wird das Rennen um die Macht für sich entscheiden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spannung-in-neumuenster-wer-holt-sich-bei-den-landtagswahlen-2027-die-macht-in-schleswig-holstein-XDGKZVYDGRFF7PU3Q2E34QSMKY.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:29:30 +0000</pubDate></item><item><title>Tauschschränke Kiel: Ehrenamtliches Engagement macht Pilotprojekt erfolgreich</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tauschschraenke-kiel-ehrenamtliches-engagement-macht-pilotprojekt-erfolgreich-AEHDGWYWCVFN5JGDWM4SOUHUNQ.html</link><description>Ein Jahr lang sammelte die Stadt Kiel im Rahmen eines Pilotprojekts Erfahrungen über Tauschorte im öffentlichen Raum. Jetzt liegt das Konzept für künftige Tauschschränke vor. Tauschhaus-Patin Kerstin Graupner gibt Einblicke und Tipps aus erster Hand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tauschschraenke-kiel-ehrenamtliches-engagement-macht-pilotprojekt-erfolgreich-AEHDGWYWCVFN5JGDWM4SOUHUNQ.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:56:18 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmärchen 2025 in Kiel: Theater, Tickets, Termine</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtsmaerchen-2025-in-kiel-theater-tickets-termine-FD4SFKTEBVFJLMB7U7LALIOWWI.html</link><description>Ein Esel, eine kleine Hexe und Mogli aus dem „Dschungelbuch“  – sie und viele andere sind Helden der Theaterstücke in Kiel zur Weihnachtszeit, die in den nächsten Wochen erlebt werden können. Hier im Überblick: Die Weihnachtsmärchen 2025 in Kiel für Kinder und Familien.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtsmaerchen-2025-in-kiel-theater-tickets-termine-FD4SFKTEBVFJLMB7U7LALIOWWI.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:15:22 +0000</pubDate></item><item><title>Schneeschippen in Kiel: Bis 7 Uhr müssen Gehwege geräumt sein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneeschippen-in-kiel-bis-7-uhr-muessen-gehwege-geraeumt-sein-TRNAE2L3ZNCWRKH43TD3IFDKUM.html</link><description>In Kiel gilt seit diesem Winter eine neue Räumpflicht. Bis 7 Uhr muss der Schnee von den Gehwegen geräumt sein. Hielten sich die Hauseigentümer an die neue Regelung? Waren die Bürgersteige frei?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneeschippen-in-kiel-bis-7-uhr-muessen-gehwege-geraeumt-sein-TRNAE2L3ZNCWRKH43TD3IFDKUM.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:49:24 +0000</pubDate></item><item><title>Mann tötet Ex-Freundin in Kiel: Neues Urteil fällt härter aus</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/neues-urteil-kieler-muss-laenger-ins-gefaengnis,regionkielnews-986.html</link><description>Der damals 19-Jährige soll vor zwei Jahren seine Ex-Freundin im Auto mit einem Messer tödlich verletzt haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e033084d-2d1a-41ae-8766-c86bbaf88a09</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:11:20 +0000</pubDate></item><item><title>Stephan Zeh tritt beim TSV Bordesholm zurück und wird beim Kieler TV Geschäftsführer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/stephan-zeh-tritt-beim-tsv-bordesholm-zurueck-und-wird-beim-kieler-tv-geschaeftsfuehrer-L7Q3EJ3PV5AXLA3JS3DHUL6454.html</link><description>Der TSV Bordesholm, einer der größten Breitensportvereine im Kreis Rendsburg-Eckernförde, hat keinen Vorsitzenden mehr. Mit sofortiger Wirkung hat der Amtsinhaber Stephan Zeh nach nur einem Jahr seinen Rücktritt erklärt. Das sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/stephan-zeh-tritt-beim-tsv-bordesholm-zurueck-und-wird-beim-kieler-tv-geschaeftsfuehrer-L7Q3EJ3PV5AXLA3JS3DHUL6454.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:41:41 +0000</pubDate></item><item><title>Knierim Werft in Kiel: Drohnenfertigung ergänzt Yachtbau</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/knierim-werft-in-kiel-drohnenfertigung-ergaenzt-yachtbau-ZJ5IMFIBLJGI7I5D3ZF45DPLYE.html</link><description>Versteckt hinter dem Stadtwald liegt am Nord-Ostsee-Kanal die Knierim Werft. In den Hallen entstehen schon lange nicht nur hochwertige Yachten und Flügel für Windenergieanlagen. Neues Standbein ist die Entwicklung von Drohnen. Und die haben ein ganz bestimmtes Aufgabengebiet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/knierim-werft-in-kiel-drohnenfertigung-ergaenzt-yachtbau-ZJ5IMFIBLJGI7I5D3ZF45DPLYE.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Globaler Artenschutz: Fast 200 Staaten beraten über bedrohte Tierarten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/globaler-artenschutz-fast-200-staaten-beraten-ueber-bedrohte-tierarten-QON2MR6OTRHEXHT5ZDL42NHCWQ.html</link><description>Haie, Rochen, Elefanten: Handel bedroht Tierarten auf der ganzen Welt. 185 Staaten beraten nun in Usbekistan über strengere Regeln für den Artenschutz. Auch europäische Tiere sollen besser geschützt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/globaler-artenschutz-fast-200-staaten-beraten-ueber-bedrohte-tierarten-QON2MR6OTRHEXHT5ZDL42NHCWQ.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:11:14 +0000</pubDate></item><item><title>Orange the World 2025: Darum leuchten viele Gebäude in Kiel heute orange</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/orange-the-world-2025-darum-leuchten-viele-gebaeude-in-kiel-heute-orange-I3EEXOTXEZCB5O45J37HRE2HXU.html</link><description>Am internationalen Tag gegen Gewalt an Frauen warnt das Mädchenhaus Kiel junge Frauen vor Loverboys und zunehmend digitaler Gewalt. Warum zwei Expertinnen die UN-Kampagne „Orange the World 2025″ für notwendig halten – und wie Kiel ein leuchtendes Zeichen setzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/orange-the-world-2025-darum-leuchten-viele-gebaeude-in-kiel-heute-orange-I3EEXOTXEZCB5O45J37HRE2HXU.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Wendepunkt? Europa will die Ukraine retten – und dann Russland an den Tisch holen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wendepunkt-europa-will-die-ukraine-retten-und-dann-russland-an-den-tisch-holen-AA4L6LQBRFF7TM2A22CJ422SBM.html</link><description>Beim Gipfeltreffen der Staats- und Regierungschefs der EU und der Afrikanischen Union geht es zunächst vor allem um ein Thema: den Friedensplan für die Ukraine.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wendepunkt-europa-will-die-ukraine-retten-und-dann-russland-an-den-tisch-holen-AA4L6LQBRFF7TM2A22CJ422SBM.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:59:02 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 25.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:03:16 +0000</pubDate></item><item><title>Umfrage: Deutsche lehnen militärische Führungsrolle in Europa ab</title><link>https://www.kn-online.de/politik/umfrage-deutsche-lehnen-militaerische-fuehrungsrolle-in-europa-ab-7YTTUT3HQNBQLBNO72AHS62UQI.html</link><description>Wie denken die Bürger über Deutschlands Rolle in der Welt? Eine Umfrage zur Außenpolitik gibt jetzt ein Stimmungsbild. Dabei zeigen sich Unterschiede zwischen Ost- und Westdeutschland-</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/umfrage-deutsche-lehnen-militaerische-fuehrungsrolle-in-europa-ab-7YTTUT3HQNBQLBNO72AHS62UQI.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:13:42 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl Kiel: Wahlempfehlung der SPD folgt am Mittwoch</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-kiel-wahlempfehlung-der-spd-am-mittwoch-NIO5JNPF2FBOPPH7BLPE77WUVA.html</link><description>Wohin gehen die 21.608 Stimmen für Ulf Daude? Werden sich die SPD-Wähler bei der Stichwahl in Kiel für Gerrit Derkowski oder für Samet Yilmaz entscheiden? Die Meinungen in der Partei sind gespalten. Ein Mitgliederabend soll für Aufklärung sorgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-kiel-wahlempfehlung-der-spd-am-mittwoch-NIO5JNPF2FBOPPH7BLPE77WUVA.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Brexit-Nachwehen: Großbritanniens Wunschliste an die EU sorgt für Streit - Briten sollen zahlen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/brexit-nachwehen-grossbritanniens-wunschliste-an-die-eu-sorgt-fuer-streit-briten-sollen-zahlen-6TZVLVFAABH5ZN4TTZB77U3IJI.html</link><description>Die britische Regierung sucht den Zugang zu europäischen Programmen, doch beim Preis hört das Entgegenkommen schnell auf. Londons Wunschliste ist lang, die Zahlungsbereitschaft dagegen überschaubar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/brexit-nachwehen-grossbritanniens-wunschliste-an-die-eu-sorgt-fuer-streit-briten-sollen-zahlen-6TZVLVFAABH5ZN4TTZB77U3IJI.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 25.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:00:33 +0000</pubDate></item><item><title>Kfz-Werkstätten in Kiel: Bis zu acht Wochen Wartezeit auf Termine</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/kfz-werkstaetten-in-kiel-bis-zu-acht-wochen-wartezeit-auf-termine-V3DBKBFNY5GFZGZTYS5UHDWYGI.html</link><description>Kaum ist der Winter in Schleswig-Holstein angekommen, platzen die Terminkalender der Kfz-Werkstätten aus allen Nähten. Kunden beklagen, teilweise erst im Januar einen Termin ergattern zu können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/kfz-werkstaetten-in-kiel-bis-zu-acht-wochen-wartezeit-auf-termine-V3DBKBFNY5GFZGZTYS5UHDWYGI.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:30:06 +0000</pubDate></item><item><title>Unfälle und frühes Räumen: So lief der erste Schneetag in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfaelle-und-fruehes-raeumen-so-lief-der-erste-schneetag-in-kiel-IP3Q4UDQEBBSDPOBZZG5S6RAOE.html</link><description>Der Winter ist da – und mit ihm die Glätte und das frühe Räumen. Aufgrund einer neuen Regelung müssen Hauseigentümer in Kiel bis 7 Uhr morgens die Gehwege von Schnee und Eis befreit haben. Diese Vorgabe...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfaelle-und-fruehes-raeumen-so-lief-der-erste-schneetag-in-kiel-IP3Q4UDQEBBSDPOBZZG5S6RAOE.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:30:08 +0000</pubDate></item><item><title>Wintereinbruch sorgt für Verkehrsprobleme + OB-Stichwahl: SPD muss sich entscheiden + Kiel leuchtet orange</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wintereinbruch-sorgt-fuer-verkehrsprobleme-ob-stichwahl-spd-muss-sich-entscheiden-kiel-leuchtet-ZSGR4Z4UIZD5FOBQGRV73CYT5E.html</link><description>Das war ein wahrlich winterlicher Wochenanfang in Kiel. Der Schnee ließ viele Kinder jubeln, war aber für manchen Verkehrsteilnehmer unerfreulich. Fahrradfahrer und Fußgänger stürzten, Autos rammten Lichtmasten...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wintereinbruch-sorgt-fuer-verkehrsprobleme-ob-stichwahl-spd-muss-sich-entscheiden-kiel-leuchtet-ZSGR4Z4UIZD5FOBQGRV73CYT5E.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Anfang 2026: Viele Energieversorger in SH senken Strom- und Gaspreise</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/anfang-2026-viele-energieversorger-in-sh-senken-strom-und-gaspreise-6X2FTCARHREBJGXGODNEUOCXLI.html</link><description>Viele Haushalte in Schleswig-Holstein können zum Jahreswechsel teils deutliche Entlastungen bei den Energiekosten einplanen. Mehrere Versorger im Land senken ihre Tarife für Strom und Gas. Kunden der Stadtwerke Kiel etwa sparen zwischen 150 und rund 230 Euro im Jahr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/anfang-2026-viele-energieversorger-in-sh-senken-strom-und-gaspreise-6X2FTCARHREBJGXGODNEUOCXLI.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:34:40 +0000</pubDate></item><item><title>Das Echo der Scheherazade: Szenische Lesung im Schauspielhaus Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/das-echo-der-scheherazade-szenische-lesung-im-schauspielhaus-kiel-MZOKQJVYJJG2VEP5YDIKUG4FFA.html</link><description>Eine Märchenstunde der besonderen Art beschert Regisseur Joachim Rathke dem geneigten Publikum in der Vorweihnachtszeit mit dem spartenübergreifenden Schauspiel-Oper-Crossover „Das Echo der Scheherazade“. Eine szenische Lesung, die sich ausdrücklich an ein erwachsenes Publikum wendet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/das-echo-der-scheherazade-szenische-lesung-im-schauspielhaus-kiel-MZOKQJVYJJG2VEP5YDIKUG4FFA.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 25. November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-25-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-25-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:09:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Restaurant in Kiel: Kiki Kitchen setzt auf original chinesische Küche</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-restaurant-in-kiel-kiki-kitchen-setzt-auf-original-chinesische-kueche-M6QHBHLTUZFQRNQVZTKZ54HJPM.html</link><description>Am Alten Markt setzt das neu eröffnete Restaurant Kiki Kitchen auf authentisch chinesische Küche. Damit hebt es sich von anderen Asia-Restaurants in Kiel ab, die meist an den hiesigen Geschmack angepasst sind. Was erwartet die Gäste?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-restaurant-in-kiel-kiki-kitchen-setzt-auf-original-chinesische-kueche-M6QHBHLTUZFQRNQVZTKZ54HJPM.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Krimi Festival Kiel 2026: Bestseller, ein Live-Podcast und böse Balladen</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/krimi-festival-kiel-2026-bestseller-ein-live-podcast-und-boese-balladen-O4OYZVQU4JGRHPKJLGEWUDFVMU.html</link><description>Neuer Stoff für Nervenkitzel: Das Krimi Festival Kiel geht vom 6. bis 15. März 2026 in die vierte Runde. Neben Lesungen von Bestseller-Autoren gibt es zahlreiche weitere spannungsreiche Termine - unter anderem mit dem Sprecher von „Peter“ aus der Kult-Hörspielreihe „Drei ???“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/krimi-festival-kiel-2026-bestseller-ein-live-podcast-und-boese-balladen-O4OYZVQU4JGRHPKJLGEWUDFVMU.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:07:05 +0000</pubDate></item><item><title>Krimi Festival Kiel 2026: Bestseller, ein Live-Podcast und böse Balladen</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/krimi-festival-kiel-2026-bestseller-ein-live-podcast-und-boese-balladen-O4OYZVQU4JGRHPKJLGEWUDFVMU.html</link><description>Neuer Stoff für Nervenkitzel: Das Krimi Festival Kiel geht vom 6. bis 15. März 2026 in die vierte Runde. Neben Lesungen von Bestseller-Autoren gibt es zahlreiche weitere spannungsreiche Termine - unter anderem mit dem Sprecher von „Peter“ aus der Kult-Hörspielreihe „Drei ???“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/krimi-festival-kiel-2026-bestseller-ein-live-podcast-und-boese-balladen-O4OYZVQU4JGRHPKJLGEWUDFVMU.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:07:05 +0000</pubDate></item><item><title>Gewalt gegen Frauen: Der Weg einer Betroffenen in die Freiheit</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/gewalt-gegen-frauen-der-weg-einer-betroffenen-in-die-freiheit-,orangeday-114.html</link><description>Eine junge Frau aus Kiel hat sich von ihrer Familie getrennt, weil sie selbstbestimmt und ohne Gewalt leben will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/586bd428-8034-47a8-8e5d-0676a1f483a9</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:29:10 +0000</pubDate></item><item><title>EuGH-Urteil: Polen muss gleichgeschlechtliche Ehe anerkennen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eugh-urteil-polen-muss-gleichgeschlechtliche-ehe-anerkennen-IGWFFSVH7REBHH62G7CHYPENW4.html</link><description>Europas höchstes Gericht stärkt schwulen und lesbischen Paaren den Rücken. Ihre Ehe muss auch in EU-Ländern anerkannt werden, die keine Ehe für alle vorsehen. Ein polnisches Paar hofft nun auf die Anerkennung ihrer Ehe in der Heimat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eugh-urteil-polen-muss-gleichgeschlechtliche-ehe-anerkennen-IGWFFSVH7REBHH62G7CHYPENW4.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:37:37 +0000</pubDate></item><item><title>Brahms-Ensemble Kiel unter Emmer: Bach-Motetten umrahmten Mozarts Requiem</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/brahms-ensemble-kiel-unter-emmer-bach-motetten-umrahmten-mozarts-requiem-O6BIJB3KWBE4NO6YENML7CRMOU.html</link><description>Um den Totensonntag herum fesseln Chöre der Region Kiel die Gemeinde der Musikliebhaber gerne mit ausdrucksstarker Kirchenmusik. Einmal mehr ließen Konzerte vom Brahms-Ensemble unter Bernhard Emmer in Neumünster und Kiel aufhorchen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/brahms-ensemble-kiel-unter-emmer-bach-motetten-umrahmten-mozarts-requiem-O6BIJB3KWBE4NO6YENML7CRMOU.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:50:16 +0000</pubDate></item><item><title>Andreas Babler (SPÖ) in Kiel: Warnung vor Rechtspopulismus und neue marxistische Ansätze</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/andreas-babler-spoe-in-kiel-warnung-vor-rechtspopulismus-und-neue-marxistische-ansaetze-IMQIKRWSPFE6TFDI577PJM3L7Q.html</link><description>Österreichs Vizekanzler Andreas Babler (SPÖ) besuchte die Nord-SPD und sprach in Kiel auch über die wachsende Gefahr von Rechtspopulisten. Der bekennende Marxist diskutierte auch seine politischen Ansichten. Muss die SPD neue Wege einschlagen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/andreas-babler-spoe-in-kiel-warnung-vor-rechtspopulismus-und-neue-marxistische-ansaetze-IMQIKRWSPFE6TFDI577PJM3L7Q.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:31:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kritik an Baumfällungen in Kiel: Anwohner fordern Überprüfung im Stadtwald in Hammer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kritik-an-baumfaellungen-in-kiel-anwohner-fordern-ueberpruefung-im-stadtwald-in-hammer-O3J5YEALERDGRFFK6RDVQQIN44.html</link><description>Schwere Maschinen sind jetzt bei Baumfällarbeiten im Stadtwald des Kieler Stadtteils Hammer zum Einsatz gekommen. Entsprechend sieht das Gelände nun aus. Anwohner reagieren entsetzt – und fordern eine Überprüfung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kritik-an-baumfaellungen-in-kiel-anwohner-fordern-ueberpruefung-im-stadtwald-in-hammer-O3J5YEALERDGRFFK6RDVQQIN44.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:36:00 +0000</pubDate></item><item><title>Raub in Kieler Innenstadt: 23-Jähriger mit Messer bedroht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-kieler-innenstadt-23-jaehriger-mit-messer-bedroht-KSI32NELI5DAVP2MZ2KLXX2EMA.html</link><description>Mitten in der Innenstadt von Kiel ist ein junger Mann in der Nacht zu Sonntag Opfer einer räuberischen Erpressung geworden. Die Täter erbeuteten Bargeld und konnten flüchten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-kieler-innenstadt-23-jaehriger-mit-messer-bedroht-KSI32NELI5DAVP2MZ2KLXX2EMA.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:52:53 +0000</pubDate></item><item><title>Überfall auf Juwelier in Kiel-Gaarden: Täter auf der Flucht</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/ueberfall-auf-juwelier-in-kiel-gaarden-taeter-auf-der-flucht,regionkielnews-990.html</link><description>Am Montagnachmittag hat es einen bewaffneten Raubüberfall auf ein Juweliergeschäft in der Elisabethstraße gegeben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a5fc37d6-9493-4c59-9f7f-1c8596fc3b90</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:35:34 +0000</pubDate></item><item><title>Putin und die Ukraine: Auch Europas Schicksal liegt auf dem Verhandlungstisch - ein Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/putin-und-die-ukraine-auch-europas-schicksal-liegt-auf-dem-verhandlungstisch-ein-kommentar-TWNJILTIYVARNIFC5ZQZRSAH4U.html</link><description>Während sich US-Präsident Donald Trump in der Rolle des Friedensstifters sieht, liegt das Schicksal Europas mit auf dem Verhandlungstisch. Für Putin ist das eine komfortable Ausgangssituation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/putin-und-die-ukraine-auch-europas-schicksal-liegt-auf-dem-verhandlungstisch-ein-kommentar-TWNJILTIYVARNIFC5ZQZRSAH4U.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:50:54 +0000</pubDate></item><item><title>Juwelier-Raub in Kiel-Gaarden: Video von Tat sorgt für Aufsehen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/juwelier-raub-in-gaarden-video-von-tat-in-kiel-sorgt-fuer-aufsehen-TIZEWJI235ALXGFYSMW3QMUJUM.html</link><description>Nach einem Raubüberfall auf einen Juwelier in Gaarden sind die Täter noch auf freiem Fuß. Die Polizei Kiel bittet um Hinweise zur Tat. Ein Video, das den Vorfall dokumentieren soll, sorgt online für Aufsehen – und zeigt dramatische Szenen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/juwelier-raub-in-gaarden-video-von-tat-in-kiel-sorgt-fuer-aufsehen-TIZEWJI235ALXGFYSMW3QMUJUM.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:51:46 +0000</pubDate></item><item><title>Digitales Portal Schriftgut.SH: Historische Dokumente online zugänglich</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/digitales-portal-schriftgut-sh-historische-dokumente-online-zugaenglich-W2VEQZTNQ5AQZOVUPUALRBXOSQ.html</link><description>Mit dem Portal SchriftGut.SH wird historisches Wissen für alle zugänglich. Interessierte können auf mehr als 13.000 Dokumente zugreifen und diese etwa zur Ahnenforschung nutzen. Das müssen Nutzerinnen und Nutzer zum neuen Angebot der Universitätsbibliothek Kiel wissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/digitales-portal-schriftgut-sh-historische-dokumente-online-zugaenglich-W2VEQZTNQ5AQZOVUPUALRBXOSQ.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:00:13 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: SSW unterstützt Kandidat Gerrit Derkowski</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-ssw-unterstuetzt-kandidat-gerrit-derkowski-6CSLTYYRURF4XPGCVMQ7SJ3FVA.html</link><description>Der SSW spricht sich für Gerrit Derkowski aus und unterstützt ihn bei der Stichwahl am 7. Dezember um das Amt des Oberbürgermeisters in Kiel. Es gebe mit dem parteilosen Kandidaten von CDU und FDP „mehr Berührungspunkte als mit den Grünen“. Und welche sind das?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-ssw-unterstuetzt-kandidat-gerrit-derkowski-6CSLTYYRURF4XPGCVMQ7SJ3FVA.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Oper Kiel plant Loriots "Ring an einem Abend" mit Michael Kessler als Erzähler</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-plant-loriots-ring-an-einem-abend-mit-michael-kessler-als-erzaehler-5RQZ7AYSHNBV3BCSRKNHBDWTJY.html</link><description>Das Theater Kiel ersetzt die Ende Januar 2026 geplante „Tannhäuser“-Produktion durch Loriots pfiffige Version, die Wagners 14-stündigen „Ring des Nibelungen“ auf einen einzigen Musikdrama-Highlight-Abend eindampft. Jetzt steht die Besetzung fest.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-plant-loriots-ring-an-einem-abend-mit-michael-kessler-als-erzaehler-5RQZ7AYSHNBV3BCSRKNHBDWTJY.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:38:40 +0000</pubDate></item><item><title>Oper Kiel plant Loriots "Ring an einem Abend" mit Michael Kessler als Erzähler</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-plant-loriots-ring-an-einem-abend-mit-michael-kessler-als-erzaehler-5RQZ7AYSHNBV3BCSRKNHBDWTJY.html</link><description>Das Theater Kiel ersetzt die Ende Januar 2026 geplante „Tannhäuser“-Produktion durch Loriots pfiffige Version, die Wagners 14-stündigen „Ring des Nibelungen“ auf einen einzigen Musikdrama-Highlight-Abend eindampft. Jetzt steht die Besetzung fest.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-plant-loriots-ring-an-einem-abend-mit-michael-kessler-als-erzaehler-5RQZ7AYSHNBV3BCSRKNHBDWTJY.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:38:40 +0000</pubDate></item><item><title>Chef von Karstadt in Kiel räumt seinen Posten</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/chef-von-karstadt-in-kiel-raeumt-seinen-posten-BSTD3ZQ2N5GFTHVK2ECQXTS7MQ.html</link><description>Mehr als 45 Jahre hat er für Karstadt gearbeitet, gut elf davon als Filialchef in Kiel. Nach etlichen Umbrüchen, Eigentümerwechseln und vier Insolvenzen seines Arbeitgebers nimmt Christoph Kellenter (62) den Hut. Im Gespräch sagt er warum – und was ihn an die Zukunft des Warenhauses glauben lässt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/chef-von-karstadt-in-kiel-raeumt-seinen-posten-BSTD3ZQ2N5GFTHVK2ECQXTS7MQ.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:51:26 +0000</pubDate></item><item><title>Chef von Karstadt in Kiel räumt seinen Posten</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/chef-von-karstadt-in-kiel-raeumt-seinen-posten-BSTD3ZQ2N5GFTHVK2ECQXTS7MQ.html</link><description>Mehr als 45 Jahre hat er für Karstadt gearbeitet, gut elf davon als Filialchef in Kiel. Nach etlichen Umbrüchen, Eigentümerwechseln und vier Insolvenzen seines Arbeitgebers nimmt Christoph Kellenter (62) den Hut. Im Gespräch sagt er warum – und was ihn an die Zukunft des Warenhauses glauben lässt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/chef-von-karstadt-in-kiel-raeumt-seinen-posten-BSTD3ZQ2N5GFTHVK2ECQXTS7MQ.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:51:26 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahlkampf in Kiel: Mit Samet Yilmaz (Grüne) in Dietrichsdorf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-mit-samet-yilmaz-gruene-in-dietrichsdorf-G64TTXJWTNER3ITFI7P3F7YLCU.html</link><description>Zur Stichwahl um das Oberbürgermeister-Amt in Kiel am 7. Dezember versucht Grünen-Kandidat Samet Yilmaz, auch in den Stadtteilen zu punkten, wo sein CDU/FDP-Konkurrent Gerrit Derkowski im ersten Wahlgang vorn lag. Das ist nicht immer einfach, wie ein Wahlkampf-Nachmittag in Dietrichsdorf zeigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-mit-samet-yilmaz-gruene-in-dietrichsdorf-G64TTXJWTNER3ITFI7P3F7YLCU.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahlkampf in Kiel: Mit Gerrit Derkowski auf dem Blücherplatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-mit-gerrit-derkowski-auf-dem-bluecherplatz-NNS54P77NVGGXEH343MNV3XWRA.html</link><description>Wahlkampf im „grünen Kern” von Kiel: Oberbürgermeister-Kandidat Gerrit Derkowski (parteilos für CDU und FDP) geht dort auf Stimmenfang, wo sein Konkurrent Samet Yilmaz (Grüne) im ersten Wahlgang die meisten Stimmen erhielt. Was Derkowski in der typisch grünen Gegend am Blücherplatz erwartete.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahlkampf-in-kiel-mit-gerrit-derkowski-auf-dem-bluecherplatz-NNS54P77NVGGXEH343MNV3XWRA.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Juwelier-Raub in Kiel-Gaarden: Mutiger Helfer stoppt bewaffnete Täter mit Baseballschläger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/juwelier-raub-in-kiel-gaarden-mutiger-helfer-stoppt-bewaffnete-taeter-mit-baseballschlaeger-J66VYQY2J5GBBAC3W6PLV3SDIY.html</link><description>Zwei Maskierte haben einen Juwelier im Kieler Stadtteil Gaarden überfallen. Von der Tat kursiert ein Video in sozialen Medien. Darin ist auch Schenol Dursun zu sehen. Er betreibt den Laden nebenan – und griff zum Baseballschläger, um die Täter zu stoppen. Hier erzählt der 47-Jährige von den dramatischen Szenen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/juwelier-raub-in-kiel-gaarden-mutiger-helfer-stoppt-bewaffnete-taeter-mit-baseballschlaeger-J66VYQY2J5GBBAC3W6PLV3SDIY.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nord-Ostsee-Kanal: Kaputtes Schleusentor nach Kiel geschleppt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nord-ostsee-kanal-kaputtes-schleusentor-nach-kiel-geschleppt-NUZ2DG6EEVB7NDFBMV2BBSCRAI.html</link><description>Der Nord-Ostsee-Kanal ist für große Schiffe wieder ohne Behinderungen befahrbar. Am Dienstag wurde die große Nordschleuse in Brunsbüttel nach drei Monaten Reparaturzeit wieder in Betrieb genommen. Ein Schleusentor musste getauscht werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nord-ostsee-kanal-kaputtes-schleusentor-nach-kiel-geschleppt-NUZ2DG6EEVB7NDFBMV2BBSCRAI.html</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>