<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:28:31 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Immer-Flohmarkt in Kiel erobert Herzen der Schnäppchenjäger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-immer-flohmarkt-in-kiel-erobert-herzen-der-schnaeppchenjaeger-5SROYB2JF5FKBNS3E2A5VCUBMM.html</link><description>In Pries-Friedrichsort ist jetzt jeden Tag Flohmarkt: Andre Orlowski und Annica Kraus haben dort einen rund 40 Quadratmeter großen Laden mit Mietregalen und täglich neuem Trödel eröffnet. Das Konzept des „Immer-Flohmarkts“ kommt in Kiel so gut an, dass sie bereits weitere Fläche angemietet haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-immer-flohmarkt-in-kiel-erobert-herzen-der-schnaeppchenjaeger-5SROYB2JF5FKBNS3E2A5VCUBMM.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:47:34 +0000</pubDate></item><item><title>Ärger um Fahrradzone in Kiel: Ist das Projekt in Immelmannstraße unnötig?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aerger-um-fahrradzone-in-kiel-ist-das-projekt-in-immelmannstrasse-unnoetig-I3DJRVVFYFBVXH3ROLJFFJBXWE.html</link><description>Die geplante Fahrradzone in der Immelmannstraße sorgt für hitzige Debatten. Ortsbeirat und Politik kritisieren mangelnde Transparenz und zweifelhafte Prioritäten. Sogar von einem Schildbürgerstreich ist die Rede. Kippt das Projekt noch?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aerger-um-fahrradzone-in-kiel-ist-das-projekt-in-immelmannstrasse-unnoetig-I3DJRVVFYFBVXH3ROLJFFJBXWE.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bau-Turbo in Kiel: Wohnungsbau-Beschleunigung entfacht politischen Streit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bau-turbo-in-kiel-wohnungsbau-beschleunigung-entfacht-politischen-streit-HFGZIJNWG5F4FAUCQWQOW6TJ64.html</link><description>In Kiel sorgt der geplante Bau-Turbo für Streit. Die grün-rote Kooperation hat im Bauausschuss einem Antrag der Verwaltung erst nach eigenen Änderungen zugestimmt. Die CDU spricht von „ideologischen Blockaden“ und „absurden Vorschriften“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bau-turbo-in-kiel-wohnungsbau-beschleunigung-entfacht-politischen-streit-HFGZIJNWG5F4FAUCQWQOW6TJ64.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:58:52 +0000</pubDate></item><item><title>Petruskirche Kiel: Musical-Star Angelika Milster erntet stehende Ovationen</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/petruskirche-kiel-musical-star-angelika-milster-erntet-stehende-ovationen-6QPH4TCSRRFTJMN7SA5LUC6K4E.html</link><description>Dass sich Musical-Star Angelika Milster auch vor einem Altar zuhause fühlt, ist bekannt. Im Rahmen ihrer winterlichen Kirchen-Tournee gastierte die Sängerin nun in der Kieler Petruskirche und erwärmte die Gemüter des Publikums mit geistliche Liedern, Arien, Musical-Highlights und Chansons.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/petruskirche-kiel-musical-star-angelika-milster-erntet-stehende-ovationen-6QPH4TCSRRFTJMN7SA5LUC6K4E.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Fridays for Future Kiel protestiert am 8. Februar gegen A20-Ausbau</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-kiel-protestiert-am-8-februar-gegen-a20-ausbau-SOJO2MY7AVHHVLI3QZPA3PY66U.html</link><description>Mit einem Marsch über den Theodor-Heuss-Ring hat Fridays for Future Kiel am Sonntagnachmittag kurzzeitig für Staus gesorgt. Die rund 40 Demonstranten protestierten damit gegen den Weiterbau der Autobahn 20 in Schleswig-Holstein. „Fahrt doch lieber Bus und Bahn“, skandierten sie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-kiel-protestiert-am-8-februar-gegen-a20-ausbau-SOJO2MY7AVHHVLI3QZPA3PY66U.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:05:09 +0000</pubDate></item><item><title>Widerstand gegen Olympia in Kiel: Linke und Umweltverbände skeptisch</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/widerstand-gegen-olympia-in-kiel-linke-und-umweltverbaende-skeptisch-IKYPPNX42JFJFGFNGDPMZAI6TM.html</link><description>Während viele Prominente, Vereine und Parteien für eine Austragung der olympischen Segelwettbewerbe in Kiel werben, sprechen sich öffentlich nur wenige Kieler gegen Olympia aus. Eine Ausnahme machen die Linken und Naturschutzverbände. Wovor sie warnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/widerstand-gegen-olympia-in-kiel-linke-und-umweltverbaende-skeptisch-IKYPPNX42JFJFGFNGDPMZAI6TM.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:13:48 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel verliert 1:3 gegen Hannover 96</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-verliert-13-gegen-hannover-96,shmag-6908.html</link><description>Für die "Störche" war es die dritte Niederlage in acht Tagen. Nun sind es nur noch zwei Punkte Abstand zum Relegationsplatz 16.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/4b469199-091b-4e3c-96f4-dec3967481ad</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 23:00:32 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 09.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-09-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-09-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 09.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-09-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 23:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 09.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-09-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-09-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 03:01:30 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 09.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-09-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-09-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 03:02:11 +0000</pubDate></item><item><title>Olympische Spiele Kiel: Das sagen Gegner + 480 Euro fehlen für Studium</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympische-spiele-kiel-das-sagen-gegner-480-euro-fehlen-fuer-studium-J3WL3A66CRELLC4MOQRR7YCR6A.html</link><description>Geht es Ihnen wie mir? Die Olympischen Spiele in Mailand sind gerade erst gestartet – und faszinieren mich schon jetzt. Ob Frauen-Eishockey, Männer-Rodeln, Eistanz oder Ski-Abfahrt: Der olympische Geist...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympische-spiele-kiel-das-sagen-gegner-480-euro-fehlen-fuer-studium-J3WL3A66CRELLC4MOQRR7YCR6A.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Schloss Eutin zeigt ab 8. Mai 2026 Objekte aus der Antikensammlung Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/schloss-eutin-zeigt-ab-8-mai-2026-objekte-aus-der-antikensammlung-kiel-5ZDD3DQOYRF5DOWFJ2UJOP4J6A.html</link><description>Die Landeshauptstadt Kiel hat wegen der mehrjährigen Sanierungsschließung vorübergehend nicht nur seine Kunsthalle verloren. Auch die Antikensammlung ist bis Ende 2029 geschlossen. Ab 8. Mai 2026 sind aber Objekte im Schloss Eutin zu Gast.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/schloss-eutin-zeigt-ab-8-mai-2026-objekte-aus-der-antikensammlung-kiel-5ZDD3DQOYRF5DOWFJ2UJOP4J6A.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Brand in Kiel-Gaarden: Mieter und Künstler sind verzweifelt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-brand-in-kiel-gaarden-mieter-und-kuenstler-sind-verzweifelt-YI5R4XKTS5HHTGJSASUZZM3XJY.html</link><description>Fünf Wochen nach dem Brand in der Elisabethstraße in Kiel-Gaarden sind die Betroffenen im Ungewissen: Die Mieter bangen in ihren Notunterkünften. Die Künstler kämpfen gegen Asche, Wasser und Ratten. Während ein Nachbar noch immer in U-Haft sitzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-brand-in-kiel-gaarden-mieter-und-kuenstler-sind-verzweifelt-YI5R4XKTS5HHTGJSASUZZM3XJY.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>The Nighten in Kiel: Student eröffnet Eventlocation mit Dachterrasse</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/the-nighten-in-kiel-student-eroeffnet-eventlocation-mit-dachterrasse-D5Y3UPCTXJGJZLFQKD2U3DROTY.html</link><description>Panoramablick, Dachterrasse und Longdrinks: Mit „The Nighten“ hat Laurids Hansen eine neue Eventlocation in Kiel ins Leben gerufen. Neben seinem Studium an der HAW Kiel organisiert der 26-Jährige exklusive Partys für ein „gehobenes Publikum“. Das sind seine Pläne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/the-nighten-in-kiel-student-eroeffnet-eventlocation-mit-dachterrasse-D5Y3UPCTXJGJZLFQKD2U3DROTY.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:23:59 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Plewka &amp; Schmedtje in Kiel: Berührendes Programm 'Between The Lights'</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-plewka-und-schmedtje-in-kiel-beruehrendes-programm-between-the-lights-O2J5FE22WVGFBOT74AQX426AOU.html</link><description>Lieder über den Tod stehen im Mittelpunkt der neuen Produktion „Between The Lights“ von Jan Plewka und Marco Schmedtje. Im sehr gut besuchten Schauspielhaus in Kiel bot das Musikduo einen facettenreichen Abend mit vielen Songs aus dem kollektiven Pop-Gedächtnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-plewka-und-schmedtje-in-kiel-beruehrendes-programm-between-the-lights-O2J5FE22WVGFBOT74AQX426AOU.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:18:59 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Sondergesandter für Russland: Warum Europa plötzlich wieder mit Putin reden will</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-sondergesandter-fuer-russland-warum-europa-ploetzlich-wieder-mit-putin-reden-will-EZ3QJCPGZFCNZJGVD7AJK5NL24.html</link><description>Von standhafter Geschlossenheit keine Spur mehr: Europas Hauptstädte streiten erbittert darüber, ob man mit Moskau reden muss. Putin bombardiert die Ukraine derweil so heftig wie selten zuvor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-sondergesandter-fuer-russland-warum-europa-ploetzlich-wieder-mit-putin-reden-will-EZ3QJCPGZFCNZJGVD7AJK5NL24.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:46:30 +0000</pubDate></item><item><title>Einbruch in Kiel: Gesuchter Dieb stiehlt Motorenöl im Wert von 870 Euro</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruch-in-kiel-gesuchter-dieb-stiehlt-motorenoel-im-wert-von-870-euro-EIZFNLWRBVBZDJ4U3PE4NX6JO4.html</link><description>Beim Einbruch in eine Tankstellengarage in Kiel ist ein 41-Jähriger erwischt worden. Er führte gestohlenes Motoröl mit sich. Und: Der Mann wurde bereits gesucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruch-in-kiel-gesuchter-dieb-stiehlt-motorenoel-im-wert-von-870-euro-EIZFNLWRBVBZDJ4U3PE4NX6JO4.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:25:57 +0000</pubDate></item><item><title>Eislaufen ist seine Leidenschaft - Leben retten sein Alltag. Peter Scharrer erzählt Eisgeschichten vom Kieler Wellsee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eislaufen-ist-seine-leidenschaft-leben-retten-sein-alltag-peter-scharrer-erzaehlt-eisgeschichten-vom-TESSREIJB5HAFKLTMGCDDD6JTE.html</link><description>Der 83-jährige Peter Scharrer erzählt. Von seiner Leidenschaft zum Eislaufen und vom Leben retten. Und wie er sich in seinem Alter noch auf das Eis traut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eislaufen-ist-seine-leidenschaft-leben-retten-sein-alltag-peter-scharrer-erzaehlt-eisgeschichten-vom-TESSREIJB5HAFKLTMGCDDD6JTE.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:38:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kündigung von Räumen: AfD-Parteizentrale zieht von Kiel nach Neumünster</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/kuendigung-von-raeumen-afd-parteizentrale-zieht-von-kiel-nach-neumuenster-6TZEON4PSVEMZMCUKHFFOLYCWE.html</link><description>Die rechtspopulistische AfD hat ihre Parteizentrale nach 13 Jahren von Kiel nach Neumünster verlegt. Ganz freiwillig ist das offenbar nicht passiert. Die Wahl von Neumünster als Standort soll aber auch strategische Hintergründe haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/kuendigung-von-raeumen-afd-parteizentrale-zieht-von-kiel-nach-neumuenster-6TZEON4PSVEMZMCUKHFFOLYCWE.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:41:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kündigung von Räumen: AfD-Parteizentrale zieht von Kiel nach Neumünster</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/kuendigung-von-raeumen-afd-parteizentrale-zieht-von-kiel-nach-neumuenster-6TZEON4PSVEMZMCUKHFFOLYCWE.html</link><description>Die rechtspopulistische AfD hat ihre Parteizentrale nach 13 Jahren von Kiel nach Neumünster verlegt. Ganz freiwillig ist das offenbar nicht passiert. Die Wahl von Neumünster als Standort soll aber auch strategische Hintergründe haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/kuendigung-von-raeumen-afd-parteizentrale-zieht-von-kiel-nach-neumuenster-6TZEON4PSVEMZMCUKHFFOLYCWE.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:41:32 +0000</pubDate></item><item><title>Warnstreik im öffentlichen Dienst in SH: Eingeschränkter Winterdienst am 10.2.</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warnstreik-im-oeffentlichen-dienst-in-sh-eingeschraenkter-winterdienst-am-10-2-TAWXCDD2S5H55G72RTX46HZR44.html</link><description>Unmittelbar vor den Tarifverhandlungen rufen Gewerkschaften erneut zum Warnstreik im öffentlichen Dienst in SH auf. Am Dienstag sollen Landesbedienstete zu einer Kundgebung nach Kiel kommen. Das hat auch Einfluss auf den Winterdienst im Land.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warnstreik-im-oeffentlichen-dienst-in-sh-eingeschraenkter-winterdienst-am-10-2-TAWXCDD2S5H55G72RTX46HZR44.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:41:12 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Umfrage zu Schnitzel in und um Kiel: Wo schmeckt‘s am besten?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-schnitzel-in-und-um-kiel-wo-schmeckt-s-am-besten-4TNEQBDZCZGLHKO6VL7QO7GBXI.html</link><description>Das Schnitzel ist ein beliebtes Gericht, auch in Schleswig-Holstein – und vielerorts zu bekommen. Doch wo in Kiel und der Region schmeckt es am besten? Das möchten wir von Ihnen wissen!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-schnitzel-in-und-um-kiel-wo-schmeckt-s-am-besten-4TNEQBDZCZGLHKO6VL7QO7GBXI.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:44:09 +0000</pubDate></item><item><title>Gänsehaut: Nach sechs Jahren wieder "Kiel Singt" im Konzerthaus am Schloss</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/gaensehaut-nach-sechs-jahren-wieder-kiel-singt-im-konzerthaus-am-schloss-J7MZKTNDZJGZ5BJF2DBZCUMFAQ.html</link><description>„Die Magie passiert in jedem selbst“, sagt Niels Schröder, Chorleiter und Moderator der beliebten Traditionsveranstaltung „Kiel Singt“. Nach sechs Jahren kam sie nun endlich wieder nach Hause - ins Konzerthaus am Schloss. So stimmungsvoll war es in der neuen Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/gaensehaut-nach-sechs-jahren-wieder-kiel-singt-im-konzerthaus-am-schloss-J7MZKTNDZJGZ5BJF2DBZCUMFAQ.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:19:56 +0000</pubDate></item><item><title>Riesenrad in Kiel: La Noria Gigante bleibt bis 1. März am Hauptbahnhof</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/riesenrad-in-kiel-la-noria-gigante-bleibt-bis-1-maerz-am-hauptbahnhof-TL7RZXGD6FHD7NSOZTIAPGRDLE.html</link><description>Das Riesenrad „La Noria Gigante“ bleibt länger in Kiel als zunächst geplant. Ursprünglich sollte das Fahrgeschäft bereits im Januar abgebaut werden. Die Hintergründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/riesenrad-in-kiel-la-noria-gigante-bleibt-bis-1-maerz-am-hauptbahnhof-TL7RZXGD6FHD7NSOZTIAPGRDLE.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Influencer und Comedian Tobii begeistert in Kiel: „Die Hupen waren top“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/influencer-und-comedian-tobii-begeistert-in-kiel-die-hupen-waren-top-SM672LQY7ZFGHJTU7R4SWELA3I.html</link><description>Von tanzenden Brüsten, geklauten Handys und pointierten Klischees: Comedian und Influencer Tobii bringt deutschen Alltag unterhaltsam auf den Punkt. In Kiel sorgte er am Samstagabend spontan und interaktiv für ordentlich Lacher. Ein Blick hinter die Kulissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/influencer-und-comedian-tobii-begeistert-in-kiel-die-hupen-waren-top-SM672LQY7ZFGHJTU7R4SWELA3I.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:33:47 +0000</pubDate></item><item><title>Wahl-O-Mat Baden-Württemberg 2026: Hier den Test zur Landtagswahl machen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wahl-o-mat-baden-wuerttemberg-2026-hier-den-test-zur-landtagswahl-machen-UGNLFFF5KFDC5LZ4LIYDJ7RLPI.html</link><description>Rund 7,7 Millionen Wahlberechtigte entscheiden am 8. März über einen neuen Landtag in Baden-Württemberg. Wer sich auf der Parteienlandschaft verorten möchte, kann dafür wie gewohnt den Wahl-O-Mat der Bundeszentrale für politische Bildung nutzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wahl-o-mat-baden-wuerttemberg-2026-hier-den-test-zur-landtagswahl-machen-UGNLFFF5KFDC5LZ4LIYDJ7RLPI.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:39:18 +0000</pubDate></item><item><title>Krise mit Trump: Sicherheitskonferenz warnt vor „Politik der Abrissbirne“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/krise-mit-trump-sicherheitskonferenz-warnt-vor-politik-der-abrissbirne-ADYYZAYWVBGAZHCF5QNSHTAPHQ.html</link><description>Jedes Jahr kommen Hunderte Spitzen aus Politik und Militär nach München. Konflikte sind ihnen vertraut, 2026 erleben sie aber einen nie dagewesenen Bruch mit den USA. Einer hofft, dass Europa den „Schuss gehört hat“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/krise-mit-trump-sicherheitskonferenz-warnt-vor-politik-der-abrissbirne-ADYYZAYWVBGAZHCF5QNSHTAPHQ.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:39:20 +0000</pubDate></item><item><title>Per Haftbefehl gesucht: Polizei bremst Passagier im Ostseekai Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/per-haftbefehl-gesucht-polizei-bremst-passagier-im-ostseekai-kiel-AKZOXJ5TC5AUZCDK4EAUUW5JXI.html</link><description>Ungewollte Überraschung für einen 24-jährigen Kreuzfahrtpassagier in Kiel: Als er am Sonnabend im Ostseekai an Bord der „Aidaprima“ gehen wollte, drohte der Urlaubstraum an der Grenzkontrolle zu scheitern. Gegen den Mann lag ein Haftbefehl vor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/per-haftbefehl-gesucht-polizei-bremst-passagier-im-ostseekai-kiel-AKZOXJ5TC5AUZCDK4EAUUW5JXI.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:57:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Anna Langsch (Grüne) legt Landtagsmandat nieder</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-anna-langsch-gruene-legt-landtagsmandat-nieder-5EWSHUN6URHXPB3WZTWULWUET4.html</link><description>Die Landtagsabgeordnete Anna Langsch (Grüne) aus Kiel zieht sich aus der Politik zurück. Sie werde ihr Landtagsmandat Ende Februar niederlegen, teilen die Grünen mit. Langsch ist die erste Transfrau im schleswig-holsteinischen Landtag. Hintergrund seien gesundheitliche Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-anna-langsch-gruene-legt-landtagsmandat-nieder-5EWSHUN6URHXPB3WZTWULWUET4.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:27:26 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Anna Langsch (Grüne) legt Landtagsmandat nieder</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-anna-langsch-gruene-legt-landtagsmandat-nieder-5EWSHUN6URHXPB3WZTWULWUET4.html</link><description>Die Landtagsabgeordnete Anna Langsch (Grüne) aus Kiel zieht sich aus der Politik zurück. Sie werde ihr Landtagsmandat Ende Februar niederlegen, teilen die Grünen mit. Langsch ist die erste Transfrau im schleswig-holsteinischen Landtag. Hintergrund seien gesundheitliche Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-anna-langsch-gruene-legt-landtagsmandat-nieder-5EWSHUN6URHXPB3WZTWULWUET4.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:27:26 +0000</pubDate></item><item><title>Angela Merkel kommt erstmals seit Kanzler­schaft zu CDU-Parteitag</title><link>https://www.kn-online.de/politik/angela-merkel-kommt-erstmals-seit-kanzler-schaft-zu-cdu-parteitag-5NRXPWCMNZA47MG3KIUFEYUGZA.html</link><description>Damit hat in der CDU-Führung wohl kaum jemand gerechnet: Die Ex-Kanzlerin kommt in knapp zwei Wochen erstmals seit ihrer Regierungszeit wieder zu einem Parteitag.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/angela-merkel-kommt-erstmals-seit-kanzler-schaft-zu-cdu-parteitag-5NRXPWCMNZA47MG3KIUFEYUGZA.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:57:19 +0000</pubDate></item><item><title>Warnstreiks in SH: UKSH betroffen - große Demo in Kiel geplant</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/warnstreiks-in-sh-uksh-betroffen-grosse-demo-in-kiel-geplant,warnstreik-320.html</link><description>Vor einer dritten Verhandlungsrunde rufen Gewerkschaften wieder zu Streiks auf. Am Dienstag ist in Kiel eine Kundgebung geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7ea15e4c-25f7-41b7-a6df-c40441f02901</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:25:13 +0000</pubDate></item><item><title>Einbrüche in Dietrichsdorf: Sicherheitsgefühl von Geschäftsleuten leidet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbrueche-in-dietrichsdorf-sicherheitsgefuehl-von-geschaeftsleuten-leidet-GC6664V6WNCR5MKAKFGDMRY4GY.html</link><description>Nach einer Reihe von Einbrüchen und Einbruchversuchen äußern sich Geschäftsleute aus dem Kieler Stadtteil Neumühlen-Dietrichsdorf besorgt um die Sicherheit – und finden deutliche Worte. So wollen sich einige nun besser vor Kriminalität schützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbrueche-in-dietrichsdorf-sicherheitsgefuehl-von-geschaeftsleuten-leidet-GC6664V6WNCR5MKAKFGDMRY4GY.html</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:00:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>