<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 05:30:14 +0000</lastBuildDate><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Konjunktur: Deutsche Wirtschaft im zweiten Quartal leicht geschrumpft</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/konjunktur-deutsche-wirtschaft-im-zweiten-quartal-leicht-geschrumpft-DFRLINS7CRINNHDUK6EJOSZQUQ.html</link><description>Auf die exportorientierte deutsche Wirtschaft kommen harte Zeiten zu. Schon vor Inkrafttreten der meisten US-Zölle fehlt Europas größter Volkswirtschaft der Schwung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/konjunktur-deutsche-wirtschaft-im-zweiten-quartal-leicht-geschrumpft-DFRLINS7CRINNHDUK6EJOSZQUQ.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:49:58 +0000</pubDate></item><item><title>Urlaub in Schleswig-Holstein: Ausflugsziele bei schlechtem Wetter und Regen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urlaub-in-schleswig-holstein-ausflugsziele-bei-schlechtem-wetter-und-regen-OWKZHF7E5A34GYDDN5BCB4GYXQ.html</link><description>Eine Schönwettergarantie gibt es in Kiel bekanntlich nicht. Damit dennoch keine Langeweile im Urlaub in Schleswig-Holstein aufkommt, finden Sie hier Tipps für einen gelungenen Regentag in der Landeshauptstadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urlaub-in-schleswig-holstein-ausflugsziele-bei-schlechtem-wetter-und-regen-OWKZHF7E5A34GYDDN5BCB4GYXQ.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:58:59 +0000</pubDate></item><item><title>Absperrungen am Abrisshaus am Kieler Weg sorgen für Unfallrisiko</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/absperrungen-am-abrisshaus-am-kieler-weg-sorgen-fuer-unfallrisiko-GAT5B5UHWNF7LFGKMD7KOEQNNQ.html</link><description>Seit Monaten sorgt ein baufälliges Gebäude für eine Gefahrenstelle im Kieler Weg in Kronsburg. Die Stadt sperrte eine Straßenhälfte und den Gehweg ab, was aus Sicht von Anwohnern aber die Lage dort nur gefährlicher macht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/absperrungen-am-abrisshaus-am-kieler-weg-sorgen-fuer-unfallrisiko-GAT5B5UHWNF7LFGKMD7KOEQNNQ.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 10:27:31 +0000</pubDate></item><item><title>Straßensperrung am Wilhelmplatz in Kiel: Wasserrohrbruch unterspült Fahrbahnen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/strassensperrung-am-wilhelmplatz-in-kiel-wasserrohrbruch-unterspuelt-fahrbahnen-MAC5TJDC3BD7BBUGUJK5Y7UYVU.html</link><description>Wasserrohrbruch mit Folgen im Kieler Zentrum: Im Bereich des Wilhelmplatzes ist in der Nacht zu Mittwoch eine große Leitung gebrochen. Teile der Eckernförder Straße müssen gesperrt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/strassensperrung-am-wilhelmplatz-in-kiel-wasserrohrbruch-unterspuelt-fahrbahnen-MAC5TJDC3BD7BBUGUJK5Y7UYVU.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:02:38 +0000</pubDate></item><item><title>Tankstopp in Kiel: In Russland gebaute Fregatte „Tamal“ auf Jungfernfahrt nach Indien</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tankstopp-in-kiel-in-russland-gebaute-fregatte-tamal-auf-jungfernfahrt-nach-indien-XZH4GVZTWNEBPH6JEXITK2J67I.html</link><description>Das jüngste Kampfschiff der Marine Indiens ist auf Stippvisite in Kiel. Vor der Kanalpassage nutzte die Besatzung der Fregatte „Tamal“ die Chance zum Tanken in der Wik. Das Schiff wurde in Russland gebaut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tankstopp-in-kiel-in-russland-gebaute-fregatte-tamal-auf-jungfernfahrt-nach-indien-XZH4GVZTWNEBPH6JEXITK2J67I.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:45:17 +0000</pubDate></item><item><title>Tankstopp in Kiel: In Russland gebaute Fregatte „Tamal“ auf Jungfernfahrt nach Indien</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tankstopp-in-kiel-in-russland-gebaute-fregatte-tamal-auf-jungfernfahrt-nach-indien-XZH4GVZTWNEBPH6JEXITK2J67I.html</link><description>Das jüngste Kampfschiff der Marine Indiens ist auf Stippvisite in Kiel. Vor der Kanalpassage nutzte die Besatzung der Fregatte „Tamal“ die Chance zum Tanken in der Wik. Das Schiff wurde in Russland gebaut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tankstopp-in-kiel-in-russland-gebaute-fregatte-tamal-auf-jungfernfahrt-nach-indien-XZH4GVZTWNEBPH6JEXITK2J67I.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:45:17 +0000</pubDate></item><item><title>Haushalt 2026: Kiel steckt bei Finanzen tief Minus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushalt-2026-kiel-steckt-bei-finanzen-tief-minus-NGALRI7SJFEBDB2K5SHJ5IMA5U.html</link><description>Während die Stadt Kiel unter einer Haushaltssperre steht, legt Kämmerer Christian Zierau den Etat-Entwurf für 2026 vor. Der weist tiefrote Zahlen auf, genau wie die mittelfristige Planung bis 2029. Dennoch hat Zierau ambitionierte Ziele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushalt-2026-kiel-steckt-bei-finanzen-tief-minus-NGALRI7SJFEBDB2K5SHJ5IMA5U.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Gewalttat in Kiel: 28-Jähriger in Ferienwohnung gefangen und misshandelt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewalttat-in-kiel-28-jaehriger-in-ferienwohnung-gefangen-und-misshandelt-I5VKOQMF7VHETLN3UNFTTCG6CA.html</link><description>Ein grausames Verbrechen erschüttert Kiel: Mehrere Täter sollen einen 28-Jährigen stundenlang in einer Ferienwohnung gefangen gehalten, misshandelt – und schließlich gezwungen haben, Bargeld abzuheben. Die Polizei hat einen Verdächtigen gefasst – doch zwei weitere bleiben flüchtig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewalttat-in-kiel-28-jaehriger-in-ferienwohnung-gefangen-und-misshandelt-I5VKOQMF7VHETLN3UNFTTCG6CA.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>Schwimmende Kunst an der Hörn in Kiel: Balancieren und Beklettern erwünscht</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/schwimmende-kunst-an-der-hoern-in-kiel-balancieren-und-beklettern-erwuenscht-2FJ7EQIDO5HI7I2T4TJREECN7A.html</link><description>Kunst zum Anfassen in Kiel: Da, wo die Hörn an Land geht, fängt das schwimmende Kunstprojekt „Bycatch” die Sinne und macht Lust, auf den weißen Tetrapoden herumzuklettern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/schwimmende-kunst-an-der-hoern-in-kiel-balancieren-und-beklettern-erwuenscht-2FJ7EQIDO5HI7I2T4TJREECN7A.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 15:08:01 +0000</pubDate></item><item><title>Altstadt von Kiel: Rolf Fischer über die Architektur in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/altstadt-von-kiel-rolf-fischer-ueber-die-architektur-in-kiel-B4RHK27ZGVC3HHXWRKGH6NKKWI.html</link><description>Die Gesellschaft für Kieler Stadtgeschichte befasst sich seit 150 Jahren mit der Historie Kiels. Hier spricht der Vereinsvorsitzende Rolf Fischer über die Suche nach der Altstadt, Wünsche für das Schloss und warum die Kieler Geschichte trotz fehlender Architektur faszinierend ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/altstadt-von-kiel-rolf-fischer-ueber-die-architektur-in-kiel-B4RHK27ZGVC3HHXWRKGH6NKKWI.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall auf Holtenauer Hochbrücke in Kiel: Deshalb dauerte Sperrung so lange</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-holtenauer-hochbruecke-in-kiel-deshalb-dauerte-sperrung-so-lange-DKFAD36XENC3ZJEH66244RYUE4.html</link><description>Es war eine enorme Geduldsprobe für Autofahrer und Buspassagiere am Dienstag: Ein Verkehrsunfall führte ab 14 Uhr zu einer Sperrung der Prinz-Heinrich-Brücke über den Nord-Ostsee-Kanal - über sieben Stunden lang. Viele Menschen in Kiel mussten auf der Hochbrücke ausharren. Warum dauerte das so lange?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-holtenauer-hochbruecke-in-kiel-deshalb-dauerte-sperrung-so-lange-DKFAD36XENC3ZJEH66244RYUE4.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 17:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 2. und 3. August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>In Eckernförde fallen am Wochenende die Piraten ein. Drei Tage können sich die Besucher auf ein Programm für Kinder und Erwachsene freuen. Welche anderen Aktivitäten können Sie dieses Wochenende unternehmen? In unserem Überblick finden Sie Tipps für den 2. und 3. August 2025 in Kiel und der Region.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 18:59:35 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 2. und 3. August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>In Eckernförde fallen am Wochenende die Piraten ein. Drei Tage können sich die Besucher auf ein Programm für Kinder und Erwachsene freuen. Welche anderen Aktivitäten können Sie dieses Wochenende unternehmen? In unserem Überblick finden Sie Tipps für den 2. und 3. August 2025 in Kiel und der Region.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 18:59:35 +0000</pubDate></item><item><title>Psychotherapie in Kiel: Lange Wartezeiten machen die Kinder noch kränker</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/psychotherapie-in-kiel-lange-wartezeiten-machen-die-kinder-noch-kraenker-ZVUOOVWTFVFTFOFWF7SG3A42AU.html</link><description>Sieben Monate und länger warten psychisch kranke Kinder und Jugendliche auf einen Therapieplatz in Kiel. Die Lage wird durch eine Reform der Psychotherapeuten-Ausbildung noch dramatischer, warnen Dr. Gabriele Gerber und Prof. Wolf-Dieter Gerber. Im Interview sprechen sie über die Folgen für die Kinder.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/psychotherapie-in-kiel-lange-wartezeiten-machen-die-kinder-noch-kraenker-ZVUOOVWTFVFTFOFWF7SG3A42AU.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Folgenschwerer Wasserrohrbruch am Kieler Wilhelmplatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/folgenschwerer-wasserrohrbruch-am-kieler-wilhelmplatz-L6K3UNLYGZCUFDWLL5XHXCDVXE.html</link><description>Schlamm auf der Straße und reihenweise Absperrbaken: Wer gestern rund um den Wilhelmplatz unterwegs war, konnte auf den ersten Blick sehen, dass hier etwas Größeres passiert sein musste. Tatsächlich wird...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/folgenschwerer-wasserrohrbruch-am-kieler-wilhelmplatz-L6K3UNLYGZCUFDWLL5XHXCDVXE.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 02:55:10 +0000</pubDate></item><item><title>Ocean Race Europe 2025 in Kiel: Diese Teams sind neben Boris Herrmann dabei</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/ocean-race-europe-2025-in-kiel-diese-teams-sind-neben-boris-herrmann-dabei-XKDHIVBNSFDHHJYZ7NQILWA2SA.html</link><description>Am 10. August findet der Start zum Ocean Race Europe in Kiel statt. Sieben Profiskipper werden gemeinsam mit ihrem Team dann um den Sieg kämpfen. Doch wer ist an Bord und was zeichnet sie aus? Das müssen Sie über die Teilnehmer wissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/ocean-race-europe-2025-in-kiel-diese-teams-sind-neben-boris-herrmann-dabei-XKDHIVBNSFDHHJYZ7NQILWA2SA.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Psychotherapie in Kiel: Mehrere Hundert Therapieplätze in Gefahr</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychotherapie-in-kiel-mehrere-hundert-therapieplaetze-in-gefahr-DYKTDLQARRE6PPWLNOFLSUM3GQ.html</link><description>Therapeuten schlagen Alarm: Wegen einer Ausbildungsreform könnten in Schleswig-Holstein viele Hundert Psychotherapieplätze für Kinder, Jugendliche und Erwachsene wegfallen. Die Landesregierung nimmt den Bund in die Verantwortung. Wieder einmal geht es um viel Geld.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychotherapie-in-kiel-mehrere-hundert-therapieplaetze-in-gefahr-DYKTDLQARRE6PPWLNOFLSUM3GQ.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:08:33 +0000</pubDate></item><item><title>Sternschnuppen in Kiel und Schleswig-Holstein: Tipps zum Beobachten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/sternschnuppen-in-kiel-und-schleswig-holstein-tipps-zum-beobachten-E6PYXHC2XVDURCKL4K2DRCEDCQ.html</link><description>Sternschnuppen am Nachthimmel über Schleswig-Holstein: Die Chance, eine Sternschnuppe nachts am Himmel zu sehen, ist aktuell wieder groß. Der Strom der Perseiden blitzt über SH und bietet ein Spektakel am Nachthimmel. Tipps zum Beobachten des nächtlichen Schauspiels für Kiel, Neumünster und die Region.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/sternschnuppen-in-kiel-und-schleswig-holstein-tipps-zum-beobachten-E6PYXHC2XVDURCKL4K2DRCEDCQ.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:31:48 +0000</pubDate></item><item><title>Sieben Schnellboote der Marine werden in Kiel verladen - Ziel Türkei</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sieben-schnellboote-der-marine-werden-in-kiel-verladen-ziel-tuerkei-XZ56XB3A6VB63G3YM4CO34OAFE.html</link><description>Die Ära der Schnellboote in der deutschen Marine endete 2016. Neun Jahre später treten jetzt sieben Boote die letzte Reise an. Im Marinearsenal in Kiel werden sie im Auftrag eines türkischen Unternehmers auf das niederländische Schwergutschiff „Happy Sky” verladen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sieben-schnellboote-der-marine-werden-in-kiel-verladen-ziel-tuerkei-XZ56XB3A6VB63G3YM4CO34OAFE.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:27:00 +0000</pubDate></item><item><title>SH: Polizei-Netz von Lübeck bis Kiel durch IT-Störung teils lahmgelegt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/sh-polizei-netz-von-luebeck-bis-kiel-durch-it-stoerung-teils-lahmgelegt-HRS7QBUBKFESTNEJU7ILZQNLXE.html</link><description>Am Mittwoch und Donnerstag saßen Polizisten wartend vor ihren Computern: Wegen einer Störung bei dem Unternehmen Dataport hatten die Dienststellen von Lübeck bis Kiel mit Problemen zu kämpfen. Ein Hackerangriff wie Anfang Juli in Sachsen-Anhalt wird ausgeschlossen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/sh-polizei-netz-von-luebeck-bis-kiel-durch-it-stoerung-teils-lahmgelegt-HRS7QBUBKFESTNEJU7ILZQNLXE.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:43:44 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 31. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-31-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-31-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:29:30 +0000</pubDate></item><item><title>Person mit Waffe? Großer Polizeieinsatz im Ellerbeker Weg in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/person-mit-waffe-grosser-polizeieinsatz-im-ellerbeker-weg-in-kiel-I6YQGDJV5FHVTCKSNQ5N6NNUUM.html</link><description>Eine Passantin meldet der Polizei am Donnerstag, eine Person mit Waffe im Ellerbeker Weg in Kiel gesehen zu haben. Die Polizei sperrt den Bereich ab, gefunden wurde aber niemand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/person-mit-waffe-grosser-polizeieinsatz-im-ellerbeker-weg-in-kiel-I6YQGDJV5FHVTCKSNQ5N6NNUUM.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 17:17:53 +0000</pubDate></item><item><title>Ein Vertrag, der den Eisernen Vorhang aufriss</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ein-vertrag-der-den-eisernen-vorhang-aufriss-3OZMXFH6NNHDFOFNXK5QL44XZQ.html</link><description>Die Unterzeichnung der Schlussakte von Helsinki am 1. August 1975 markierte den Anfang vom Ende der beiden politischen Blöcke in Europa. Dabei hatten die Ideengeber das Gegenteil im Sinn. In der DDR drehte deshalb der Geheimdienst Stasi mächtig auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ein-vertrag-der-den-eisernen-vorhang-aufriss-3OZMXFH6NNHDFOFNXK5QL44XZQ.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 20:33:20 +0000</pubDate></item><item><title>Cem Özdemir warnt vor Linksruck bei den Grünen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/cem-oezdemir-warnt-vor-linksruck-bei-den-gruenen-NP4VMFQBVBBGFN2SUJL67BKAUI.html</link><description>Die Ökopartei diskutiert über ihre Ziele. Dabei äußern sich vor allem Parteilinke. Jetzt meldet sich Cem Özdemir zu Wort - der Spitzenkandidat bei der Landtagswahl in Baden-Württemberg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/cem-oezdemir-warnt-vor-linksruck-bei-den-gruenen-NP4VMFQBVBBGFN2SUJL67BKAUI.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 22:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 01.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Egal ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur in den nächsten Stunden entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 22:02:19 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 01.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Egal ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur in den nächsten Stunden entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 22:02:19 +0000</pubDate></item><item><title>Wacken: So war das Guns n' Roses Konzert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/wacken-so-war-das-guns-n-roses-konzert-4SLRXBNW4JCW5GQMCYEKCKO5FU.html</link><description>Die US-Band setzte mit ihrem Debüt beim Wacken Open Air einen eindrucksvollen Schlusspunkt ihrer Europa-Tour. Trotz Startschwierigkeiten gelang es der Band, die Festivalbesucher mit bekannten Hits und einer beeindruckenden Performance zu fesseln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/wacken-so-war-das-guns-n-roses-konzert-4SLRXBNW4JCW5GQMCYEKCKO5FU.html</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 22:36:12 +0000</pubDate></item><item><title>Briefzustellung: Post patzt auch im Kieler Süden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/briefzustellung-post-patzt-auch-im-kieler-sueden-XQ6TISCHUBEO3NFO4TVSP7LLHU.html</link><description>Die Zustellprobleme der Deutschen Post in Kiel nehmen kein Ende. Nach Beschwerden aus dem Norden der Stadt sind nun auch Haushalte im Süden betroffen, die teils wochenlang auf Briefe und Pakete warten müssen. Verdi erhebt massive Vorwürfe, das Unternehmen spricht von „vereinzelten Verzögerungen“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/briefzustellung-post-patzt-auch-im-kieler-sueden-XQ6TISCHUBEO3NFO4TVSP7LLHU.html</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Zustellprobleme der Post: So leiden Kunden im Kieler Süden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zustellprobleme-der-post-so-leiden-kunden-im-kieler-sueden-WP2Q2QWNKVAWHOD7IUITN5OJOE.html</link><description>Sie heißen Lisa-Carina Hamester, Lydia Plath, Fabian Harder, Claudia Petersen oder Carsten Dohm. Was sie eint: Alle wohnen im Kieler Süden. Und alle warten teils wochenlang auf Post. Briefe und Pakete empfangen? Das ist auch Glückssache in Meimersdorf, Schlüsbek oder Kronsburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zustellprobleme-der-post-so-leiden-kunden-im-kieler-sueden-WP2Q2QWNKVAWHOD7IUITN5OJOE.html</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Post lässt im Kieler Süden wochenlang auf sich warten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/post-laesst-im-kieler-sueden-wochenlang-auf-sich-warten-XNNQYL3MUVFGNKLT4LOE43N2EA.html</link><description>Natürlich läuft heutzutage ein Großteil der Kommunikation digital. Wenn es um amtliche Dokumente, Bankkarten und Co. geht, brauchen wir aber die gute alte Post. Wer auf so etwas Wichtiges wartet, guckt...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/post-laesst-im-kieler-sueden-wochenlang-auf-sich-warten-XNNQYL3MUVFGNKLT4LOE43N2EA.html</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 01.08.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 04:00:06 +0000</pubDate></item></channel></rss>