<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 19:13:24 +0000</lastBuildDate><item><title>Parlement - Wie funktioniert die EU?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</link><description>"Europa ist wie eine Ehe: kompliziert, voller Missverständnisse – aber am Ende muss man trotzdem irgendwie zusammenhalten." Diese und weitere humorvolle Beobachtungen über die Europäische Union liefert die TV-Serie „Parlement“. Die internationale Co-Produktion ist eine Mischung aus Satire und politischer Aufklärung und zeigt auf humorvolle Weise die Bürokratie, die Absurditäten aber auch die Vorteile und Errungenschaften der europäischen Politik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Perseiden in Kiel und SH: Wann und wo Sternschnuppen zu sehen sind</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/perseiden-in-kiel-und-sh-wann-und-wo-sternschnuppen-zu-sehen-sind-E6PYXHC2XVDURCKL4K2DRCEDCQ.html</link><description>Wer aktuell nachts in den Himmel schaut, hat gute Chancen, eine Sternschnuppe über den Himmel flitzen zu sehen. Der Strom der Perseiden blitzt über SH und bietet ein Spektakel am Nachthimmel. Tipps zum Beobachten des nächtlichen Schauspiels für Kiel, Neumünster und die Region.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/perseiden-in-kiel-und-sh-wann-und-wo-sternschnuppen-zu-sehen-sind-E6PYXHC2XVDURCKL4K2DRCEDCQ.html</guid><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Streit in Spitze von Schifffahrtsverwaltung in Berlin: Leiter nach 18 Monaten abgesetzt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streit-in-spitze-von-schifffahrtsverwaltung-in-berlin-leiter-nach-18-monaten-abgesetzt-MQHYSLOGNVHC3BPEJG5K5FCQF4.html</link><description>Nach nur 18 Monaten muss der Leiter der Generaldirektion Wasserstraßen- und Schifffahrt in Berlin seinen Posten räumen. Eric Oehlmann wurde nach Informationen der Kieler Nachrichten die Auflösung seines Vertrags angeboten. Worum geht es in dem Streit?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streit-in-spitze-von-schifffahrtsverwaltung-in-berlin-leiter-nach-18-monaten-abgesetzt-MQHYSLOGNVHC3BPEJG5K5FCQF4.html</guid><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bodybuilderin aus Kiel: Wie Nancy Winkel zu ihrem Sixpack kam</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/profi-bodybuilderin-aus-kiel-so-kam-ich-zu-meinem-sixpack-BNC5PJ62PJGADIHXG42WTK7V5M.html</link><description>Starke Frau aus Kiel: Nancy Winkel (39) ist eine der erfolgreichsten Profi-Bodybuilderinnen Deutschlands. „Mein Sport hat mir viel innere Stärke gegeben“, sagt die Athletin. Wie sie mit Hass im Netz umgeht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/profi-bodybuilderin-aus-kiel-so-kam-ich-zu-meinem-sixpack-BNC5PJ62PJGADIHXG42WTK7V5M.html</guid><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Für Kinder und Familien: Zwölf kostenlose Ausflugsziele in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fuer-kinder-und-familien-zwoelf-kostenlose-ausflugsziele-in-sh-77GPEOVCIFBLRFWOHDGQQGXYBA.html</link><description>Tipps für kostenlose Ausflüge in SH mit Kindern und Familie: Ohne Ideen für Aktivitäten in den Ferien kann Freizeit lang sein. Doch was kann man in Kiel und Umgebung unternehmen? Hier sind 12 kostenlose Ausflugsziele in Schleswig-Holstein für Kinder und Familien, die tolle Erlebnisse bieten!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fuer-kinder-und-familien-zwoelf-kostenlose-ausflugsziele-in-sh-77GPEOVCIFBLRFWOHDGQQGXYBA.html</guid><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:26:37 +0000</pubDate></item><item><title>Wie auf einem Aida-Kreuzfahrtschiff Kapitäne wechseln und was der Konsul macht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-auf-einem-kreuzfahrtschiff-von-aida-die-kapitaene-wechseln-RKT4I76OSBB6BM24DKKR7EFA5A.html</link><description>In Kiel ist gerade Hochsaison der Kreuzfahrtschiffe. Fast jedes Wochenende liegen vier bis fünf weiße Riesen im Hafen. Zu den wichtigsten Menschen gehört dann Karsten Meyer. An dem italienischen Honorarkonsul geht kein Weg vorbei, wenn Seeleute in den Urlaub wollen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-auf-einem-kreuzfahrtschiff-von-aida-die-kapitaene-wechseln-RKT4I76OSBB6BM24DKKR7EFA5A.html</guid><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:35:39 +0000</pubDate></item><item><title>Trotz Northvolt-Insolvenz: Günther hält an Batteriefabrik in Heide fest</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/trotz-northvolt-insolvenz-guenther-haelt-an-batteriefabrik-in-heide-fest-F3OXSVZZG5DPBHIIQQJTT3OH4I.html</link><description>Wird bei Heide trotz der Northvolt-Insolvenz eines Tages eine Batteriefabrik die Produktion aufnehmen? Ministerpräsident Daniel Günther glaubt weiter an einen neuen Investor. Und widerspricht damit IfW-Präsident Moritz Schularick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/trotz-northvolt-insolvenz-guenther-haelt-an-batteriefabrik-in-heide-fest-F3OXSVZZG5DPBHIIQQJTT3OH4I.html</guid><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:45:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Restaurant in Kiel: Taco Amor setzt auf mexikanische Tacos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-restaurant-in-kiel-taco-amor-setzt-auf-mexikanische-tacos-JILBKBJNKVGNJIFXE4IE4IF2MI.html</link><description>Bunt und authentisch: Das Restaurant Taco Amor in der Holtenauer bringt mexikanisches Flair nach Kiel. Mit ihrem Angebot wollen Bastian und Anne Brück die Gastroszene der Stadt bereichern. Was unterscheidet die Taco-Küche des Paares, das auch das benachbarte Kahlo betreibt, von anderen Angeboten in Kiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-restaurant-in-kiel-taco-amor-setzt-auf-mexikanische-tacos-JILBKBJNKVGNJIFXE4IE4IF2MI.html</guid><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stromausfall in der Altstadt Kiel: Hunderte Haushalte betroffen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stromausfall-in-der-altstadt-kiel-hunderte-haushalte-betroffen-6VNGE5675NFAZCURQIEE6ROIQI.html</link><description>Ein Stromausfall hat am späten Sonntagnachmittag dafür gesorgt, dass zahlreiche Haushalte in der Kieler Altstadt ohne Strom auskommen mussten. Gegen 18.30 Uhr war der Schaden behoben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stromausfall-in-der-altstadt-kiel-hunderte-haushalte-betroffen-6VNGE5675NFAZCURQIEE6ROIQI.html</guid><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 16:52:05 +0000</pubDate></item><item><title>Schulen in Kiel: Genderneutrale Toiletten sollen zum Standard werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulen-in-kiel-genderneutrale-toiletten-sollen-zum-standard-werden-4J5TKTBPT5HUNKSPCOTPNJJHPQ.html</link><description>Kein Klo, das für queere Menschen passt? In Kiel soll sich das bald ändern. Der Schulausschuss hat – auf Initiative des Jungen Rates – den Weg für genderneutrale Toiletten an allen Kieler Schulen geebnet. Was der Beschluss für Schülerinnen und Schüler bedeutet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulen-in-kiel-genderneutrale-toiletten-sollen-zum-standard-werden-4J5TKTBPT5HUNKSPCOTPNJJHPQ.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alle Schulen in Kiel sollen genderneutrale Klos bekommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alle-schulen-in-kiel-sollen-genderneutrale-klos-bekommen-WH7PXJC5IBCL7D3B6VE4UPGGHE.html</link><description>Im Zug oder im Flugzeug gibt es schon lange Unisex-Toiletten. An immer mehr anderen Orten verschwinden die klassischen Männlein-Weiblein-Piktogramme von den Klotüren oder es gibt eine dritte Variante für...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alle-schulen-in-kiel-sollen-genderneutrale-klos-bekommen-WH7PXJC5IBCL7D3B6VE4UPGGHE.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 02:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Zolldeal in letzter Minute + volle Gefängnisse in Deutschland</title><link>https://www.kn-online.de/politik/zolldeal-in-letzter-minute-volle-gefaengnisse-in-deutschland-VP3I6GBP6FF4XH3SGVTXCT4ZBM.html</link><description>Die Europäische Union und die USA haben sich am Abend auf einen Zolldeal geeinigt. Außerdem: Wie voll Gefängnisse in Deutschland sind, zeigt eine exklusive Datenauswertung des RedaktionsNetzwerks Deutschland.Natürlich...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/zolldeal-in-letzter-minute-volle-gefaengnisse-in-deutschland-VP3I6GBP6FF4XH3SGVTXCT4ZBM.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:24:06 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Warum wurden Mülltonnen nicht abgeholt? Das sagt die Stadt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-warum-wurden-muelltonnen-nicht-abgeholt-das-sagt-die-stadt-GGZFPFLXXBDVNAGVC36KH3XBYM.html</link><description>Die Leerungstermine der Mülltonnen stehen bei manchem so dick im Kalender wie die Geburtstage enger Freunde. Umso verblüffter ist der Blick, wenn die Tonne mitsamt Inhalt unberührt bleibt – so wie in dieser Woche an manchen Orten in Kiel. Woran das lag, beantwortet die Stadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-warum-wurden-muelltonnen-nicht-abgeholt-das-sagt-die-stadt-GGZFPFLXXBDVNAGVC36KH3XBYM.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:20:53 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Forscherin: Wie der Klimawandel Wissenschaftler psychisch belastet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-forscherin-wie-der-klimawandel-wissenschaftler-psychisch-belastet-VDUL4YKTBNBDFEC6UNAKFJLKQE.html</link><description>Humangeografin Anna Lena Bercht aus Kiel hat auf den Lofoten hautnah erlebt, wie der Klimawandel Existenzen bedroht. Im Interview verrät sie, warum viele Wissenschaftler in der Klimaforschung Gefühle von Angst und Verzweiflung empfinden – aber nur wenige offen darüber sprechen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-forscherin-wie-der-klimawandel-wissenschaftler-psychisch-belastet-VDUL4YKTBNBDFEC6UNAKFJLKQE.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:34:07 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 28. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-28-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-28-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:34:49 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:51:23 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:51:23 +0000</pubDate></item><item><title>Deal im Zollstreit mit USA: Das Aufatmen ist trügerisch</title><link>https://www.kn-online.de/politik/deal-im-zollstreit-mit-usa-das-aufatmen-ist-truegerisch-P3CHI64H3VD3DE5BVF5CAHK33I.html</link><description>„Wir haben einen Deal“, sagt Ursula von der Leyen und beendet den Zollstreit mit US-Präsident Donald Trump. Doch ein faires Abkommen ist es nicht, die europäische Wirtschaft wird darunter leiden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/deal-im-zollstreit-mit-usa-das-aufatmen-ist-truegerisch-P3CHI64H3VD3DE5BVF5CAHK33I.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:09:23 +0000</pubDate></item><item><title>Wie kann die Kieler Stadtbahn günstiger werden? Stadt prüft Ideen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/wie-kann-die-kieler-stadtbahn-guenstiger-werden-stadt-prueft-ideen,regionkielnews-346.html</link><description>Für die Stadtbahn werden mehrere Finanzierungsmodelle geprüft. So könnte das Sondervermögen des Bundes dem Projekt zugutekommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/wie-kann-die-kieler-stadtbahn-guenstiger-werden-stadt-prueft-ideen,regionkielnews-346.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:15:29 +0000</pubDate></item><item><title>Zoll-Deal mit Trump: US-Autos sollen künftig zollfrei in die EU kommen</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/zoll-deal-mit-trump-us-autos-sollen-kuenftig-zollfrei-in-die-eu-kommen-4ML2BSJAANJLXLEI24EFZRBQII.html</link><description>Viele Details des Handelsdeals zwischen der EU und den USA sind bislang nicht bekannt. Nun wird in Brüssel allerdings etwas bestätigt, was europäische Autohersteller nicht freuen dürfte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/zoll-deal-mit-trump-us-autos-sollen-kuenftig-zollfrei-in-die-eu-kommen-4ML2BSJAANJLXLEI24EFZRBQII.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:04:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Rettungswagen fährt Fußgängerin an - Weitere Unfälle am Samstag</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-rettungswagen-faehrt-fussgaengerin-an-weitere-unfaelle-am-samstag-3XPG47JI7FFSJLJO5ZB6JP6OOI.html</link><description>Vier Menschen sind bei drei Unfällen am Samstag in Kiel und Schwentinental zum Teil schwer verletzt worden. Unter anderem fuhr ein Rettungswagen der Feuerwehr Kiel eine Fußgängerin in der Wik an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-rettungswagen-faehrt-fussgaengerin-an-weitere-unfaelle-am-samstag-3XPG47JI7FFSJLJO5ZB6JP6OOI.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:19:39 +0000</pubDate></item><item><title>Raubüberfälle in Kiel: Zwei Taten am Sonnabend</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raubueberfaelle-in-kiel-zwei-taten-am-sonnabend-7VGBQYEAXNHC5PJKMPRLHUSFXU.html</link><description>Nach zwei Raubtaten am Sonnabend sucht die Polizei Kiel Zeugen. Bei den Überfällen in Neumühlen-Dietrichsdorf und in der Kieler Innenstadt wurden die Geschädigten geschlagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raubueberfaelle-in-kiel-zwei-taten-am-sonnabend-7VGBQYEAXNHC5PJKMPRLHUSFXU.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:42:00 +0000</pubDate></item><item><title>Unfallflucht auf Kieler Woche: Tatverdächtiger stellt sich der Polizei</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfallflucht-auf-kieler-woche-tatverdaechtiger-stellt-sich-der-polizei-NPLO2R6FNFBQ7HXN24E4QMSEGA.html</link><description>Während der Kieler Woche ist eine Fußgängerin bei einem Unfall mit einem Radfahrer auf dem Düsternbrooker Weg schwer verletzt worden. Der Tatverdächtige, der nach der Kollision geflüchtet sein soll, hat sich jetzt der Polizei gestellt. Zuvor war mit Bildern nach dem Mann gefahndet worden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfallflucht-auf-kieler-woche-tatverdaechtiger-stellt-sich-der-polizei-NPLO2R6FNFBQ7HXN24E4QMSEGA.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:08:02 +0000</pubDate></item><item><title>Fahndung in Kiel: Verdächtiger Radfahrer stellt sich der Polizei</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fahndung-in-kiel-radfahrer-verletzt-frau-und-flieht,regionkielnews-336.html</link><description>Der Radfahrer steht im Verdacht, in Kiel mit einer Passantin zusammengestoßen zu sein und sie schwer verletzt zu haben, ohne ihr zu helfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fahndung-in-kiel-radfahrer-verletzt-frau-und-flieht,regionkielnews-336.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:36:57 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Hafen: Keine Landstrom-Pflicht für Kreuzfahrer</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kieler-hafen-keine-landstrom-pflicht-fuer-kreuzfahrer,regionkielnews-352.html</link><description>Die Landeshauptstadt sieht keine Notwendigkeit für eine Vorschrift - im Hamburger Hafen wird Landstrom ab 2027 Pflicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kieler-hafen-keine-landstrom-pflicht-fuer-kreuzfahrer,regionkielnews-352.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:40:32 +0000</pubDate></item><item><title>Zoll-Deal: EU zahlt, USA profitieren? So hart trifft das Abkommen die deutsche Wirtschaft</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/zoll-deal-eu-zahlt-usa-profitieren-so-hart-trifft-das-abkommen-die-deutsche-wirtschaft-6ACXMMT64FAXZFSF2ZW4KRMMFQ.html</link><description>Europa nimmt schmerzhafte Zölle in Kauf, um eine weitere Eskalation zu vermeiden. Der frisch ausgehandelte Zollpakt mit den USA sorgt in Deutschland für viel Unmut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/zoll-deal-eu-zahlt-usa-profitieren-so-hart-trifft-das-abkommen-die-deutsche-wirtschaft-6ACXMMT64FAXZFSF2ZW4KRMMFQ.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:04:04 +0000</pubDate></item><item><title>Stadt Kiel verlegt Wanderweg: Jugendheim Kahlenberg wird von Wanderern bepöbelt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadt-kiel-verlegt-wanderweg-jugendheim-kahlenberg-wird-von-wanderern-bepoebelt-G2UCMCN67FCEHFR42MT2SXU65U.html</link><description>Der Fördewanderweg zwischen Falckenstein und Kiel-Schilksee, der am Wasser vor dem Jugend- und Freizeitheim Kahlenberg entlang verlief, musste nach der Sturmflut 2023 verlegt werden. Seither kommt es trotz neuer Beschilderung zu Pöbeleien und Vandalismus. Wie der Betreiber den Frieden wieder herstellen will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadt-kiel-verlegt-wanderweg-jugendheim-kahlenberg-wird-von-wanderern-bepoebelt-G2UCMCN67FCEHFR42MT2SXU65U.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Müllwagen vom ABK verlor Öl in der Holstenstraße in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/muellwagen-vom-abk-verlor-oel-in-der-holstenstrasse-in-kiel-I7JLKFNDEJAPLBNPGH62H4YMTU.html</link><description>Der Montag begann für die Crew eines Müllwagens in Kiel mit einer Überraschung. Ausgerechnet in der Holstenstraße blieb das Fahrzeug mit einer Havarie liegen. Ein Hydraulikschlauch war geplatzt und hatte eine fast 100 Meter lange Ölspur verursacht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/muellwagen-vom-abk-verlor-oel-in-der-holstenstrasse-in-kiel-I7JLKFNDEJAPLBNPGH62H4YMTU.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:56:24 +0000</pubDate></item><item><title>Älteste Hotelierin Kiels: Hanne Löfgen (83) geht in den Ruhestand</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aelteste-hotelierin-kiels-hanne-loefgen-83-geht-in-den-ruhestand-TEJLIULEBNDSXILXA4GWPK3J3M.html</link><description>Nur wenige Meter vor den Werfttoren in Kiel-Gaarden liegt das Hotel Runge. Seit 121 Jahren ist es im Familienbesitz und Hanne Löfgen führt das Hotel seit vielen Jahrzehnten. Trotz ihres hohen Alters ist sie mit vollem Einsatz dabei. Doch jetzt hat sie neue Pläne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aelteste-hotelierin-kiels-hanne-loefgen-83-geht-in-den-ruhestand-TEJLIULEBNDSXILXA4GWPK3J3M.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Zolleinigung mit den USA: Reaktionen aus Norddeutschland</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/zolleinigung-mit-usa-reaktionen-aus-norddeutschland,zoelle-130.html</link><description>Es sollen 15 Prozent Zoll auf die meisten Produkte erhoben werden. Kritik kommt vom Institut für Weltwirtschaft in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/zolleinigung-mit-usa-reaktionen-aus-norddeutschland,zoelle-130.html</guid><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 17:37:04 +0000</pubDate></item></channel></rss>