<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 26 Jul 2025 19:09:05 +0000</lastBuildDate><item><title>Parlement - Wie funktioniert die EU?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</link><description>"Europa ist wie eine Ehe: kompliziert, voller Missverständnisse – aber am Ende muss man trotzdem irgendwie zusammenhalten." Diese und weitere humorvolle Beobachtungen über die Europäische Union liefert die TV-Serie „Parlement“. Die internationale Co-Produktion ist eine Mischung aus Satire und politischer Aufklärung und zeigt auf humorvolle Weise die Bürokratie, die Absurditäten aber auch die Vorteile und Errungenschaften der europäischen Politik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Pkw im Wohnzimmer: Haus in Kiel-Meimersdorf wird repariert</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/pkw-im-wohnzimmer-haus-in-kiel-meimersdorf-wird-repariert,shmag-1284.html</link><description>Am 26. Dezember 2024 war ein Auto in die Hauswand eines Einfamilienhauses gefahren. Familie Müller lebt seitdem im Wintergarten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/pkw-im-wohnzimmer-haus-in-kiel-meimersdorf-wird-repariert,shmag-1284.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:46:34 +0000</pubDate></item><item><title>Badestellen in Kiel: Hier können Sie in der Förde und im Freibad schwimmen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/badestellen-in-kiel-hier-koennen-sie-in-der-foerde-und-im-freibad-schwimmen-KBQBZQTVSRN6PH7T4V2NDYXEAA.html</link><description>Mit steigenden Temperaturen können die Kielerinnen und Kieler und die Gäste der Stadt wieder ans Baden denken. Wo und wann? Eine Übersicht über die Öffnungszeiten und Eintrittspreise der Kieler Badestellen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/badestellen-in-kiel-hier-koennen-sie-in-der-foerde-und-im-freibad-schwimmen-KBQBZQTVSRN6PH7T4V2NDYXEAA.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:26:00 +0000</pubDate></item><item><title>Freibäder in SH: Hier kann man Schwimmen in Kiel und der Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/freibaeder-in-sh-hier-kann-man-schwimmen-in-kiel-und-der-region-F6E64CHZVA6NWTXF3L7HGQVDMA.html</link><description>Ein paar Bahnen schwimmen oder einfach nur plantschen: Das ist im Freibad möglich. Wo Sie den Sprung ins kühle Nass wagen können, sehen Sie in unserer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/freibaeder-in-sh-hier-kann-man-schwimmen-in-kiel-und-der-region-F6E64CHZVA6NWTXF3L7HGQVDMA.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:27:00 +0000</pubDate></item><item><title>Erster Automatenkiosk für Snacks in Kiel eröffnet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erster-automatenkiosk-fuer-snacks-in-kiel-eroeffnet-2ZTNGUK6CNBKDASRW66M7SFMU4.html</link><description>In Kiel ist der erste Automatenkiosk für Snacks und Getränke eröffnet worden. In der Ringstraße sollen Kunden rund um die Uhr den kleinen Hunger und Durst stillen können. Allerdings: Der Laden ohne Personal darf bislang ausgerechnet sonntags nicht öffnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erster-automatenkiosk-fuer-snacks-in-kiel-eroeffnet-2ZTNGUK6CNBKDASRW66M7SFMU4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mit 100 Jahren: Marta Jahnke meistert Alltag im Seniorenzentrum fast allein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-100-jahren-marta-jahnke-meistert-alltag-im-seniorenzentrum-fast-allein-FRV62DL65BDQ7HAS4V2JM2UKT4.html</link><description>Marta Jahnke aus Kiel blickt auf ein bewegtes Leben zurück – und meistert ihren Alltag bis heute mit beeindruckender Selbstständigkeit. Ohne Handy, ohne Computer, dafür mit viel Lebensfreude und einer Portion Gelassenheit feiert sie einen besonderen Geburtstag im Kreis ihrer Familie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-100-jahren-marta-jahnke-meistert-alltag-im-seniorenzentrum-fast-allein-FRV62DL65BDQ7HAS4V2JM2UKT4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Wohnungen in Kiel: Suchsdorf-West (k)eine Alternative zu Holtenau-Ost?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/keine-wohnungen-in-suchsdorf-west-statt-holtenau-ost-6MX3AJKH3JDE7FECFNFDVX2AEU.html</link><description>Mit den Rückkehrplänen der Bundeswehr auf das ehemalige MFG-5-Gelände rückt die Frage in den Fokus, wo statt in Holtenau-Ost neuer Wohnraum in Kiel entstehen könnte. Als eine Option hatte mancher noch...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/keine-wohnungen-in-suchsdorf-west-statt-holtenau-ost-6MX3AJKH3JDE7FECFNFDVX2AEU.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 25.07.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 25. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-25-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-25-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:08:15 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 26. und 27. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Im Juli locken viele, zum Teil kostenlose Musik-Veranstaltungen die Besucher in den Norden. Welche Konzerte und andere Events kann man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 26. und 27. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 26. und 27. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Im Juli locken viele, zum Teil kostenlose Musik-Veranstaltungen die Besucher in den Norden. Welche Konzerte und andere Events kann man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 26. und 27. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:14:27 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:14:27 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurant Mazala in Kiel: Authentische indische Küche im Restaurant-Test</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-mazala-in-kiel-authentische-indische-kueche-im-restaurant-test-XWQYQK5U65GZLCBVCOUUS6MSF4.html</link><description>Ein authentisches indisches Restaurant in Kiel? Die Antwort auf diese Frage führt seit einiger Zeit in den kulinarisch bislang unauffälligen Kiez des Südfriedhofs. Hier hat Vipul Kapoor das Mazala eröffnet, das er in der Landeshauptstadt vergeblich gesucht hatte. Hat er sein Ziel erreicht?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-mazala-in-kiel-authentische-indische-kueche-im-restaurant-test-XWQYQK5U65GZLCBVCOUUS6MSF4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:49:45 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurant Mazala in Kiel: Authentische indische Küche im Restaurant-Test</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-mazala-in-kiel-authentische-indische-kueche-im-restaurant-test-XWQYQK5U65GZLCBVCOUUS6MSF4.html</link><description>Ein authentisches indisches Restaurant in Kiel? Die Antwort auf diese Frage führt seit einiger Zeit in den kulinarisch bislang unauffälligen Kiez des Südfriedhofs. Hier hat Vipul Kapoor das Mazala eröffnet, das er in der Landeshauptstadt vergeblich gesucht hatte. Hat er sein Ziel erreicht?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-mazala-in-kiel-authentische-indische-kueche-im-restaurant-test-XWQYQK5U65GZLCBVCOUUS6MSF4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:49:45 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Fahndung in Kiel: Radfahrer verletzt Frau und flieht</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fahndung-in-kiel-radfahrer-verletzt-frau-und-flieht,regionkielnews-336.html</link><description>Die Polizei sucht nach einem Unfall auf dem Düsternbrooker Weg in Kiel jetzt mit einem weiteren Fahndungsfoto nach dem Tatverdächtigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fahndung-in-kiel-radfahrer-verletzt-frau-und-flieht,regionkielnews-336.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:52:12 +0000</pubDate></item><item><title>SHMF 2025 im Wissenschaftspark Kiel: The Fitzgeralds begeisterten mit Step und Fiedel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/shmf-2025-im-wissenschaftspark-kiel-the-fitzgeralds-begeisterten-mit-step-und-fiedel-HGI6SHH4UBCN5MZAGFGOOS5LGY.html</link><description>Sie wechseln umstandslos von der Geige zum Steptanz und zurück – die Musikerinnen und Musiker der kanadischen Formation The Fitzgeralds. Auf der grünen Wiese im Wissenschaftspark in Kiel brachte die Band aus Kanada als Gast des SHMF 2025 die Stimmung zum Brodeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/shmf-2025-im-wissenschaftspark-kiel-the-fitzgeralds-begeisterten-mit-step-und-fiedel-HGI6SHH4UBCN5MZAGFGOOS5LGY.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was Old Shatterhand Bastian Semm in der Freizeit gerne hört</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-old-shatterhand-bastian-semm-in-der-freizeit-gerne-hoert-S7P735SP5RDHNARLL7AGEYVV5E.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Prominente mit Bezug zu Kiel oder Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet der Schauspieler Bastian Semm, der bei den Karl-May-Spielen in Bad Segeberg derzeit wieder als Old Shatterhand zu erleben ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-old-shatterhand-bastian-semm-in-der-freizeit-gerne-hoert-S7P735SP5RDHNARLL7AGEYVV5E.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:28:59 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtbahn Kiel: Wie die Stadt Millionen einsparen will</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-kiel-wie-die-stadt-millionen-einsparen-will-HJTTYVJDQBBKTENJGWFL4QHYBY.html</link><description>Das Millionen-Projekt Kieler Stadtbahn soll günstiger werden. Kiels Mobilitätsdezernentin Alke Voß (Grüne) will zumindest die Eigenanteile der Landeshauptstadt erheblich drücken. Dazu verfolgt sie drei Wege.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-kiel-wie-die-stadt-millionen-einsparen-will-HJTTYVJDQBBKTENJGWFL4QHYBY.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Brutales Verbrechen in Kiel: Drogenabhängiger (28) zu Therapie verurteilt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brutales-verbrechen-in-kiel-drogenabhaengiger-28-zu-therapie-verurteilt-N2SUYGL74JDV7O3BX2SMXQ2LFM.html</link><description>Das Opfer (74) steckte ihm manchmal Geld zu oder bot ihm Hilfe an, doch in einer Septembernacht tötete ein obdachloser Drogenabhängiger (28) den 74-Jährigen in dessen Wohnung in Kiel. Die Strafe dafür bezeichnete das Gericht selbst als „nicht hoch“ und das Urteil als „Chance“ für den 28-Jährigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brutales-verbrechen-in-kiel-drogenabhaengiger-28-zu-therapie-verurteilt-N2SUYGL74JDV7O3BX2SMXQ2LFM.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:31:04 +0000</pubDate></item><item><title>Frankreich: Warum Macron Palästina als Staat anerkennen will</title><link>https://www.kn-online.de/politik/frankreich-warum-macron-palaestina-als-staat-anerkennen-will-AW4BDXGQUNF6DPGDWP5VWOSEB4.html</link><description>Der französische Präsident möchte mit seinem Vorstoß einen Beitrag für ein Ende des Kriegs leisten – und sich einmal mehr als europäischer Taktgeber profilieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/frankreich-warum-macron-palaestina-als-staat-anerkennen-will-AW4BDXGQUNF6DPGDWP5VWOSEB4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:49:08 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurants in Kiel und SH: Tipps, wo Sie gut Essen gehen können</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/restaurants-in-kiel-und-der-region-tipps-wo-sie-gut-essen-gehen-koennen-TCRFBVWNRMP3ETK4WANLYFQJRU.html</link><description>Schleswig-Holstein hat eine Fülle an Restaurants zu bieten. Aber wo lohnt es sich, Essen zu gehen? Die Kieler Nachrichten testen regelmäßig gastronomische Betriebe in Kiel und der Region, damit Sie einfach genießen können. Unsere Tipps finden Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/restaurants-in-kiel-und-der-region-tipps-wo-sie-gut-essen-gehen-koennen-TCRFBVWNRMP3ETK4WANLYFQJRU.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:19:20 +0000</pubDate></item><item><title>Sparplan für Stadtbahn in Kiel: die Schwachpunkte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sparplan-fuer-stadtbahn-in-kiel-die-schwachpunkte-WDW2QH6XINCRVOA6IZJ3Z4INXU.html</link><description>Mit guten Vorschlägen die Debatte um die Kieler Stadtbahn befrieden: Dieses Potenzial haben die Pläne zur Senkung der Kosten von Stadträtin Alke Voß durchaus. Doch Schwachpunkte gibt es trotzdem, meint der kommunalpolitische Korrespondent Tilmann Post im „Stadtgespräch“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sparplan-fuer-stadtbahn-in-kiel-die-schwachpunkte-WDW2QH6XINCRVOA6IZJ3Z4INXU.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel: Wiencek verabschiedet sich mit letztem Spiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/thw-kiel-wiencek-verabschiedet-sich-mit-letztem-spiel,shmag-1302.html</link><description>Mehr als 10.000 Menschen sind bei Patrick Wienceks Abschiedsspiel dabei. Reporter Samir Chawki mit Eindrücken aus der Arena.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/thw-kiel-wiencek-verabschiedet-sich-mit-letztem-spiel,shmag-1302.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:21:29 +0000</pubDate></item><item><title>Tränenreicher Abschied: THW Kiel feiert seine Legende Patrick Wiencek</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/traenenreicher-abschied-thw-kiel-feiert-seine-legende-patrick-wiencek,thw-kiel-216.html</link><description>Seine Auswahl "Piet &amp; Friends" gewann am Freitagabend gegen den THW Kiel mit 33:28. Selbst Ministerpräsident Daniel Günther spielte mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/handball/traenenreicher-abschied-thw-kiel-feiert-seine-legende-patrick-wiencek,thw-kiel-216.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:56:40 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Bürgerwehren und Kontrollen das deutsch-polnische Verhältnis belasten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wie-buergerwehren-und-kontrollen-das-deutsch-polnische-verhaeltnis-belasten-7V3K4TUXQVHPTFP5TEJAXYYSAQ.html</link><description>Frankfurt (Oder) und das polnische Slubice galt als Modellregion Europas. Doch im Zuge der Grenzkontrollen marschieren Nationalisten auf. Die Stimmung auf beiden Seiten der Oder ist angespannt - bis vergiftet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wie-buergerwehren-und-kontrollen-das-deutsch-polnische-verhaeltnis-belasten-7V3K4TUXQVHPTFP5TEJAXYYSAQ.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 22:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Ein Vertrag, der den Eisernen Vorhang aufriss</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ein-vertrag-der-den-eisernen-vorhang-aufriss-3OZMXFH6NNHDFOFNXK5QL44XZQ.html</link><description>Die Unterzeichnung der Schlussakte von Helsinki am 1. August 1975 markierte den Anfang vom Ende der beiden politischen Blöcke in Europa. Dabei hatten die Ideengeber das Gegenteil im Sinn. In der DDR drehte deshalb der Geheimdienst Stasi mächtig auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ein-vertrag-der-den-eisernen-vorhang-aufriss-3OZMXFH6NNHDFOFNXK5QL44XZQ.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kuriose Erlebnisse mit Möwen: Kieler Nachrichten suchen Ihre Geschichte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuriose-erlebnisse-mit-moewen-kieler-nachrichten-suchen-ihre-geschichte-YDJKJ45O6RC5FI2ICIAPGOE5AM.html</link><description>Hatten Sie schon einmal eine kuriose Begegnung mit einer Möwe in Kiel oder Umgebung? Dann wollen wir Ihre Geschichte erfahren – egal, ob Fischbrötchenklau oder ein unerwartetes Aufeinandertreffen im Supermarkt. Erzählen Sie uns über das Teilnahmeformular ihre Story.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuriose-erlebnisse-mit-moewen-kieler-nachrichten-suchen-ihre-geschichte-YDJKJ45O6RC5FI2ICIAPGOE5AM.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Halle für 15 Fahrzeuge: Neue Großrettungswache in Kiel geplant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-halle-fuer-15-fahrzeuge-neue-grossrettungswache-in-kiel-geplant-SWNZ2FNY4RCIRI7IALVQXNNPCI.html</link><description>Zentrale Lage für kurze Wege: Im Gewerbegebiet Eichkamp in Kiel soll eine neue Wache für den Rettungsdienst der Feuerwehr entstehen. Das sind die Pläne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-halle-fuer-15-fahrzeuge-neue-grossrettungswache-in-kiel-geplant-SWNZ2FNY4RCIRI7IALVQXNNPCI.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Möwen in Kiel: So gehen Bundeswehr, Bauhaus und WSA mit Dachbruten um</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/moewen-in-kiel-so-gehen-bundeswehr-bauhaus-und-wsa-mit-dachbruten-um-PJVPOBQATFCBZI4M5CG4BUXBME.html</link><description>Während der Möwenbestand in Schleswig-Holstein einbricht, nisten die Vögel zunehmend auf Dächern in Kiel. Der Umgang mit den Möwen variiert stark. Was Institutionen wie die Bundeswehr oder das Wasserstraßen- und Schifffahrtsamt gegen Dachbruten unternehmen und was Hausbesitzer daraus lernen können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/moewen-in-kiel-so-gehen-bundeswehr-bauhaus-und-wsa-mit-dachbruten-um-PJVPOBQATFCBZI4M5CG4BUXBME.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Erneuter Ärger um Möwen an Uni Kiel: Darum wurde Kolonie nicht vergrämt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erneuter-aerger-um-moewen-an-uni-kiel-darum-wurde-kolonie-nicht-vergraemt-GM6JHV2LSBAPFAC74O5DCM2HHI.html</link><description>Trotz angekündigter Vergrämungsmaßnahmen hat die Kolonie von Lachmöwen auch in diesem Jahr auf dem Mensadach der Kieler Universität gebrütet. Gäste ärgern sich über Kot und gesperrte Sitzplätze, auf dem Dach liegen Kadaver. Darum verzögert sich die Vergrämung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erneuter-aerger-um-moewen-an-uni-kiel-darum-wurde-kolonie-nicht-vergraemt-GM6JHV2LSBAPFAC74O5DCM2HHI.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 20. bis 25. Juli: Was wichtig war und wichtig wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-20-bis-25-juli-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-RJZHQ3Q7GRBYVJ6OPSYIHNGALQ.html</link><description>In Kiel ist diese Woche viel passiert: Für die insolvente Lille-Brauerei ist zum Beispiel eine Lösung gefunden und ein U-Boot für Israel machte seine erste Probefahrt auf der Förde. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen – und geben einen Ausblick auf die nächsten Themen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-20-bis-25-juli-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-RJZHQ3Q7GRBYVJ6OPSYIHNGALQ.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>AfD-Protest in Kieler Holstenstraße: Polizei mit Großaufgebot vor Ort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/afd-protest-in-kieler-holstenstrasse-polizei-mit-grossaufgebot-vor-ort-WYN2YGNCPFDBBPW4WX2POKTCUA.html</link><description>Rund 100 Menschen protestierten am Samstag in der Kieler Innenstadt gegen den Wahlkampfauftakt der AfD zur OB-Wahl in Kiel. Die Polizei war mit einem Großaufgebot vor Ort, der Asmus-Bremer-Platz komplett abgesperrt. Gegen 13 Uhr verließ der AfD-Tross den Platz wieder.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/afd-protest-in-kieler-holstenstrasse-polizei-mit-grossaufgebot-vor-ort-WYN2YGNCPFDBBPW4WX2POKTCUA.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 11:46:04 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel: Shuto Machino wechselt zu Borussia Mönchengladbach</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/holstein-kiel-shuto-machino-wechselt-zu-borussia-moenchengladbach,kiel-246.html</link><description>Die Schleswig-Holsteiner haben ihren begehrten Stürmer nicht halten können. Der Japaner spielt aber weiter in der Bundesliga.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/fussball/holstein-kiel-shuto-machino-wechselt-zu-borussia-moenchengladbach,kiel-246.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:17:30 +0000</pubDate></item><item><title>Sommerferien in SH: Diese Aktivitäten empfehlen Eltern bei Regenwetter</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/sommerferien-in-sh-diese-aktivitaeten-empfehlen-eltern-bei-regenwetter-DTCWLTPF6NCYVFEIH3ODC3W2I4.html</link><description>Die Sommerferien in Schleswig-Holstein starten mit trüben Wetteraussichten. Doch auch an regnerischen Tagen müssen sich Familien im Norden nicht langweilen. Vier Eltern aus Kiel und Umgebung verraten ihre Lieblingsaktivitäten bei schlechtem Wetter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/sommerferien-in-sh-diese-aktivitaeten-empfehlen-eltern-bei-regenwetter-DTCWLTPF6NCYVFEIH3ODC3W2I4.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Roundnet Masters in Kiel: Wettkampf mit Festivalcharakter auf dem Norder</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/roundnet-masters-in-kiel-wettkampf-mit-festivalcharakter-auf-dem-norder-GDP3PVQPTJH67KRTH5SU373TPY.html</link><description>Strandsportart goes Norder: Roundnet ist als Trendsportart weiter im Kommen und lockt beim Roundnet Masters über 300 Teams nach Kiel. Neben dem Sport steht der gesellige Festival-Charakter im Vordergrund. Hier überzeugen besonders die Dänen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/roundnet-masters-in-kiel-wettkampf-mit-festivalcharakter-auf-dem-norder-GDP3PVQPTJH67KRTH5SU373TPY.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:52:07 +0000</pubDate></item><item><title>Gesellschaft für Christlich-Jüdische Zusammenarbeit: Vorsitzende treten zurück</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gesellschaft-fuer-christlich-juedische-zusammenarbeit-vorsitzende-treten-zurueck-JCO2RSRIWNC2DJQX2PBZABZ2XE.html</link><description>Austausch und Aufklärung sind ihre Mission: Joachim Liß-Walther und Bernd Gaertner haben über Jahrzehnte die Aktivitäten der Kieler Gesellschaft für Christlich-Jüdische Zusammenarbeit mitgeprägt. Jetzt treten sie als Vorsitzende zurück. Der Abschied erfolgt in unruhigen Zeiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gesellschaft-fuer-christlich-juedische-zusammenarbeit-vorsitzende-treten-zurueck-JCO2RSRIWNC2DJQX2PBZABZ2XE.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Spikeball: Roundnet Masters in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/spikeball-roundnet-masters-in-kiel,shmag-1332.html</link><description>Ein kleines Trampolin und ein Ball - mehr braucht es nicht für die Sportart nicht, die immer beliebter wird. In Kiel ist ein Hotspot.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/spikeball-roundnet-masters-in-kiel,shmag-1332.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:51:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>