<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 05:05:40 +0000</lastBuildDate><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Hochwertiges Minikonzert mit dem Menuhin-Projekt Live Music Now</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-hochwertiges-minikonzert-mit-dem-menuhin-projekt-live-music-now-CVJQLUV5BZCHTN3N6LMKDF43EE.html</link><description>Die Stadtwerke Kiel finanzieren Yehudi Menuhins Sozialprojekt „Live Music Now“. Es ist nicht nur ein Herzensprojekt vom Vorstandsvorsitzenden Frank Meier und seiner Frau, jungen Künstlerinnen und Künstlern Auftrittsmöglichkeiten und alten Menschen Freude in sozialen Einrichtungen zu bringen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-hochwertiges-minikonzert-mit-dem-menuhin-projekt-live-music-now-CVJQLUV5BZCHTN3N6LMKDF43EE.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:07:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ausstellung im Hauptbahnhof Kiel: Kapitalismus-Kritik mit Ekel?</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/ausstellung-im-hauptbahnhof-kiel-kapitalismus-kritik-mit-ekel-HO75BTWFKJDIDNKRM6CQJXKC4U.html</link><description>Nächste Station „Las Vegas“: Inspiriert von einer Forschungsreise in die USA stellen Studierende der Muthesius Kunsthochschule Kiel jetzt im CAP am Hauptbahnhof Kunst aus. Im Fokus: Kritik an Konsum, Rassismus und Kapitalismus. Was es dort zu entdecken gibt, und was Trump mit Schmatzen zu tun hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/ausstellung-im-hauptbahnhof-kiel-kapitalismus-kritik-mit-ekel-HO75BTWFKJDIDNKRM6CQJXKC4U.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:42:43 +0000</pubDate></item><item><title>Theater Kiel: "Der blinde Passagier" ist auf verstörende Weise aktuell</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/theater-kiel-der-blinde-passagier-ist-auf-verstoerende-weise-aktuell-XWPX6436DFELDGXRJZM5PA6XJY.html</link><description>In einer Kiste in England wurde „Der blinde Passagier“ 2022 entdeckt und kurz uraufgeführt. Kein Wunder, denn das 1938/39 entstandene Fundstück von Maria Lazar passt mit den Themen Flucht, Heimatlosigkeit und Zivilcourage unmittelbar auch ins Heute. In Kiel setzt es Regisseur Malte Kreutzfeldt in Szene.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/theater-kiel-der-blinde-passagier-ist-auf-verstoerende-weise-aktuell-XWPX6436DFELDGXRJZM5PA6XJY.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europäische Wildkatze wieder in SH: Haarprobe bestätigt Nachweis</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/luebeck_herzogtum-lauenburg_ostholstein/wildkatze-wieder-in-schleswig-holstein-haarprobe-bestaetigt-nachweis,wildkatze-114.html</link><description>Für Naturschützer eine Sensation: In Schleswig-Holstein wurde erstmals wieder eine Europäische Wildkatze nachgewiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9869b67a-708c-4bd8-9889-650a7c0da15f</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:11:30 +0000</pubDate></item><item><title>Die Wildkatze ist zurück in Schleswig-Holstein: Jäger rettet Tier aus Zaun - Gentest eindeutig</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-wildkatze-ist-zurueck-in-schleswig-holstein-jaeger-rettet-tier-aus-zaun-gentest-eindeutig-CSE2P2QX5VG2RHVWGO6G7W5CHE.html</link><description>Ein Jäger rettet eine eingeklemmte Katze aus einem Zaun – und ein Gentest zurückgelassener Haare liefert den sicheren Beweis: Es war eine Europäische Wildkatze. Der Fund markiert einen Meilenstein für den Naturschutz. Wie geht es weiter mit der Wildkatzenpopulation im Norden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-wildkatze-ist-zurueck-in-schleswig-holstein-jaeger-rettet-tier-aus-zaun-gentest-eindeutig-CSE2P2QX5VG2RHVWGO6G7W5CHE.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:19:01 +0000</pubDate></item><item><title>Raub am Skandinaviendamm: Schüler in Mettenhof mit Messer bedroht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-am-skandinaviendamm-schueler-in-mettenhof-mit-messer-bedroht-ZTO35NNWQRDTRG2EX6SVL6OHFA.html</link><description>Schwerer Raub in Kiel-Mettenhof: Zwei Jugendliche haben einen Schüler am Skandinaviendamm überfallen. Sie drohten ihm mit einem Messer. Die Polizei sucht nach Zeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-am-skandinaviendamm-schueler-in-mettenhof-mit-messer-bedroht-ZTO35NNWQRDTRG2EX6SVL6OHFA.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:21:08 +0000</pubDate></item><item><title>Solidarität mit Grönland: 13 Bundeswehrsoldaten gegen Trump</title><link>https://www.kn-online.de/politik/solidaritaet-mit-groenland-13-bundeswehrsoldaten-gegen-trump-WNP5P6LQQREM3EXWBT3LKOVXIM.html</link><description>Mit ein paar Soldaten auf Grönland sendet Europa ein Signal der Solidarität, nicht jedoch Abschreckung. Das Arktis-Dilemma der Europäer: Präsenz zeigen, ohne einen unberechenbaren Präsidenten weiter anzustacheln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/solidaritaet-mit-groenland-13-bundeswehrsoldaten-gegen-trump-WNP5P6LQQREM3EXWBT3LKOVXIM.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:40:37 +0000</pubDate></item><item><title>Falschparker in Kiel: So will die Stadt in Schilksee Abhilfe schaffen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haerteres-vorgehen-gegen-ruecksichtlose-radler-und-falschparker-in-schilksee-GAG6B3CMFFCQXMHKU7DJIXPMUQ.html</link><description>Bei Strand- und Flanierwetter ist Schilksee für viele Menschen die erste Adresse. Die unschönen Folgen: Blechlawinen belagern Wohnstraßen, rücksichtlose Radler rasen auf der Promenade. Nun will die Stadt Abhilfe schaffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haerteres-vorgehen-gegen-ruecksichtlose-radler-und-falschparker-in-schilksee-GAG6B3CMFFCQXMHKU7DJIXPMUQ.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:52:20 +0000</pubDate></item><item><title>UKCA statt CE: Das neue Siegel und seine Folgen für Verbraucher</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/ukca-statt-ce-das-neue-siegel-und-seine-folgen-fuer-verbraucher-IEBEAVDLUBAAPJDDUW4CO37JNU.html</link><description>UKCA – dieses Zeichen taucht auf immer mehr Produkten auf. Seit dem Brexit ersetzt es in Großbritannien das bekannte CE-Zeichen. Welche Folgen hat das Siegel für Sicherheit, Qualität und Einkäufe in Europa?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/ukca-statt-ce-das-neue-siegel-und-seine-folgen-fuer-verbraucher-IEBEAVDLUBAAPJDDUW4CO37JNU.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:53:31 +0000</pubDate></item><item><title>Park in Kiel soll nach Dietrich Bonhoeffer benannt werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/park-in-kiel-schilksee-soll-nach-dietrich-bonhoeffer-benannt-werden-J5DDJDI3NNAMZD4P5NAFPR7KKA.html</link><description>Der Theologe und NS-Widerstandskämpfer Dietrich Bonhoeffer wäre im Februar 120 Jahre alt geworden. Soll ein Schilkseer Park nach ihm benannt werden? Die Bürger dürfen mitentscheiden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/park-in-kiel-schilksee-soll-nach-dietrich-bonhoeffer-benannt-werden-J5DDJDI3NNAMZD4P5NAFPR7KKA.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:33:09 +0000</pubDate></item><item><title>Drogenszene in Gaarden: Kaufleute und Anwohner fühlen sich allein gelassen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogenszene-in-gaarden-kaufleute-und-anwohner-fuehlen-sich-allein-gelassen-YPQTUUALBVAWFDOO3PFDKQYZHA.html</link><description>Geschäftsleute und Anwohner in Kiel-Gaarden sind verzweifelt. Die offene Drogenszene in der Elisabethstraße sorge für immer schlimmere Zustände. „Wir haben einfach Angst“, sagt Anwohner Ahmed Al Agha. Ein Besuch vor Ort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogenszene-in-gaarden-kaufleute-und-anwohner-fuehlen-sich-allein-gelassen-YPQTUUALBVAWFDOO3PFDKQYZHA.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Drogen in Kiel-Gaarden: Stadt plant erneut einen Umzug der Szene</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogen-in-kiel-gaarden-stadt-plant-erneut-einen-umzug-der-szene-X7RKTI5FDRCK7ILVFSWO6NKTI4.html</link><description>Nachdem der Umzug der offenen Drogenszene am Rewe-Supermarkt auf eine Grünfläche in Kiel-Gaarden gescheitert ist, plant die Stadt Kiel einen neuen Anlaufort. Die Szene ist trotz aller Bemühungen der Stadt zuletzt größer geworden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogen-in-kiel-gaarden-stadt-plant-erneut-einen-umzug-der-szene-X7RKTI5FDRCK7ILVFSWO6NKTI4.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Schwer verletzte Frau in Kieler Park gefunden – Polizei sucht Zeugen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwer-verletzte-frau-in-kieler-park-gefunden-polizei-sucht-zeugen-KKH24H5GCBFGPPIBKN767BCP4E.html</link><description>Passanten haben laut Polizei Anfang Januar eine schwer verletzte 22-Jährige im Sport- und Bewegungspark im Kieler Stadtteil Gaarden entdeckt. Noch ist ungeklärt, wie es zu den Verletzungen gekommen ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwer-verletzte-frau-in-kieler-park-gefunden-polizei-sucht-zeugen-KKH24H5GCBFGPPIBKN767BCP4E.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:16:35 +0000</pubDate></item><item><title>Dota, Exit Flaggers und mehr Konzerttipps für Kiel im Januar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Stilistische Bandbreite von Pop bis Post-Punk wird in den kommenden Konzerttagen in Kiel geboten. Welche Konzerte in Kiel sich insbesondere lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dota, Exit Flaggers und mehr Konzerttipps für Kiel im Januar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Stilistische Bandbreite von Pop bis Post-Punk wird in den kommenden Konzerttagen in Kiel geboten. Welche Konzerte in Kiel sich insbesondere lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Münchner Sicherheitskonferenz: Kommt JD Vance dieses Jahr?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/muenchner-sicherheitskonferenz-kommt-jd-vance-dieses-jahr-Q3KYLWZMCZEQNJYLF33Y3JI4HM.html</link><description>Vergangenes Jahr hatte US-Vizepräsident JD Vance scharfe Kritik an den europäischen Partnern geäußert. Nach Medienberichten, dass Vance dieses Jahr nicht an der Münchner Sicherheitskonferenz teilnehmen würde, äußern sich nun die Verantwortlichen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/muenchner-sicherheitskonferenz-kommt-jd-vance-dieses-jahr-Q3KYLWZMCZEQNJYLF33Y3JI4HM.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:52:20 +0000</pubDate></item><item><title>Hitzige Debatte um Dezernenten-Wahl in der Kieler Ratsversammlung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hitzige-debatte-um-dezernenten-wahl-in-der-kieler-ratsversammlung-KHUSKFRVDZCXJFWB2O3RPX5YLU.html</link><description>Fast die gesamte Führungsspitze der Stadtverwaltung in Kiel soll künftig aus Parteimitgliedern von Grünen und SPD bestehen – so will es die grün-rote Rathaus-Kooperation. Nach massiver Kritik aus anderen Fraktionen verteidigt das Bündnis sein Vorgehen nun in der Ratsversammlung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hitzige-debatte-um-dezernenten-wahl-in-der-kieler-ratsversammlung-KHUSKFRVDZCXJFWB2O3RPX5YLU.html</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:05:25 +0000</pubDate></item><item><title>"Small Town Girl" - Kieler Regisseurin feiert Kinodebüt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/smalltown-girl-kieler-regisseurin-feiert-kinodebuet,shmag-6176.html</link><description>Mit ihrem Film begibt sich Hille Norden auf eine Reise zwischen Exzessen und Trauma - und verarbeitet dabei auch eigene Erfahrungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/017e8b23-775b-4be0-b4a3-83dfeeb650d5</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:30:05 +0000</pubDate></item><item><title>Angst vor Trumps ICE-Agenten + die schwierige Suche nach den Sparkassen-Einbrechern</title><link>https://www.kn-online.de/politik/angst-vor-trumps-ice-agenten-die-schwierige-suche-nach-den-sparkassen-einbrechern-VSWHUDRMOFE5PD4SFA7QQ6WS3M.html</link><description>Die deutsche Handball-Nationalmannschaft ist gestern Abend erfolgreich in die Europameisterschaft gestartet – wie der 30:27-Sieg gegen Österreich gelang, &lt;a href="https://www.rnd.de/sport/handball-em-so-lief-der-deutsche-auftakt-gegen-oesterreich-S5J2UL742NGITKLFA7ANUF7TEE.html"...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/angst-vor-trumps-ice-agenten-die-schwierige-suche-nach-den-sparkassen-einbrechern-VSWHUDRMOFE5PD4SFA7QQ6WS3M.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Schulwechsel in Kiel, Plön, Rendsburg-Eckernförde uvm.: Weiterführende Schulen stellen sich vor</title><link>https://www.kn-online.de/beruf-und-bildung/regional/schulwechsel-in-kiel-ploen-rendsburg-eckernfoerde-uvm-weiterfuehrende-schulen-stellen-sich-vor-R2HGMNOMHLEIAESCYLYUCDZZCY.html</link><description>Das ist für Eltern und Kinder die große Frage: Wohin nach der vierten Klasse? Ob Gymnasium, Gemeinschaftsschule oder Privatschule: Informationen zu weiterführenden Schulen in Kiel, Neumünster und den Kreisen Rendsburg-Eckernförde, Plön, Ostholstein und Segeberg finden Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/beruf-und-bildung/regional/schulwechsel-in-kiel-ploen-rendsburg-eckernfoerde-uvm-weiterfuehrende-schulen-stellen-sich-vor-R2HGMNOMHLEIAESCYLYUCDZZCY.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:13:26 +0000</pubDate></item><item><title>Pacific Crest Trail: Kieler schreibt Buch über längsten Wanderweg der USA</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pacific-crest-trail-kieler-schreibt-buch-ueber-laengsten-wanderweg-der-usa-TVCACMYKI5DCLMZQICEXQCWUQA.html</link><description>4265 Kilometer durch die USA: Der Kieler Björn Dziambor hat gemeinsam mit seiner Partnerin Annika Schwertner den Pacific Crest Trail bezwungen – und jetzt ein Buch über seine Reise geschrieben. Wie er inmitten eiskalter Schneemassen auf die Idee kam und was Leser erwarten können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pacific-crest-trail-kieler-schreibt-buch-ueber-laengsten-wanderweg-der-usa-TVCACMYKI5DCLMZQICEXQCWUQA.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Mettenhof: Jugendliche überfallen und verletzen Schüler</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-mettenhof-jugendliche-ueberfallen-und-verletzen-schueler,regionkielnews-1290.html</link><description>Zwei Jugendliche sollen am Donnerstag einen Schüler auf dem Schulweg das Portemonnaie abgenommen haben. Dabei wurde er leicht verletzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/67363b64-d303-4863-a767-f77bf5d8cd9d</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:38:00 +0000</pubDate></item><item><title>Gaspreis in Europa steigt um 20 Prozent: Iran-Krise und Kälte treiben Preise in die Höhe</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/gaspreis-in-europa-steigt-um-20-prozent-iran-krise-und-kaelte-treiben-preise-in-die-hoehe-3AJV5WLUOZCHJHKRENVRU4LG7Q.html</link><description>Eisige Temperaturen und die Krise im wichtigen Lieferland Iran treiben die Preise in die Höhe. Auch die Füllstände in den Speichern bieten wenig Anlass für eine Trendumkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/gaspreis-in-europa-steigt-um-20-prozent-iran-krise-und-kaelte-treiben-preise-in-die-hoehe-3AJV5WLUOZCHJHKRENVRU4LG7Q.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:19:55 +0000</pubDate></item><item><title>Öffnungszeiten: Restaurants in Kiel und SH schließen immer früher</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oeffnungszeiten-restaurants-in-kiel-und-sh-schliessen-immer-frueher-NMNXTR4EWNCR3HNBLMLHAGG37M.html</link><description>Früher Zapfenstreich im Norden: In der Gastronomie von Schleswig-Holstein gehen die Lichter immer früher aus. Ob Personalmangel oder verändertes Gästeverhalten: Gastronomen von Kiel bis Bad Segeberg berichten, warum sich der gemütliche Abend verkürzt. Und weshalb das sogar Vorteile habe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oeffnungszeiten-restaurants-in-kiel-und-sh-schliessen-immer-frueher-NMNXTR4EWNCR3HNBLMLHAGG37M.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:18:36 +0000</pubDate></item><item><title>Öffnungszeiten: Restaurants in Kiel und SH schließen immer früher</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oeffnungszeiten-restaurants-in-kiel-und-sh-schliessen-immer-frueher-NMNXTR4EWNCR3HNBLMLHAGG37M.html</link><description>Früher Zapfenstreich im Norden: In der Gastronomie von Schleswig-Holstein gehen die Lichter immer früher aus. Ob Personalmangel oder verändertes Gästeverhalten: Gastronomen von Kiel bis Bad Segeberg berichten, warum sich der gemütliche Abend verkürzt. Und weshalb das sogar Vorteile habe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oeffnungszeiten-restaurants-in-kiel-und-sh-schliessen-immer-frueher-NMNXTR4EWNCR3HNBLMLHAGG37M.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:18:36 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur-Abkommen: Warum der Deal trotz Unterzeichnung noch nicht in Kraft tritt</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/mercosur-abkommen-warum-der-deal-trotz-unterzeichnung-noch-nicht-in-kraft-tritt-ACYTCEGOSRCVBBH5FV2RMJOMDM.html</link><description>Die EU will den Freihandel mit Südamerika besiegeln, doch der Widerstand im Europäischen Parlament wächst. Gegner setzen auf juristische Verzögerung – und könnten damit Erfolg haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/mercosur-abkommen-warum-der-deal-trotz-unterzeichnung-noch-nicht-in-kraft-tritt-ACYTCEGOSRCVBBH5FV2RMJOMDM.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:05:13 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert-Debüt der Kieler Rockband Exit Flaggers: Knackig und ungefiltert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-debuet-der-kieler-rockband-exit-flaggers-knackig-und-ungefiltert-PAJOQEBGO5DYZBZOAAPIYSPJA4.html</link><description>Zwei ziemlich frische Kieler Rockbands geben am Sonnabend ein Doppel-Konzert in der Hansa48: Exit Flaggers und interna. Laut Bandleader und Sänger Carsten Purfürst gestaltete sich die Suche nach Musikern für Exit Flaggers gar nicht so leicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-debuet-der-kieler-rockband-exit-flaggers-knackig-und-ungefiltert-PAJOQEBGO5DYZBZOAAPIYSPJA4.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert-Debüt der Kieler Rockband Exit Flaggers: Knackig und ungefiltert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-debuet-der-kieler-rockband-exit-flaggers-knackig-und-ungefiltert-PAJOQEBGO5DYZBZOAAPIYSPJA4.html</link><description>Zwei ziemlich frische Kieler Rockbands geben am Sonnabend ein Doppel-Konzert in der Hansa48: Exit Flaggers und interna. Laut Bandleader und Sänger Carsten Purfürst gestaltete sich die Suche nach Musikern für Exit Flaggers gar nicht so leicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-debuet-der-kieler-rockband-exit-flaggers-knackig-und-ungefiltert-PAJOQEBGO5DYZBZOAAPIYSPJA4.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 16., 17. und 18. Januar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-16-17-und-18-januar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Von Improtheater bis Jam-Session – am Wochenende bietet Kiel ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-16-17-und-18-januar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:05:11 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 16., 17. und 18. Januar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-16-17-und-18-januar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Von Improtheater bis Jam-Session – am Wochenende bietet Kiel ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-16-17-und-18-januar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:05:11 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 17. und 18. Januar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-17-und-18-januar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 17. und 18. Januar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-17-und-18-januar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:05:29 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 17. und 18. Januar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-17-und-18-januar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 17. und 18. Januar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-17-und-18-januar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:05:29 +0000</pubDate></item><item><title>Pilz für die Kosmetik: Start-up „Lunavea“ mit veganer Hautpflege punkten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pilz-fuer-die-kosmetik-start-up-lunavea-mit-veganer-hautpflege-punkten-GZ723SKMHVH3XBDSB2M73VTAHA.html</link><description>Zwei 19-jährige Kieler wollen die Hautpflegebranche mit ihrer Marke „Lunavea“ revolutionieren. Ihre veganen Produkte setzen auf den Pilz Tremella Fuciformis und verzichten auf Tierversuche. Kann ihre Vision den Markt erobern?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pilz-fuer-die-kosmetik-start-up-lunavea-mit-veganer-hautpflege-punkten-GZ723SKMHVH3XBDSB2M73VTAHA.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:16:01 +0000</pubDate></item><item><title>Eutiner Festspiele: Ist eine Rettung nach Absage doch möglich?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/eutiner-festspiele-ist-eine-rettung-nach-absage-doch-moeglich-LDU4742F6BFG5LVNTL2YN2EDQU.html</link><description>Die Eutiner Festspiele stehen nach dem Rücktritt ihres Geschäftsführers vor dem Aus. Der Bildungsausschuss des Landtages in Kiel will das so nicht hinnehmen. Und auch Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) hat sich jetzt eingeschaltet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/eutiner-festspiele-ist-eine-rettung-nach-absage-doch-moeglich-LDU4742F6BFG5LVNTL2YN2EDQU.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:08:10 +0000</pubDate></item><item><title>Drei Marineschiffe aus Kiel zu Besuch in Kopenhagen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/drei-marineschiffe-aus-kiel-zu-besuch-in-kopenhagen-SK4TC73OB5BV5O57A4QJUNPUCM.html</link><description>Drei Marineschiffe aus Kiel haben in Kopenhagen festgemacht. Die Tender „Werra“, „Mosel“ und „Main“ sind Teil des Unterstützungsgeschwaders aus Schleswig-Holstein und befinden sich auf Ausbildungsfahrt. Ein Besuch, der im Zeichen des internationalen Ringens um Grönland steht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/drei-marineschiffe-aus-kiel-zu-besuch-in-kopenhagen-SK4TC73OB5BV5O57A4QJUNPUCM.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:43:14 +0000</pubDate></item><item><title>Streit um Sozialwohnungsbau: Kieler Ratsversammlung vertagt Beschluss</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streit-um-sozialwohnungsbau-kieler-ratsversammlung-vertagt-beschluss-GMLECLGKIVAAJDGPT7LBGHDGGA.html</link><description>Überraschende Wende: Grün-Rot hat den Beschluss über neue Regeln für den Sozialwohnungsbau in der Kieler Ratsversammlung vertagt. Das seien „parteipolitische Spielchen“ auf dem Rücken von Investoren und Wohnungssuchenden, ätzte die CDU.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streit-um-sozialwohnungsbau-kieler-ratsversammlung-vertagt-beschluss-GMLECLGKIVAAJDGPT7LBGHDGGA.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:48:40 +0000</pubDate></item><item><title>Und was hören Sie am Wochenende, Tobias Scharfenberger?</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/und-was-hoeren-sie-am-wochenende-tobias-scharfenberger-Z4OY6XGSYVEADA7WJN2GRZ74JM.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal der Sänger und Kulturmanager Tobias Scharfenberger, der als Direktor das frisch sanierte Konzerthaus am Kieler Schloss leitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/und-was-hoeren-sie-am-wochenende-tobias-scharfenberger-Z4OY6XGSYVEADA7WJN2GRZ74JM.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:19:25 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:29:01 +0000</pubDate></item><item><title>Schleswig-Holstein: Schwerer sexueller Kindesmissbrauch in sieben Fällen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schleswig-holstein-schwerer-sexueller-kindesmissbrauch-in-sieben-faellen-ULRYRBU5C5FVRPV3VWB76MDZHA.html</link><description>An der Grenze von Tschechien endete die Reise: Ein 40-Jähriger aus Hamburg ist bei der Einreise überprüft und festgenommen worden. Die Staatsanwaltschaft Kiel hatte ihn wegen mehrfachen schweren sexuellen Missbrauchs zur Festnahme ausgeschrieben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schleswig-holstein-schwerer-sexueller-kindesmissbrauch-in-sieben-faellen-ULRYRBU5C5FVRPV3VWB76MDZHA.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:37:32 +0000</pubDate></item><item><title>Außenstelle JVA Kiel in Neumünster: Diese Besonderheiten haben die Zellen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/aussenstelle-jva-kiel-in-neumuenster-diese-besonderheiten-haben-die-zellen-Y5K5C2ATVBGPHMYO76U3LN6OCY.html</link><description>Die JVA Kiel hat jetzt 35 Plätze für Ersatzfreiheitsstrafen mehr zur Verfügung – in einer Außenstelle in Neumünster. Dafür wurde ein Teil der Räume der Jugendarrestanstalt Moltsfelde umgebaut. Die Hafträume haben zwei Besonderheiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/aussenstelle-jva-kiel-in-neumuenster-diese-besonderheiten-haben-die-zellen-Y5K5C2ATVBGPHMYO76U3LN6OCY.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Außenstelle JVA Kiel in Neumünster: Diese Besonderheiten haben die Zellen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/aussenstelle-jva-kiel-in-neumuenster-diese-besonderheiten-haben-die-zellen-Y5K5C2ATVBGPHMYO76U3LN6OCY.html</link><description>Die JVA Kiel hat jetzt 35 Plätze für Ersatzfreiheitsstrafen mehr zur Verfügung – in einer Außenstelle in Neumünster. Dafür wurde ein Teil der Räume der Jugendarrestanstalt Moltsfelde umgebaut. Die Hafträume haben zwei Besonderheiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/aussenstelle-jva-kiel-in-neumuenster-diese-besonderheiten-haben-die-zellen-Y5K5C2ATVBGPHMYO76U3LN6OCY.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Wissenschaftsjahr in Kiel: Warum es Zweifel am Erfolg der Aktion gibt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wissenschaftsjahr-in-kiel-warum-es-zweifel-am-erfolg-der-aktion-gibt-523TS5PEO5BRDEWJ452ZT6PWUY.html</link><description>Wissenschaft soll 2026 mit der Initiative „Science comes to town“ überall in Kiel spürbar werden. Doch an dem Prestigeprojekt gibt es Zweifel. Ist das Wissenschaftsjahr innovativ – oder ein Jahr voller Wiederholungen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wissenschaftsjahr-in-kiel-warum-es-zweifel-am-erfolg-der-aktion-gibt-523TS5PEO5BRDEWJ452ZT6PWUY.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:12:08 +0000</pubDate></item><item><title>CDU im Rat: Wie viele Fahrradbügel stehen ungenutzt in Kiel herum?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cdu-im-rat-wie-viele-fahrradbuegel-stehen-ungenutzt-in-kiel-herum-W4IETT5Q45CCJFC4LN6P3KYE2M.html</link><description>Fahrradbügel und Winterdienst – in Kiel sind das zwei Themen mit Aufreger-Potenzial. Beides stand jetzt auf der Tagesordnung der Ratsversammlung. Außerdem ging es um die Zukunft des ehemaligen MFG-5-Geländes und einen Abschied – ein Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cdu-im-rat-wie-viele-fahrradbuegel-stehen-ungenutzt-in-kiel-herum-W4IETT5Q45CCJFC4LN6P3KYE2M.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:49:55 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Gewalttaten: Aufenthaltsverbote für zwei Fans von Holstein Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-gewalttaten-aufenthaltsverbote-fuer-zwei-fans-von-holstein-kiel-ODKAADSFMVA5NPKAVL3BA5CRJQ.html</link><description>Nach schweren Straftaten im Umfeld gewaltbereiter Fangruppen hat die Kieler Polizei Aufenthaltsverbote gegen einen 17- und einen 22-Jährigen aus der Fanszene von Holstein Kiel ausgesprochen. Nach KN-Informationen gibt es unter anderem einen Bezug zu einer Gewalttat vor einigen Tagen in Fockbek.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-gewalttaten-aufenthaltsverbote-fuer-zwei-fans-von-holstein-kiel-ODKAADSFMVA5NPKAVL3BA5CRJQ.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:02:14 +0000</pubDate></item><item><title>Grönland und die Bundeswehr: Europa stellt sich gegen Trumps Arktis-Strategie</title><link>https://www.kn-online.de/politik/groenland-und-die-bundeswehr-europa-stellt-sich-gegen-trumps-arktis-strategie-TI4I3HQ5O5HKVJSYBNJZWJA5DY.html</link><description>Offiziell soll die Bundeswehr in Grönland Sicherheitsbedingungen erkunden. Tatsächlich geht es vor allem um ein politisches Signal: Die Europäer möchten US-Präsident Trump davon abhalten, die Arktisinsel zu übernehmen. Grönländer beklagen, wie sehr sie die Krise belastet – und gehen gegen Trumps Pläne auf die Straße.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/groenland-und-die-bundeswehr-europa-stellt-sich-gegen-trumps-arktis-strategie-TI4I3HQ5O5HKVJSYBNJZWJA5DY.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:20:19 +0000</pubDate></item><item><title>Züge zwischen Kiel Lübeck fallen wegen Unfall aus – was bekannt ist</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zuege-zwischen-kiel-luebeck-fallen-wegen-unfall-aus-was-bekannt-ist-65E4R3LR6VGCTKWRO6CQALPZSM.html</link><description>Zu einem Unfall an einer Bahnstrecke ist es am Freitagnachmittag in Kiel-Elmschenhagen gekommen. Ein Ersatzverkehr mit Bussen wurde zwischen Schwentinental und Kiel eingerichtet, weil die Zugstrecke gesperrt worden war. Die Hintergründe bleiben auch Stunden später unklar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zuege-zwischen-kiel-luebeck-fallen-wegen-unfall-aus-was-bekannt-ist-65E4R3LR6VGCTKWRO6CQALPZSM.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:58:15 +0000</pubDate></item><item><title>Züge zwischen Kiel Lübeck fallen wegen Unfall aus – was bekannt ist</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zuege-zwischen-kiel-luebeck-fallen-wegen-unfall-aus-was-bekannt-ist-65E4R3LR6VGCTKWRO6CQALPZSM.html</link><description>Zu einem Unfall an einer Bahnstrecke ist es am Freitagnachmittag in Kiel-Elmschenhagen gekommen. Ein Ersatzverkehr mit Bussen wurde zwischen Schwentinental und Kiel eingerichtet, weil die Zugstrecke gesperrt worden war. Die Hintergründe bleiben auch Stunden später unklar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zuege-zwischen-kiel-luebeck-fallen-wegen-unfall-aus-was-bekannt-ist-65E4R3LR6VGCTKWRO6CQALPZSM.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:58:15 +0000</pubDate></item><item><title>Vorbereitungen für Kinderrechte-Gipfel in Kiel laufen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/vorbereitungen-fuer-kinderrechte-gipfel-in-kiel-laufen,shmag-6202.html</link><description>Um die Themen dafür zu bestimmen, haben Kinder und Jugendliche sich schon heute mit Vertretern aus Politik und Gesellschaft getroffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9ac7c7ac-4272-4c41-bc74-b3f8aea4e8ff</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:04:58 +0000</pubDate></item><item><title>Theater: ''Der blinde Passagier'' feiert Premiere in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/theater-der-blinde-passagier-feiert-premiere-in-kiel,shmag-6208.html</link><description>Das 1938 geschrieben Stück von Maria Lazar ist nach langer Vergessenheit 2022 wieder aufgetaucht - zu sehen im Schauspielhaus Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/163fe3df-4292-4109-9364-5a31457b0754</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:06:32 +0000</pubDate></item><item><title>Maria Machado gibt ihren Nobelpreis weiter - doch Trump lässt sich nicht bezirzen. Ein Kommentar.</title><link>https://www.kn-online.de/politik/maria-machado-gibt-ihren-nobelpreis-weiter-doch-trump-laesst-sich-nicht-bezirzen-ein-kommentar-T5DPSBRJQJEEHG2HN7YRLYBNRE.html</link><description>Venezuelas Friedensnobelpreisträgerin wollte Trump mit der Weitergabe ihrer Auszeichnung milde stimmen, die Fifa mit einem Fantasiepreis, Europa mit Unterwürfigkeit. Alle scheiterten. Höchste Zeit für etwas mehr Selbstbewusstein!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/maria-machado-gibt-ihren-nobelpreis-weiter-doch-trump-laesst-sich-nicht-bezirzen-ein-kommentar-T5DPSBRJQJEEHG2HN7YRLYBNRE.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:15:32 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 17.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-17-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-17-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 17.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-17-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-17-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 17.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-17-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-17-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 03:00:47 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 17.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-17-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-17-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 03:01:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>