<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 19:02:36 +0000</lastBuildDate><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:04:16 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:18:13 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Bilderbuch von Jens Rassmus: Kieler gewinnt Jugendliteraturpreis</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Schleswig-Holstein-Magazin,shmag-4374.html</link><description>Jens Rassmus hat in Frankfurt auf der Literaturmesse den Kinderliteraturpreis 2025 in der Sparte Bilderbuch gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c6e7d4b4-574b-4a1e-b888-755e3a5e58e1</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:57:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Politikwissenschaftler zur OB-Wahl: Es könnte auf jede Stimme ankommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-politikwissenschaftler-zur-ob-wahl-es-koennte-auf-jede-stimme-ankommen-4HRIAHX5JBAC5NOCYB5LOXIVPM.html</link><description>Kurz vor der Oberbürgermeister-Wahl in Kiel erklärt der Politikwissenschaftler Professor Wilhelm Knelangen im Interview, weshalb er keine bedeutende Steigerung der Wahlbeteiligung erwartet. „Es könnte auf jede Stimme ankommen“, sagt er.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-politikwissenschaftler-zur-ob-wahl-es-koennte-auf-jede-stimme-ankommen-4HRIAHX5JBAC5NOCYB5LOXIVPM.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Zufriedene Mieter im Citti-Park - Entscheidung über Holstein-Stadion verschoben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zufriedene-mieter-im-citti-park-entscheidung-ueber-holstein-stadion-verschoben-WWTYM4FVUZBD7M7CRXAGYPUOWY.html</link><description>Der Einzelhandel macht sich bereit: In der Adventszeit werden die Kieler Einkaufscenter Citti-Park und Sophienhof wieder voll werden. Doch wie gut läuft es eigentlich in den Shopping-Malls? Wie zufrieden...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zufriedene-mieter-im-citti-park-entscheidung-ueber-holstein-stadion-verschoben-WWTYM4FVUZBD7M7CRXAGYPUOWY.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 03:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung Kiel-Holtenau: Infos zur Evakuierung heute</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-holtenau-infos-zur-evakuierung-dienstag-11-november-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</link><description>Nach dem Fund einer Fliegerbombe in Kiel-Holtenau soll diese am heutigen Dienstag entschärft werden. 375 Haushalte befinden sich im Evakuierungsbereich. Bis 10 Uhr sollen Bewohner und Anlieger das Gebiet verlassen haben. Die wichtigsten Fakten zur Bombenentschärfung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-holtenau-infos-zur-evakuierung-dienstag-11-november-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:29:31 +0000</pubDate></item><item><title>Grünen-Chefin Franziska Brantner im RND-Interview: „Jeder, der kommt, muss unsere Werte respektieren“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/gruenen-chefin-franziska-brantner-im-rnd-interview-jeder-der-kommt-muss-unsere-werte-respektieren-356RSCUDANCCHC2YGFTZWBWZGU.html</link><description>Vor dem Parteitag in Hannover spricht Franziska Brantner über Migration ohne Tabus, Klimapolitik ohne Illusionen – und die Forderung nach mehr Ehrlichkeit in den eigenen Reihen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/gruenen-chefin-franziska-brantner-im-rnd-interview-jeder-der-kommt-muss-unsere-werte-respektieren-356RSCUDANCCHC2YGFTZWBWZGU.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:14:27 +0000</pubDate></item><item><title>Blindgänger auf Schleuseninsel in Kiel: Bombe erfolgreich entschärft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-gefunden-entschaerfung-auf-schleuseninsel-am-11-11-2025-FIHIN7TQURBSVM427DT66VUMNU.html</link><description>Bei Sondierungsarbeiten auf der Schleuseninsel in Kiel-Holtenau wurde in der vergangenen Woche eine Weltkriegsbombe gefunden. Der Blindgänger wurde am Dienstagmittag entschärft. Welches Problem es dabei gab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-gefunden-entschaerfung-auf-schleuseninsel-am-11-11-2025-FIHIN7TQURBSVM427DT66VUMNU.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:10:29 +0000</pubDate></item><item><title>15. und 16. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/15-und-16-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 15. und 16. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/15-und-16-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:16:50 +0000</pubDate></item><item><title>15. und 16. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/15-und-16-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 15. und 16. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/15-und-16-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:16:50 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zum Rücktritt von Serpil Midyatli: Halber Rückzug, halber Neuanfang</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-zum-ruecktritt-von-serpil-midyatli-halber-rueckzug-halber-neuanfang-NJLY63EDZJFGJP6ILPKDW54SSU.html</link><description>Serpil Midyatli zieht sich als SPD-Landesvorsitzende zurück, bleibt aber Fraktionschefin im Kieler Landtag. Ein Rückzug, der Respekt zollt, aber keinen kompletten Neuanfang ermöglicht, meint KN-Chefredakteurin Tanja Köhler.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-zum-ruecktritt-von-serpil-midyatli-halber-rueckzug-halber-neuanfang-NJLY63EDZJFGJP6ILPKDW54SSU.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:44:56 +0000</pubDate></item><item><title>Die Hintergründe zum SPD-Machtwechsel in SH: Kämpfer folgt auf Midyatli</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-hintergruende-zum-spd-machtwechsel-in-sh-kaempfer-folgt-auf-midyatli-WEHB3GSQN5DZVPRUV7XJONEBBY.html</link><description>Die SPD in Schleswig-Holstein steht vor einem Führungswechsel: Kiels Oberbürgermeister Ulf Kämpfer folgt auf Serpil Midyatli. Der Schritt kommt nach einem deutlichen Urwahlergebnis. Was bedeutet das für die Zukunft der Landes-SPD?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-hintergruende-zum-spd-machtwechsel-in-sh-kaempfer-folgt-auf-midyatli-WEHB3GSQN5DZVPRUV7XJONEBBY.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Hugo Egon Balder (75) gastierte auf seiner ersten Solo-Tour in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/hugo-egon-balder-75-gastierte-auf-seiner-ersten-solo-tour-in-kiel-RT2JMQWYIFBS5CO2RFXLHCMA2I.html</link><description>Mit 75 Jahren ist Hugo Egon Balder auf seiner ersten Solo-Tour. Die führte das Show-Urgestein jetzt auch ins Kieler Metro, wo Balder einen kurzweiligen Parforceritt durch seine bewegte Vita hinlegte – allerdings vor nicht mal halbvollen Reihen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/hugo-egon-balder-75-gastierte-auf-seiner-ersten-solo-tour-in-kiel-RT2JMQWYIFBS5CO2RFXLHCMA2I.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:57:23 +0000</pubDate></item><item><title>Hugo Egon Balder (75) gastierte auf seiner ersten Solo-Tour in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/hugo-egon-balder-75-gastierte-auf-seiner-ersten-solo-tour-in-kiel-RT2JMQWYIFBS5CO2RFXLHCMA2I.html</link><description>Mit 75 Jahren ist Hugo Egon Balder auf seiner ersten Solo-Tour. Die führte das Show-Urgestein jetzt auch ins Kieler Metro, wo Balder einen kurzweiligen Parforceritt durch seine bewegte Vita hinlegte – allerdings vor nicht mal halbvollen Reihen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/hugo-egon-balder-75-gastierte-auf-seiner-ersten-solo-tour-in-kiel-RT2JMQWYIFBS5CO2RFXLHCMA2I.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:57:23 +0000</pubDate></item><item><title>Steine auf B503 bei Kiel: Mehrere Fahrzeuge beschädigt – Jugendstreich</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/steine-auf-b503-bei-kiel-mehrere-fahrzeuge-beschaedigt-jugendstreich-FXB3DU5OP5CMDFAFNLZIAOZ4GA.html</link><description>An drei verschiedenen Tagen waren zuletzt Pflastersteine auf der Bundesstraße 503 bei Kiel abgelegt worden. Über zehn Fahrzeuge kamen zu Schaden. Doch die Polizei machte dem bösen Treiben nun wohl ein Ende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/steine-auf-b503-bei-kiel-mehrere-fahrzeuge-beschaedigt-jugendstreich-FXB3DU5OP5CMDFAFNLZIAOZ4GA.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:56:29 +0000</pubDate></item><item><title>Liveblog Bombenentschärfung in Kiel-Holtenau: Blindgänger entschärft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/liveblog-bombenentschaerfung-kiel-holtenau-so-laeuft-der-einsatz-am-11-november-QMG3SOPXG2IRZY5NKZMQS3QSNU.html</link><description>In Kiel-Holtenau auf der Schleuseninsel ist ein Blindgänger gefunden worden: Die Bombe wurde am Dienstagmittag unschädlich gemacht. Wie der Einsatz verlief und welche Probleme es gab, können Sie im Liveblog nachlesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/liveblog-bombenentschaerfung-kiel-holtenau-so-laeuft-der-einsatz-am-11-november-QMG3SOPXG2IRZY5NKZMQS3QSNU.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:17:58 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Wen junge Politiker sich als Bürgermeister wünschen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-wen-junge-politiker-sich-als-buergermeister-wuenschen-6AYMPBLVXRGGHKU2CTGWIVVYWM.html</link><description>Vor der OB-Wahl am 16. November in Kiel stellen Nachwuchspolitiker aus dem Jungen Rat klare Forderungen an den künftigen Oberbürgermeister – wie etwa Verwaltungserfahrung. Für sie stehen insbesondere der Zustand der Schulen und die Lebenshaltungskosten für junge Menschen im Fokus. Das macht für sie ein guter OB aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-wen-junge-politiker-sich-als-buergermeister-wuenschen-6AYMPBLVXRGGHKU2CTGWIVVYWM.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>Brandmauer-Eklat in Kiel: Die Grünen entschuldigen sich bei der SPD</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandmauer-eklat-in-kiel-die-gruenen-entschuldigen-sich-bei-der-spd-FRBVZIEZMZF67JE63Z2ONWLZMM.html</link><description>Nach dem Kieler Brandmauer-Eklat entschuldigen sich die Grünen nun bei der SPD. Damit ist die Krise der grün-roten Rathaus-Kooperation wenige Tage vor der Oberbürgermeister-Wahl am kommenden Sonntag zunächst abgewendet. Die Sozialdemokraten sprechen aber von einem Kratzer im Vertrauensverhältnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandmauer-eklat-in-kiel-die-gruenen-entschuldigen-sich-bei-der-spd-FRBVZIEZMZF67JE63Z2ONWLZMM.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:36:49 +0000</pubDate></item><item><title>Brandmauer-Eklat in Kiel: Die Grünen entschuldigen sich bei der SPD</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandmauer-eklat-in-kiel-die-gruenen-entschuldigen-sich-bei-der-spd-FRBVZIEZMZF67JE63Z2ONWLZMM.html</link><description>Nach dem Kieler Brandmauer-Eklat entschuldigen sich die Grünen nun bei der SPD. Damit ist die Krise der grün-roten Rathaus-Kooperation wenige Tage vor der Oberbürgermeister-Wahl am kommenden Sonntag zunächst abgewendet. Die Sozialdemokraten sprechen aber von einem Kratzer im Vertrauensverhältnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandmauer-eklat-in-kiel-die-gruenen-entschuldigen-sich-bei-der-spd-FRBVZIEZMZF67JE63Z2ONWLZMM.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:36:49 +0000</pubDate></item><item><title>B503 bei Kiel: Steine auf Fahrbahn gelegt - mehrere Autos beschädigt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b503-bei-kiel-steine-auf-fahrbahn-gelegt-mehrere-autos-beschaedigt,steine-bundesstrasse-100.html</link><description>Ersten Ermittlungen der Polizei zufolge soll es sich bei den Tatverdächtigen um ein Kind und einen Jugendlichen handeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/429571f2-1a16-452c-b9b4-d0b76085c8b4</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:42:24 +0000</pubDate></item><item><title>Blindgänger in Kiel: Entschärfer meißeln Sprengstoff aus der Bombe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/blindgaenger-in-kiel-entschaerfer-meisseln-sprengstoff-aus-der-bombe-F27LLHPLMVGXXPWE2JQ3PPITDM.html</link><description>Eine aufgeplatzte Weltkriegsbombe mit einem stark deformierten Kopfzünder hat am Dienstag dafür gesorgt, dass die Experten vom Kampfmittelräumdienst auf der Schleuse in Kiel-Holtenau zu speziellem Werkzeug griffen. Mit diesem mussten sie den Sprengstoff aus dem Blindgänger herausmeißeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/blindgaenger-in-kiel-entschaerfer-meisseln-sprengstoff-aus-der-bombe-F27LLHPLMVGXXPWE2JQ3PPITDM.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:45:13 +0000</pubDate></item><item><title>Knusperhaus-Wettbewerb der KN: Los entscheidet über Teilnahme</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/knusperhaus-wettbewerb-der-kn-los-entscheidet-ueber-teilnahme-DRVHJEZCVRGWBC5RYR4D5ZJT54.html</link><description>Der beliebte Knusperhäuschen-Wettbewerb der Kieler Nachrichten startet. Nachdem sich mehr als 400 Menschen auf einen Platz für ihr Knusperhaus im KN-Schaufenster beworben haben, entschied das Los, wer mitmachen kann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/knusperhaus-wettbewerb-der-kn-los-entscheidet-ueber-teilnahme-DRVHJEZCVRGWBC5RYR4D5ZJT54.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:59:05 +0000</pubDate></item><item><title>Trend zur Selbstoptimierung: So halten sich junge Menschen in Kiel gesund</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trend-zur-selbstoptimierung-so-halten-sich-junge-menschen-in-kiel-gesund-DR6SWMQOIJDM3ASYX45UNRVRLU.html</link><description>In den sozialen Medien boomt der Trend zur Selbstoptimierung. Insbesondere junge Erwachsene achten auf Ernährung, Training und die Einnahme von Supplements. So stark ist der Trend zur Selbstoptimierung in Kiel – und das raten Ärzte, Fitnesstrainer und Studierende, um gesund und fit zu bleiben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trend-zur-selbstoptimierung-so-halten-sich-junge-menschen-in-kiel-gesund-DR6SWMQOIJDM3ASYX45UNRVRLU.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:57:15 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Betrieb stellt neue Segel für "Gorch Fock" her</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kieler-betrieb-stellt-neue-segel-fuer-gorch-fock-her,shmag-4402.html</link><description>Es ist kein gewöhnlicher Auftrag für die Handwerker: insgesamt 23 neue Segel bekommt das Segelschulschiff der Marine.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3eb57dd9-7ed1-488f-a38b-6656c41aece2</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 19:21:48 +0000</pubDate></item><item><title>European League: THW Kiel feiert glanzlosen Pflichtsieg beim BSV Bern</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/thw-kiel-feiert-glanzlosen-pflichtsieg-beim-bsv-bern,thw-kiel-294.html</link><description>Der deutsche Handball-Rekordmeister tat sich gegen die Schweizer Halb-Profis lange schwer, holte aber den dritten Erfolg im dritten Spiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c92c1ffd-fb93-4ee7-8047-ffcba6285e63</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:47:40 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 12.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-12-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-12-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:03:16 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 12.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-12-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-12-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:00:19 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bewerbung: Wie KI zum Einsatz kommt und IDA hilft</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/online-bewerbung-wie-ki-zum-einsatz-kommt-und-ida-hilft-DOM3ZC3QUNF25EGPAEX35J6RBE.html</link><description>Wie können Stellenausschreibungen so verfasst werden, dass Unternehmen und Bewerber schnell zueinanderfinden? Welche Rolle spielt künstliche Intelligenz bei der Jobsuche? Bei einem Netzwerktreffen der Kieler Nachrichten wurde über den Einsatz von KI diskutiert. So könnte Online-Recruiting besser gelingen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/online-bewerbung-wie-ki-zum-einsatz-kommt-und-ida-hilft-DOM3ZC3QUNF25EGPAEX35J6RBE.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Wird "Krieg in der Ostsee" der nächste Thriller-Bestseller?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wird-krieg-in-der-ostsee-der-naechste-thriller-bestseller-NZCHCFKUVBFJ5MMMJS2PHVJVBY.html</link><description>Ein Ratsherr und ein Verleger aus Kiel veröffentlichen gemeinsam einen Thriller, der die Leser in Spannung versetzen soll. Was motivierte sie, „Krieg in der Ostsee“ zu schreiben? Eindrücke der Autoren und Details zur Buchpremiere.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wird-krieg-in-der-ostsee-der-naechste-thriller-bestseller-NZCHCFKUVBFJ5MMMJS2PHVJVBY.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:30:03 +0000</pubDate></item><item><title>Angst vor Abschiebung: Warum Wasim Tattan um seine Frau und andere Syrer bangt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/angst-vor-abschiebung-warum-wasim-tattan-um-seine-frau-und-andere-syrer-bangt-C7EYOECKIJALLJPTEFUCGTIBL4.html</link><description>Die Unsicherheit wächst: Der gebürtige Syrer Wasim Tattan, der als Verwaltungsbeamter im Kieler Rathaus arbeitet, sorgt sich um die Zukunft seiner syrischen Frau in Deutschland. Warum die jüngsten politischen Aussagen für ihn und viele andere so beunruhigend sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/angst-vor-abschiebung-warum-wasim-tattan-um-seine-frau-und-andere-syrer-bangt-C7EYOECKIJALLJPTEFUCGTIBL4.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:30:04 +0000</pubDate></item><item><title>Brandmauer-Eklat: Grüne entschuldigen sich + Bombe in Holtenau entschärft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandmauer-eklat-gruene-entschuldigen-sich-bombe-in-holtenau-entschaerft-6GDWOFGYAFG77MNWI3NR6HMDK4.html</link><description>Fünf Tage vor der Kieler Oberbürgermeisterwahl sorgt der Brandmauer-Eklat aus dem jüngsten Bauausschuss weiter für Diskussionen. Ein Antrag der Grünen kam nur durch eine Stimme der AfD durch. Kein Wunder...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandmauer-eklat-gruene-entschuldigen-sich-bombe-in-holtenau-entschaerft-6GDWOFGYAFG77MNWI3NR6HMDK4.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 03:55:04 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 12. November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-12-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-12-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:19:39 +0000</pubDate></item><item><title>Casa al Porto in Kiel: Neueröffnung nach Wasserschaden mit neuem Ambiente</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/casa-al-porto-in-kiel-neueroeffnung-nach-wasserschaden-mit-neuem-ambiente-WK6W6DVZCFHVJBS5QL43QNZXLM.html</link><description>Nach einer fünfmonatigen Schließzeit aufgrund eines Wasserschadens öffnet das Casa al Porto in Kiel wieder seine Türen. Die neuen Besitzer haben das Ambiente des italienischen Restaurants weiter veredelt. Nun müssen nur noch die Gäste wiederkommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/casa-al-porto-in-kiel-neueroeffnung-nach-wasserschaden-mit-neuem-ambiente-WK6W6DVZCFHVJBS5QL43QNZXLM.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bahnstrecke Hamburg – Kiel nach Einsatz im Gleis wieder frei</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/bahnstrecke-hamburg-kiel-aktuell-gesperrt-nach-einsatz-im-gleis-7WSUW6J3MZHLZPL44WYRQDGXBQ.html</link><description>Nach einem Einsatz im Gleis in Einfeld wurde die Sperrung der Bahnstrecke Hamburg – Kiel am Vormittag wieder aufgehoben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/bahnstrecke-hamburg-kiel-aktuell-gesperrt-nach-einsatz-im-gleis-7WSUW6J3MZHLZPL44WYRQDGXBQ.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:39:55 +0000</pubDate></item><item><title>Präsidentenwahl an der CAU Kiel: Findungskommission startet neu</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/praesidentenwahl-an-der-cau-kiel-findungskommission-startet-neu-3ZYLJRQILJGKDC3TWZO5G3FYAA.html</link><description>Nach der gescheiterten Wahl startet die Christian-Albrechts-Universität zu Kiel (CAU) einen neuen Versuch bei der Besetzung ihres Präsidentenamts. Die neue Findungskommission soll nun im ersten Schritt an einem Ausschreibungstext arbeiten. So ist der Zeitplan.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/praesidentenwahl-an-der-cau-kiel-findungskommission-startet-neu-3ZYLJRQILJGKDC3TWZO5G3FYAA.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:06:20 +0000</pubDate></item><item><title>Ausstellung in Kiel: Von Jonathan Meese bis Nan Goldin - 100 Jahre Griffelkunst</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/ausstellung-in-kiel-von-jonathan-meese-bis-nan-goldin-100-jahre-griffelkunst-H2EJHVWTKNB7DF4KEBYXD5GRIA.html</link><description>Von Jonathan Meese bis Nan Goldin: Seit 100 Jahren bringt der 1925 in Hamburg gegründete Verein Griffelkunst zeitgenössische Kunst unter die Leute. Und fördert so junge Künstler und Künstlerinnen. In der Stadtgalerie Kiel stellt Griffelkunst am 15. November die aktuellen Editionen vor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/ausstellung-in-kiel-von-jonathan-meese-bis-nan-goldin-100-jahre-griffelkunst-H2EJHVWTKNB7DF4KEBYXD5GRIA.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:11:04 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Bombenentschärfung auf der Schleuseninsel Holtenau</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/bombenentschaerfung-kiel-schleuseninsel-holtenau,shmag-4404.html</link><description>Dieser Fall war für die Einsatzkräfte alles andere als Routine. Der Sprengstoff musste aus der Bombe herausgemeißelt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/375269f8-fa9d-421f-8202-d4c23611d781</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:26:52 +0000</pubDate></item><item><title>Konzertsaal am Kieler Schloss: Renovierte Bestuhlung kehrt zurück</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzertsaal-am-kieler-schloss-renovierte-bestuhlung-kehrt-zurueck-Q35XXPQH7BCP7BYDQCFV7IFO6Y.html</link><description>Endspurt, was die jahrelange Sanierung des Konzertsaals am Kieler Schloss angeht: Dieser Tage wird mit dem Wiedereinbau des hochwertigen historischen Gestühls ein Meilenstein erreicht – genau zwei Monate vor der Konzerthaus-Wiedereröffnung im Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzertsaal-am-kieler-schloss-renovierte-bestuhlung-kehrt-zurueck-Q35XXPQH7BCP7BYDQCFV7IFO6Y.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:23:25 +0000</pubDate></item><item><title>Konzertsaal am Kieler Schloss: Renovierte Bestuhlung kehrt zurück</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzertsaal-am-kieler-schloss-renovierte-bestuhlung-kehrt-zurueck-Q35XXPQH7BCP7BYDQCFV7IFO6Y.html</link><description>Endspurt, was die jahrelange Sanierung des Konzertsaals am Kieler Schloss angeht: Dieser Tage wird mit dem Wiedereinbau des hochwertigen historischen Gestühls ein Meilenstein erreicht – genau zwei Monate vor der Konzerthaus-Wiedereröffnung im Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzertsaal-am-kieler-schloss-renovierte-bestuhlung-kehrt-zurueck-Q35XXPQH7BCP7BYDQCFV7IFO6Y.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:23:25 +0000</pubDate></item><item><title>Besuch bei Jugendbuchpreisträger Jens Rassmus in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/besuch-bei-jugendbuchpreistraeger-jens-rassmus-in-kiel-R6ESD6NO5FEPPHQA26Q4ET5YCY.html</link><description>Die Liste der Bücher, die er illustriert hat, ist lang. Für sein jüngstes Buch „Regentag“ hat Jens Rassmus jetzt den Deutschen Jugendbuchpreis bekommen. Wir haben ihn in seinem Atelier in Kiel besucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/besuch-bei-jugendbuchpreistraeger-jens-rassmus-in-kiel-R6ESD6NO5FEPPHQA26Q4ET5YCY.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:24:00 +0000</pubDate></item><item><title>Geisterfahrer nach Unfall auf B76 tot - Polizei Kiel ermittelt weiter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/geisterfahrer-nach-unfall-auf-b76-tot-polizei-kiel-ermittelt-weiter-HE4EBL7PJZFKXGVD3LGU7PA3PU.html</link><description>Die Polizei Kiel hat nach einem Zeugenaufruf mehrere Hinweise zur tödlichen Geisterfahrt auf der B76 erhalten. Bei dem Unfall in der Nacht auf Sonntag war ein 24-Jähriger gestorben. Auch der Geisterfahrer erlag nun seinen schweren Verletzungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/geisterfahrer-nach-unfall-auf-b76-tot-polizei-kiel-ermittelt-weiter-HE4EBL7PJZFKXGVD3LGU7PA3PU.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:29:32 +0000</pubDate></item><item><title>Geisterfahrer in Kiel: Auch Unfallverursacher tot</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-geisterfahrer-sorgt-fuer-toedlichen-verkehrsunfall-auf-b76,regionkielnews-900.html</link><description>Nach dem Frontalcrash auf der B76 ist nach dem Tod des 24-jährigen Unfallopfers auch der Unfallverursacher gestorben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f7dcbca0-9e5b-4b26-9583-78f706512b49</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:38:01 +0000</pubDate></item><item><title>CAU Kiel bewirbt sich um Exzellenztitel: So stehen die Chancen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cau-kiel-bewirbt-sich-um-exzellenztitel-so-stehen-die-chancen-GF4DTPQZHFBO5KFHDJPORITXIY.html</link><description>Alle guten Dinge sind drei? Die CAU Kiel hat erneut ihre Bewerbung als Exzellenzuniversität eingereicht und will mit ihrer einzigartigen Lage an der Ostsee punkten. Ein möglicher Erfolg könnte der Universität Millionen einbringen. So schätzt das Präsidium die Chancen ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cau-kiel-bewirbt-sich-um-exzellenztitel-so-stehen-die-chancen-GF4DTPQZHFBO5KFHDJPORITXIY.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:53:51 +0000</pubDate></item><item><title>Psychische Phänomene der Gen Z: Wie Social Media junge Menschen belastet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-phaenomene-der-gen-z-wie-social-media-junge-menschen-belastet-NKUSXW76NFBBJIOZ3QKFUGA6IU.html</link><description>Immer mehr junge Menschen der Generation Z suchen psychologische Hilfe. Die Kieler Ärztin Dr. Kathrin van Heek spricht über Ursachen, Einflussfaktoren wie soziale Medien und mögliche Auswege. Was können Kinder, Jugendliche und junge Erwachsene selbst für ihre psychische Gesundheit tun?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-phaenomene-der-gen-z-wie-social-media-junge-menschen-belastet-NKUSXW76NFBBJIOZ3QKFUGA6IU.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Psychische Phänomene der Gen Z: Wie Social Media junge Menschen belastet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-phaenomene-der-gen-z-wie-social-media-junge-menschen-belastet-NKUSXW76NFBBJIOZ3QKFUGA6IU.html</link><description>Immer mehr junge Menschen der Generation Z suchen psychologische Hilfe. Die Kieler Ärztin Dr. Kathrin van Heek spricht über Ursachen, Einflussfaktoren wie soziale Medien und mögliche Auswege. Was können Kinder, Jugendliche und junge Erwachsene selbst für ihre psychische Gesundheit tun?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-phaenomene-der-gen-z-wie-social-media-junge-menschen-belastet-NKUSXW76NFBBJIOZ3QKFUGA6IU.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Loppokaffee Kiel: Neues Café im Kulturspeicher mit nachhaltiger Röstmaschine</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/loppokaffee-kiel-neues-cafe-im-kulturspeicher-mit-nachhaltiger-roestmaschine-HK2Q3VVX4FGGJD65ZVWVPZ5WYA.html</link><description>Im Kulturspeicher in Kiel hat Loppokaffee ein Café mit einer futuristischen Röstmaschine eröffnet. Diese arbeitet mit heißer Luft statt Trommelkontakt und spart so 85 Prozent CO₂ ein. Nebeneffekt: Der 140.000 Euro teure Röster wurde zur Hälfte mit Mitteln der EU, des Landes und der Stadt Kiel finanziert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/loppokaffee-kiel-neues-cafe-im-kulturspeicher-mit-nachhaltiger-roestmaschine-HK2Q3VVX4FGGJD65ZVWVPZ5WYA.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im November</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-november-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im November 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-november-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:39:51 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im November</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-november-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im November 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-november-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:39:51 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl Kiel 2025: Termin, Briefwahl, Kandidaten, Wahllokale - Das FAQ</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-2025-termin-briefwahl-kandidaten-wahllokale-das-faq-NCQBE5JMJRBRDNFZGKRYHQCTS4.html</link><description>Die wichtigsten Antworten zur OB-Wahl in Kiel 2025: Wann und wie lange haben die Wahllokale geöffnet? Wer sind die Kandidaten für die Oberbürgermeister-Wahl in Kiel? Wie funktioniert die Briefwahl? Und wo finde ich die Sofortwahlbüros?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-kiel-2025-termin-briefwahl-kandidaten-wahllokale-das-faq-NCQBE5JMJRBRDNFZGKRYHQCTS4.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:54:08 +0000</pubDate></item><item><title>Cem Özdemir: Grünen-Spitzenkandidat bricht sich im Wahlkampf zwei Finger</title><link>https://www.kn-online.de/politik/cem-oezdemir-gruenen-spitzenkandidat-bricht-sich-im-wahlkampf-zwei-finger-GRIY5HIJ5NDNBE3PWTCZI23Z6I.html</link><description>Grünen-Spitzenkandidat Cem Özdemir hat im beginnenden Landtagswahlkampf offenbar mehr Körpereinsatz gezeigt als nötig. Beim Handballtraining bricht er sich zwei Finger – und nimmt es mit Humor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/cem-oezdemir-gruenen-spitzenkandidat-bricht-sich-im-wahlkampf-zwei-finger-GRIY5HIJ5NDNBE3PWTCZI23Z6I.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:13:55 +0000</pubDate></item><item><title>Pflege von Demenzkranken in Kiel: 78-Jährige meistert Aufgabe dank Unterstützung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pflege-von-demenzkranken-in-kiel-78-jaehrige-meistert-aufgabe-dank-unterstuetzung-FTNXD37IPNAHDFMYANXUF6SQUI.html</link><description>Die meisten Pflegebedürftigen in Schleswig-Holstein werden zu Hause versorgt. Auch Annegret Priesnitz (78) aus Kiel pflegt ihren demenzkranken Mann Uwe. Eine Pflegetrainerin hilft ihr, die schwere Aufgabe besser zu meistern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pflege-von-demenzkranken-in-kiel-78-jaehrige-meistert-aufgabe-dank-unterstuetzung-FTNXD37IPNAHDFMYANXUF6SQUI.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:27:00 +0000</pubDate></item><item><title>Historische Vereidigung in Kiel: Marinesoldaten schwören Eid vor Landtag</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/historische-vereidigung-in-kiel-marinesoldaten-schwoeren-eid-vor-landtag-TB6N4QMHHJHCPOB273RUBL5WI4.html</link><description>Erstmals sind in Kiel Marinesoldaten vor dem Schleswig-Holsteinischen Landtag vereidigt worden. 205 Männer und Frauen schworen dort am Mittwoch ihren Eid – begleitet von Musik, Familie und großem Ernst angesichts herausfordernder Zeiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/historische-vereidigung-in-kiel-marinesoldaten-schwoeren-eid-vor-landtag-TB6N4QMHHJHCPOB273RUBL5WI4.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:32:49 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel 2025: Viele Menschen haben schon gewählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-2025-viele-menschen-haben-schon-gewaehlt-JB5IXML5JZHKVLRV4N7ZUZF2UM.html</link><description>Die Oberbürgermeister-Wahl in Kiel steht kurz bevor. Wie sich andeutet, liegt es im Trend, seine Stimme schon vor dem Wahltag (16. November) abzugeben. Die Sofortwahlbüros sind noch geöffnet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-2025-viele-menschen-haben-schon-gewaehlt-JB5IXML5JZHKVLRV4N7ZUZF2UM.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:36:15 +0000</pubDate></item><item><title>Spektakuläre Fusion in Kiel? GNYK vor Übernahme durch TKMS</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/spektakulaere-fusion-in-kiel-gnyk-vor-uebernahme-durch-tkms-XHJTYEB5E5HWJHKXJJFKAPUL2U.html</link><description>Es wäre ein Coup für die europäische Rüstungsindustrie: Die Kieler Werft German Naval Yards (GNYK) steht kurz vor der Übernahme durch den großen Nachbarn TKMS. Offenbar wird nur noch an Details gearbeitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/spektakulaere-fusion-in-kiel-gnyk-vor-uebernahme-durch-tkms-XHJTYEB5E5HWJHKXJJFKAPUL2U.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:52:11 +0000</pubDate></item><item><title>Urteil in Kiel: Haftstrafen nach Millionen-Steuerbetrug mit Autodeals</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/urteil-in-kiel-haftstrafen-nach-millionen-steuerbetrug-mit-autodeals-MCCLL7XTIJHC7DPAPKIS5ROEKE.html</link><description>Über Strohleute und mehrere Firmen wickelte ein Quartett aus dem Raum Flensburg zahlreiche Autoverkäufe ab – und hinterzog dabei nach Ansicht des Landgerichts in Kiel Steuern in Höhe von sieben Millionen Euro. Drei der vier Angeklagten müssen dafür in Haft. Einer erhielt eine Bewährungsstrafe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/urteil-in-kiel-haftstrafen-nach-millionen-steuerbetrug-mit-autodeals-MCCLL7XTIJHC7DPAPKIS5ROEKE.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:16:00 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall auf dem Theodor-Heuss-Ring Kiel: Eine Person leicht verletzt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-dem-theodor-heuss-ring-kiel-eine-person-leicht-verletzt-FZLYHYZAQFF7TMIYVM72IQB6CI.html</link><description>Nach einem Unfall ist der Theodor-Heuss-Ring am Mittwochabend gesperrt gewesen. Drei Autos waren am Barkauer Kreuz involviert, eine Person wurde leicht verletzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-dem-theodor-heuss-ring-kiel-eine-person-leicht-verletzt-FZLYHYZAQFF7TMIYVM72IQB6CI.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:26:26 +0000</pubDate></item><item><title>Mordaufruf gegen Pastor: AfD Kiel wegen Facebook-Kommentar unter Druck</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mordaufruf-gegen-pastor-afd-kiel-wegen-facebook-kommentar-unter-druck-BTXZVL5LURAA3BNQKLVQIORLMQ.html</link><description>Auf dem Facebook-Account des Oberbürgermeister-Kandidaten der Kieler AfD, Hubert Pinto de Kraus, ist offen zum Mord an dem Kieler Pastor Tilman Lautzas aufgerufen worden. Gelöscht wurde der Kommentar erst einen Tag später. Bei der Polizei liegen bereits erste Strafanzeigen vor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mordaufruf-gegen-pastor-afd-kiel-wegen-facebook-kommentar-unter-druck-BTXZVL5LURAA3BNQKLVQIORLMQ.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:38:58 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung in Kiel: Oberliga-Stadtderby Holstein II gegen FC Kilia abgesagt</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/bombenentschaerfung-in-kiel-oberliga-stadtderby-holstein-ii-gegen-fc-kilia-abgesagt-G3PKICSX4BF6NEMARGLD6X5ZUE.html</link><description>Schon wieder eine Bombenentschärfung in Kiel. Am Sonnabend wird eine Bombe in Nähe des Trainingsplatzes von Holstein Kiel entschärft. Das Oberliga-Stadtderby zwischen Holstein Kiel II und dem FC Kilia Kiel fällt dadurch ins Wasser.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/bombenentschaerfung-in-kiel-oberliga-stadtderby-holstein-ii-gegen-fc-kilia-abgesagt-G3PKICSX4BF6NEMARGLD6X5ZUE.html</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:50:52 +0000</pubDate></item><item><title>200 Soldatinnen und Soldaten der Marine in Kiel vereidigt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/200-soldatinnen-und-soldaten-der-marine-in-kiel-vereidigt,shmag-4432.html</link><description>Bei dem Festakt vor dem Kieler Landtag wurde zum ersten Mal auch die Rasenfläche vor dem Landesparlament genutzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0d64455a-ed97-4dcd-80c5-8b3f9c2d470a</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:53:23 +0000</pubDate></item></channel></rss>