<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 19:02:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>CDU: Daniel Günther will erneut als Spitzenkandidat antreten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cdu-daniel-guenther-will-erneut-als-spitzenkandidat-antreten,guenther-222.html</link><description>Der CDU-Landeschef will auch nach der nächsten Landtagswahl 2027 Ministerpräsident bleiben. Das sind seine Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1483e820-938e-492e-a7fe-d334a8fecd49</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 18:32:45 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 14. bis 19. September: Was wichtig war und wichtig wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-14-bis-19-september-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-UR4RLSHCRRBPNMUSXFOYZNZTC4.html</link><description>Knapp 10.000 Starter beim Kiel-Lauf, Axel Milberg erhielt Landesverdienstorden und defekte Aufzüge im „Weißen Riesen“ – in Kiel war diese Woche einiges los. Sind Sie auf dem neuesten Stand? Hier bekommen Sie einen Überblick über die Geschehnisse der vergangenen Woche und einen Ausblick auf die folgende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-14-bis-19-september-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-UR4RLSHCRRBPNMUSXFOYZNZTC4.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Nachruf auf Jürgen Heinemann: Ein Leben für die Kieler Nachrichten</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nachruf-auf-juergen-heinemann-ein-leben-fuer-die-kieler-nachrichten-7SUD6NICBVHMBAZXBMPV7E4CRA.html</link><description>Niemand gehörte der Redaktion der Kieler Nachrichten länger an. Für Generationen von Journalisten war er ein Vorbild. Nun ist der ehemalige KN-Chefredakteur Jürgen Heinemann gestorben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nachruf-auf-juergen-heinemann-ein-leben-fuer-die-kieler-nachrichten-7SUD6NICBVHMBAZXBMPV7E4CRA.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:59:50 +0000</pubDate></item><item><title>Trotz Therapeuten-Notstand in Kiel: Arbeitslos mit Masternote 1,2 in Psychologie</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/trotz-therapeuten-notstand-in-kiel-arbeitslos-mit-masternote-1-2-in-psychologie-GONUO3MV25DF5KO7Y6WV35UFX4.html</link><description>Für Uniabsolventen mit Master in Psychologie und Psychotherapie gibt es in Kiel keine Jobs – obwohl Therapeuten dringend gesucht werden. Warum das ein deutschlandweites Problem ist – eine junge Psychologin berichtet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/trotz-therapeuten-notstand-in-kiel-arbeitslos-mit-masternote-1-2-in-psychologie-GONUO3MV25DF5KO7Y6WV35UFX4.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Schottischer Außenminister hält EU-Beitritt in zehn Jahren für realistisch</title><link>https://www.kn-online.de/politik/schottischer-aussenminister-haelt-eu-beitritt-in-zehn-jahren-fuer-realistisch-6A7Q3GSULVPNBHWA3B2FRC43QM.html</link><description>Innerhalb eines Jahrzehnts könnten sowohl Schottland als auch ein vereinigtes Irland wieder Teil der Europäischen Union sein, sagt Schottland Minister Angus Robertson. Dafür drängt die Regionalregierung in Edinburgh trotz Widerstands aus London auf ein neues Referendum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/schottischer-aussenminister-haelt-eu-beitritt-in-zehn-jahren-fuer-realistisch-6A7Q3GSULVPNBHWA3B2FRC43QM.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:46:58 +0000</pubDate></item><item><title>CDU-Klausurtagung: Daniel Günther wird Spitzenkandidat 2027</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/cdu-klausurtagung-bleibt-daniel-guenther-spitzenkandidat,shmag-2930.html</link><description>Der CDU-Landeschef will auch nach der nächsten Landtagswahl Ministerpräsident bleiben. Das verkündete er vor der Klausurtagung in Rendsburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d9f461a5-0ccc-4e22-85c8-61f3c1f8110d</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:02:34 +0000</pubDate></item><item><title>Protest gegen Israel in Sport und Kultur: Pedro Sánchez fordert Ausschluss bei Events</title><link>https://www.kn-online.de/politik/protest-gegen-israel-in-sport-und-kultur-pedro-sanchez-fordert-ausschluss-bei-events-CO43MNSX4ZJ5TKXIFFR5GR5I5U.html</link><description>Der Protest gegen Israels Vorgehen in Gaza nimmt in Europas Sport- und Kulturszene zu. Regierungschef Pedro Sánchez verlangt nun, Israel von internationalen Veranstaltungen auszuschließen, ähnlich wie Russland nach Beginn des Ukraine-Kriegs. Doch Verbände sehen Unterschiede.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/protest-gegen-israel-in-sport-und-kultur-pedro-sanchez-fordert-ausschluss-bei-events-CO43MNSX4ZJ5TKXIFFR5GR5I5U.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:32:39 +0000</pubDate></item><item><title>Angstklausur Finanzwirtschaft an der CAU Kiel: Petition sorgt für Debatte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/angstklausur-finanzwirtschaft-an-der-cau-kiel-petition-sorgt-fuer-debatte-B2QLQCKW7NGV7FSWRYEUTBPPTU.html</link><description>Nach öffentlicher Kritik an dem Modul „Grundlagen der Finanzwirtschaft“ hoffen viele Studierende an der Kieler Uni auf bessere Prüfungsbedingungen. Doch ist die Klausur wirklich zu schwer oder ist das ein Mythos? So beurteilen Alumni der CAU die Debatte um das Modul.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/angstklausur-finanzwirtschaft-an-der-cau-kiel-petition-sorgt-fuer-debatte-B2QLQCKW7NGV7FSWRYEUTBPPTU.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kaputte Aufzüge im Weißen Riesen Kiel: Darum will Janet Heifer bleiben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaputte-aufzuege-im-weissen-riesen-kiel-darum-will-janet-heifer-bleiben-RM7Y6ZN77FCFJMMENI6QTJVJNU.html</link><description>Janet Heifer lebt seit 40 Jahren im Hochhaus „Weißer Riese“ in Kiel-Mettenhof und ist auf den Rollstuhl angewiesen. Seitdem beide Aufzüge defekt sind, fühlt sie sich wie eingesperrt. Was die 65-Jährige an der Hausverwaltung kritisiert – und warum sie trotz allem bleiben will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaputte-aufzuege-im-weissen-riesen-kiel-darum-will-janet-heifer-bleiben-RM7Y6ZN77FCFJMMENI6QTJVJNU.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:02:44 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine-Krieg: Lwiw wird zum Testfeld für Hightech-Waffen</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/wie-die-ukraine-im-krieg-zum-testfeld-fuer-hightech-waffen-wird-LAPL57TF3ZCIPHWC3BWIGNN4IM.html</link><description>In Lwiw treffen sich mehr als 5000 Fachleute aus aller Welt zur Rüstungsmesse Defense Tech Valley. Der von Russland angezettelte Krieg hat die Ukraine zu einem einzigartigen Testfeld für Hightech-Waffen gemacht – und für Europa zum neuen „Arsenal der Demokratie“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/wie-die-ukraine-im-krieg-zum-testfeld-fuer-hightech-waffen-wird-LAPL57TF3ZCIPHWC3BWIGNN4IM.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:31:13 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 21.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:03:02 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 21.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:03:02 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 21.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-21-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-21-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:01:31 +0000</pubDate></item><item><title>Innovative Alu-Segelboote aus Kiel: Pure Yachts belebt Ex-Lindenau-Werft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/innovative-alu-segelboote-aus-kiel-pure-yachts-belebt-ex-lindenau-werft-Z2VH5DR45ZFOTM5WA5EBQNG3Q4.html</link><description>Aufbruchstimmung auf der ehemaligen Lindenau-Werft in Kiel-Friedrichsort: Auf einem Teil des großen Geländes bauen drei Gründer mit einer motivierten Mannschaft die Werft „Pure Yachts“ auf. Die erste Segelyacht mit Alu-Rumpf ist bald fertig – und macht schon Furore.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/innovative-alu-segelboote-aus-kiel-pure-yachts-belebt-ex-lindenau-werft-Z2VH5DR45ZFOTM5WA5EBQNG3Q4.html</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:21:31 +0000</pubDate></item><item><title>Fridays for Future: Fahrrad-Demo über A215 und B76 am 20. September</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-fahrrad-demo-ueber-a215-und-b76-am-20-september-IA4FSQBGXJGBHH7YZXVVOW7FK4.html</link><description>Fahrrad-Demo für Klimaschutz und Gasausstieg: 750 Menschen folgten am Samstag dem Aufruf von „Fridays for Future“ (FFF) und rollten im Fahrradkonvoi durch Kiel. Dabei ging es auch über die Autobahn 215 und die Bundesstraße 76.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-fahrrad-demo-ueber-a215-und-b76-am-20-september-IA4FSQBGXJGBHH7YZXVVOW7FK4.html</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:27:41 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Sabine Rehberg Kindern in Kiel beim Umgang mit Tabuthema Tod hilft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-sabine-rehberg-kindern-in-kiel-beim-umgang-mit-tabuthema-tod-hilft-UIDB7ZC5ENCQZPN3YRDAQCYFD4.html</link><description>Wie können Kinder und Jugendliche über Tod und Trauer sprechen? Sabine Rehberg bietet in Kiel mit einer Kollegin den neuen Kurs „Letzte Hilfe Kids &amp; Teens“ an, um diese Themen zu enttabuisieren. Warum der Kurs der DRK-Heinrich-Schwesternschaft Pionierarbeit in SH leistet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-sabine-rehberg-kindern-in-kiel-beim-umgang-mit-tabuthema-tod-hilft-UIDB7ZC5ENCQZPN3YRDAQCYFD4.html</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 09:04:00 +0000</pubDate></item><item><title>Feuerwehr Kiel rettet Eule vom Dach des Hauptbahnhofs Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuerwehr-kiel-rettet-eule-vom-dach-des-hauptbahnhofs-kiel-Q7U4BUXSPND3ZCJRE74GS5WU54.html</link><description>Gleich mehrere Einsätze versetzten die Feuerwehren in Kiel am Samstagvormittag in Alarmbereitschaft. Menschen wurden nicht verletzt. Gleich am Morgen rückten die Einsatzkräfte zu einem Tier in Not am Hauptbahnhof aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuerwehr-kiel-rettet-eule-vom-dach-des-hauptbahnhofs-kiel-Q7U4BUXSPND3ZCJRE74GS5WU54.html</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 09:24:09 +0000</pubDate></item><item><title>Großer Applaus im Kieler Schauspiel: Falladas "Jeder stirbt für sich allein" als Zeitspiegel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/grosser-applaus-im-kieler-schauspiel-falladas-jeder-stirbt-fuer-sich-allein-als-zeitspiegel-4OWYHKKFCNH6VJELSW7Y7VFIY4.html</link><description>Eindrucksvolle Saisoneröffnung:  Jonathan Heidorn Inszenierung von „Jeder stirbt für sich allein“ am Kieler Schauspiel hält der Zeit den Spiegel vor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/grosser-applaus-im-kieler-schauspiel-falladas-jeder-stirbt-fuer-sich-allein-als-zeitspiegel-4OWYHKKFCNH6VJELSW7Y7VFIY4.html</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:13:25 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 21. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-21-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-21-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:21:11 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Holtenau: Zehnte Auflage des Seifenkistenrennens</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-holtenau-zehnte-auflage-des-seifenkistenrennens,shmag-2970.html</link><description>74 Rennfahrerinnen und Rennfahrer waren am Start. Jeder musste einmal die Außen- und einmal die Innenstrecke fahren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/4959cbe3-7a13-4884-ac02-a8813ba4836b</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:48:11 +0000</pubDate></item><item><title>"Jeder stirbt für sich allein" am Schauspielhaus Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/jeder-stirbt-fuer-sich-allein-am-schauspielhaus-kiel,shmag-2974.html</link><description>Mit seinem Roman setzte Hans Fallada 1947 jenen ein Denkmal, die im Kleinen Widerstand gegen den Nationalsozialismus leisteten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b9fc471b-0c13-410e-8afe-4dacc52e8879</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:48:11 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Benefizkonzert gegen die Kälte mit Stefanie Heinzmann</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-konzert-gegen-die-kaelte-mit-stefanie-heinzmann,shmag-2968.html</link><description>Das Publikum war begeistert. Den Erlös gibt die Stadtmission als Veranstalter in diesem Jahr dem Tagestreff für wohnungslose Frauen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6c883b8e-56e6-4b60-b750-9cebcf5b9e34</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:48:11 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrskongress der SPD in Kiel: Debatte über die Mobilitätswende</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkehrskongress-der-spd-in-kiel-debatte-ueber-die-mobilitaetswende-5ZSTUC7EURDI5ADNWH4BIMEH4I.html</link><description>Beim SPD-Verkehrskongress in Kiel wurden Wege zur Mobilitätswende erörtert. Im Fokus standen die bessere Anbindung an das Umland, der Ausbau des ÖPNV und die Rolle der Digitalisierung. Welche Lehren andere Städte bereits gezogen haben und wie Kiel nachziehen könnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkehrskongress-der-spd-in-kiel-debatte-ueber-die-mobilitaetswende-5ZSTUC7EURDI5ADNWH4BIMEH4I.html</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:19:12 +0000</pubDate></item><item><title>Heimfluch besiegt: Holstein Kiel schlägt Karlsruher SC</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/holstein-kiel-in-spiel-und-torlaune-klarer-sieg-gegen-karlsruhe,kiel-368.html</link><description>Die Schleswig-Holsteiner zeigen gegen die bis dahin ungeschlagenen Baden-Württemberger ihre beste Saisonleistung und feiern den ersten Heimerfolg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c2596c3d-433d-4b9e-af29-e23b56fee4f6</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:31:08 +0000</pubDate></item><item><title>Eröffnung von Wiker Quartier in Kiel: 59 neue Wohnungen sind bezogen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eroeffnung-von-wiker-quartier-in-kiel-59-neue-wohnungen-sind-bezogen-2OVSGVDA7BBBDDH72Y6TSYUXTU.html</link><description>Nach sechs Jahren Planung und Bau ist es endlich so weit: Der Wohnpark „Wiker Quartier“ in der Holtenauer Straße in Kiel ist fertiggestellt. Die 59 barrierearmen Wohnungen hat die Kieler Genossenschaft Woge erschaffen. Das Projekt hat ein prominentes Vorbild.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eroeffnung-von-wiker-quartier-in-kiel-59-neue-wohnungen-sind-bezogen-2OVSGVDA7BBBDDH72Y6TSYUXTU.html</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 15:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel springt durch Sieg in Leipzig auf Platz eins</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/thw-kiel-springt-durch-sieg-in-leipzig-auf-platz-eins,thw-kiel-250.html</link><description>Der THW Kiel ist neuer Spitzenreiter der Handball-Bundesliga. Die "Zebras" gewannen mit 41:34 beim SC DHfK Leipzig und zogen in der Tabelle an Magdeburg vorbei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/612273c9-e5c4-4156-888a-c3ed42e684ff</guid><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 17:53:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>