<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 14:06:54 +0000</lastBuildDate><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>SSW-Parteitag in Husum</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/SSW-Parteitag-in-Husum,shmag-3560.html</link><description>Die Mitglieder diskutierten über Minderheitenrechte, die Zusammenarbeit im Grenzland - und über die Kommunalfinanzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a2e566ec-71d4-49c8-b25e-25aa6db984e8</guid><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 20:02:14 +0000</pubDate></item><item><title>Güster wiederholt Kommunalwahl 2023: Nach Gerichtsurteil neuer Wahltermin im Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/guester-wiederholt-kommunalwahl-2023-nach-gerichtsurteil-neuer-wahltermin-im-oktober-2025-QA5SKNMINVB3VPUTP4GZLUP7IY.html</link><description>Güster wählt erneut – gezwungenermaßen. Zwei Jahre Streit endeten mit einem entsprechenden Richterspruch. Doch darüber freut sich kaum jemand im Dorf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/guester-wiederholt-kommunalwahl-2023-nach-gerichtsurteil-neuer-wahltermin-im-oktober-2025-QA5SKNMINVB3VPUTP4GZLUP7IY.html</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Rekordbesuch beim „Kieler  Wohlfühlmorgen für Obdachlose und von Armut Betroffene“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rekordbesuch-beim-kieler-wohlfuehlmorgen-fuer-obdachlose-und-von-armut-betroffene-H7NVOMIDXFDUHHGK4OB34LVIUI.html</link><description>Seit zehn Jahren gibt es den „Kieler Wohlfühlmorgen für Wohnungslose und von Armut betroffene Menschen“. Noch nie kamen so viele zum Frühstück, Frisieren oder Tierarztbesuch in die Kieler Gelehrtenschule wie an diesem Samstag. Die Zusammensetzung der Bedürftigen ändert sich besorgniserregend.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rekordbesuch-beim-kieler-wohlfuehlmorgen-fuer-obdachlose-und-von-armut-betroffene-H7NVOMIDXFDUHHGK4OB34LVIUI.html</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:48:29 +0000</pubDate></item><item><title>10. Kieler Wohlfühlmorgen in der Gelehrtenschule</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/10-kieler-wohlfuehlmorgen-in-der-gelehrtenschule,shmag-3544.html</link><description>Einen vollen Magen und Pflege für Körper und Seele - das haben dort wohnungslose und von Armut betroffene Menschen erhalten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d4df1ed0-6fa6-471f-a5b5-6982d29cf242</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:50:14 +0000</pubDate></item><item><title>Haushaltssperre in Kiel: Proteste gegen Kürzungen bei Sozialem und Kultur</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushaltssperre-in-kiel-proteste-gegen-kuerzungen-bei-soziales-und-kultur-BRTY2DFLJ5EWRGF24YVTVNWSEE.html</link><description>Die geplanten Kürzungen bei Ausgaben für Soziales, Bildung und Kultur haben in Kiel am Wochenende Menschen zu einer Demonstration zusammenkommen lassen. Ein Bündnis wollte ein Zeichen gegen die Auswirkungen der Haushaltssperre setzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushaltssperre-in-kiel-proteste-gegen-kuerzungen-bei-soziales-und-kultur-BRTY2DFLJ5EWRGF24YVTVNWSEE.html</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:54:35 +0000</pubDate></item><item><title>Handball: Flensburg ist wieder Derby-Sieger</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/handball-flensburg-ist-wieder-derby-sieger,shmag-3542.html</link><description>Mit einem 36:34-Sieg holte sich die SG Flensburg-Handewitt den Sieg gegen THW Kiel und Platz eins in der Bundesliga.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9642a262-6acf-4c87-9c98-741d249ee7c1</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>SG Flensburg-Handewitt: Besondere Ehre für Kevin Möller - rauf auf die Tribüne</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/sg-flensburg-handewitt-besondere-ehre-fuer-kevin-moeller-rauf-auf-die-tribuene,flensburg-handewitt-162.html</link><description>Nach dem Derbysieg gegen den THW Kiel feierten die Fans der SG Flensburg-Handewitt ihren Torwart Kevin Möller und reichten ihm das Megafon.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7aebfbef-0917-4950-ad99-264004b550a6</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:06:47 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmarkt Bordesholm 2025: Landfrauen-Torten feiern Comeback</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/weihnachtsmarkt-bordesholm-2025-landfrauen-torten-feiern-comeback-27JWL6SEVRDT3GVKHCKIBF7MCI.html</link><description>Vorschriften verhinderten 2024 die Torten der Landfrauen beim Weihnachtsmarkt in Bordesholm. Das sorgte für Frust und europaweites Medieninteresse. Zeitungsartikel dazu prägen eine Infowand, die für die Ausstellung zu 75 Jahren Landfrauen kreiert wurde. Sicher ist: 2025 wird wieder selbst gebacken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/weihnachtsmarkt-bordesholm-2025-landfrauen-torten-feiern-comeback-27JWL6SEVRDT3GVKHCKIBF7MCI.html</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zu Frankreichs Regierungskrise: Macron scheitert an sich selbst</title><link>https://www.kn-online.de/politik/kommentar-zu-frankreichs-regierungskrise-macron-scheitert-an-sich-selbst-ZENMTQCZMVHZ7ECV56RTDCRKA4.html</link><description>Einst galt Emmanuel Macron als politisches Wunderkind Europas. Acht Jahre später steht er als Präsident ohne Plan da und droht an seinem eigenen Machtanspruch zu zerbrechen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/kommentar-zu-frankreichs-regierungskrise-macron-scheitert-an-sich-selbst-ZENMTQCZMVHZ7ECV56RTDCRKA4.html</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:35:57 +0000</pubDate></item><item><title>Warum ein Riesen-Kaffeebecher in Kiel zum Symbol für Umweltschutz wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-ein-riesen-kaffeebecher-in-kiel-zum-symbol-fuer-umweltschutz-wird-JDFVXL2WIVFS5IH5ZM64UXE6NA.html</link><description>Ein großer Kaffeebecher hat am Sonntag für Aufsehen an der Kiellinie gesorgt. Die Umweltschutzorganisation Greenpeace hatte den XXL-Becher im Rahmen einer Kampagne für Mehrwegbecher aufgebaut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-ein-riesen-kaffeebecher-in-kiel-zum-symbol-fuer-umweltschutz-wird-JDFVXL2WIVFS5IH5ZM64UXE6NA.html</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:17:33 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 13.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 22:04:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 13.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 22:04:06 +0000</pubDate></item><item><title>Von Kiel nach Afrika: Alte Fähren von Stena und Color auf neuen Routen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/von-kiel-nach-afrika-alte-faehren-von-stena-und-color-auf-neuen-routen-RVUHTLKF7JHDVAFOMOYQEDH3AI.html</link><description>Jahrzehntelang prägten sie das Bild im Kieler Hafen. Nach über 40 Jahren im Dienst haben mehrere Fähren mit Kieler Vergangenheit neue Aufgaben gefunden. Die Spurensuche führt nach Afrika. Jüngstes Beispiel ist die „Stena Germanica“, die in Gibraltar auftauchte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/von-kiel-nach-afrika-alte-faehren-von-stena-und-color-auf-neuen-routen-RVUHTLKF7JHDVAFOMOYQEDH3AI.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 02:28:00 +0000</pubDate></item><item><title>Von Kiel nach Afrika: Alte Fähren von Stena und Color auf neuen Routen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/von-kiel-nach-afrika-alte-faehren-von-stena-und-color-auf-neuen-routen-RVUHTLKF7JHDVAFOMOYQEDH3AI.html</link><description>Jahrzehntelang prägten sie das Bild im Kieler Hafen. Nach über 40 Jahren im Dienst haben mehrere Fähren mit Kieler Vergangenheit neue Aufgaben gefunden. Die Spurensuche führt nach Afrika. Jüngstes Beispiel ist die „Stena Germanica“, die in Gibraltar auftauchte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/von-kiel-nach-afrika-alte-faehren-von-stena-und-color-auf-neuen-routen-RVUHTLKF7JHDVAFOMOYQEDH3AI.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 02:28:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 13.10.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Künftig auch Winterkreuzfahrten von Kiel,  Interview mit OB-Kandidat Ulf Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuenftig-auch-winterkreuzfahrten-von-kiel-hausbesuch-bei-ob-kandidat-ulf-daude-rekordbeteiligung-O57DKGA37FANNH7RWLBVYQIXAA.html</link><description>Kiel ist Hotspot für Kreuzfahrt-Fans. Das ist bekannt, wenn auch nicht unumstritten. Lange Zeit waren Kreuzfahrten ab Kiel vor allem im Sommerhalbjahr gefragt. Dabei können Ostsee-Ziele und Norwegen ihre...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuenftig-auch-winterkreuzfahrten-von-kiel-hausbesuch-bei-ob-kandidat-ulf-daude-rekordbeteiligung-O57DKGA37FANNH7RWLBVYQIXAA.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:26:54 +0000</pubDate></item><item><title>Kreuzfahrten im Winter: Tui Cruises und Aida setzen auf Kiel als Starthafen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kreuzfahrten-im-winter-tui-cruises-und-aida-setzen-auf-kiel-als-starthafen-Q2ZSQWIHJBEA7DTFPTZK6DK5AI.html</link><description>Kiel wird immer mehr zum Ort für ganzjährigen Kreuzfahrt-Tourismus: Nach Hapag-Lloyd und Aida will im Winter kommenden Jahres auch Tui in die Förde kommen. Das hat zugleich Folgen für die Kielerinnen und Kieler.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kreuzfahrten-im-winter-tui-cruises-und-aida-setzen-auf-kiel-als-starthafen-Q2ZSQWIHJBEA7DTFPTZK6DK5AI.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:55:47 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 13. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:55:44 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Oktober zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:58:39 +0000</pubDate></item><item><title>Für ein neues Kiel-Gefühl: OB-Kandidat Ulf Daude (SPD) im Interview</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fuer-ein-neues-kiel-gefuehl-ob-kandidat-ulf-daude-spd-im-interview-PHWLRKXNVBHVFGTFQFTHRFYTEQ.html</link><description>Neun Kandidaten treten zur Oberbürgermeister-Wahl in Kiel am 16. November 2025 an. Zu den Bewerbern mit den wohl größten Erfolgsaussichten zählt Ulf Daude. Warum der 52-Jährige der Landeshauptstadt eine Portion Skandinavien verpassen will, verrät der SPD-Politiker im KN-Interview.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fuer-ein-neues-kiel-gefuehl-ob-kandidat-ulf-daude-spd-im-interview-PHWLRKXNVBHVFGTFQFTHRFYTEQ.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:47:39 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: So lebt SPD-Kandidat Ulf Daude in Molfsee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-so-lebt-spd-kandidat-ulf-daude-in-molfsee-DICMX4ANBRAR5JZ6NT5ET56W74.html</link><description>Politik, Segeln, Musik – so lässt sich der Dreiklang der Familie um den SPD-Kandidaten Ulf Daude für die Oberbürgermeister-Wahl in Kiel beschreiben. Die Daudes leben in Molfsee, sind aber viel unterwegs, und das möglichst gemeinsam.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-so-lebt-spd-kandidat-ulf-daude-in-molfsee-DICMX4ANBRAR5JZ6NT5ET56W74.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:48:30 +0000</pubDate></item><item><title>BND-Chef: „Eisiger Friede“ mit Russland kann jederzeit kippen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/bnd-chef-eisiger-friede-mit-russland-kann-jederzeit-kippen-FYT2SLNQJ5M67OZSDRGWW5SX2E.html</link><description>Der Präsident des Bundesnachrichtendienstes warnt davor, sich „zurückzulehnen, in der Annahme, ein russischer Angriff käme frühestens 2029″. Europa müsse sich auf Lageverschärfungen vorbereiten – auch auf einen bewaffneten Konflikt mit direkter deutscher Beteiligung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/bnd-chef-eisiger-friede-mit-russland-kann-jederzeit-kippen-FYT2SLNQJ5M67OZSDRGWW5SX2E.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:27:05 +0000</pubDate></item><item><title>European League: Hohe Auftakthürde für THW Kiel in Montpellier</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/european-league-hohe-huerde-zum-auftakt-thw-kiel-in-montpellier,thw-kiel-260.html</link><description>Wie gut hat der THW Kiel die Derby-Niederlage in Flensburg verdaut? Am Dienstag gastieren die "Zebras" zum Start der European League in Montpellier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/dcd1d603-f059-472a-83dc-7cb0742b7af1</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:55:15 +0000</pubDate></item><item><title>Attacke am Vinetaplatz in Kiel: Verteidiger legen Revision gegen Urteil ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/attacke-am-vinetaplatz-in-kiel-verteidiger-legen-revision-gegen-urteil-ein-KHZ6ZFORFJC6TAK5LUAMJAMERY.html</link><description>Ein Vater und seine zwei Söhne verletzten im September 2024 einen Mann am Vinetaplatz in Kiel lebensgefährlich. Nun sind die beiden erwachsenen Angeklagten am Landgericht Kiel zu mehrjährigen Haftstrafen verurteilt worden. Ihre Verteidiger aber wehren sich dagegen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/attacke-am-vinetaplatz-in-kiel-verteidiger-legen-revision-gegen-urteil-ein-KHZ6ZFORFJC6TAK5LUAMJAMERY.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:55:42 +0000</pubDate></item><item><title>Uni Kiel: Hochschulpartnerschaft mit ukrainischer Region Cherson</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/uni-kiel-hochschulpartnerschaft-mit-ukrainischer-region-cherson,regionkielnews-748.html</link><description>Das gemeinsame Ziel ist es, junge Menschen auszubilden und Brücken zwischen Schleswig-Holstein und der Ukraine zu schlagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/24bcdded-518f-4499-b163-80610c86e3cd</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:43:08 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert: Volkmar Zehners Sankt Nikolai Chor Kiel mit Bachs h-Moll-Messe</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-volkmar-zehners-sankt-nikolai-chor-kiel-mit-bachs-h-moll-messe-CRLVECQE6VDSLCMF22FO2FTAY4.html</link><description>Johann Sebastian Bach wollte es in seinem letzten Lebensjahrzehnt noch einmal wissen und bündelte seine kirchenmusikalische Kompetenz in der großen h-Moll-Messe. Am zweiten Oktober-Sonntag eine spannende, maximal anspruchsvolle Aufgabe für den Kieler Nikolaichor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-volkmar-zehners-sankt-nikolai-chor-kiel-mit-bachs-h-moll-messe-CRLVECQE6VDSLCMF22FO2FTAY4.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:57:33 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Unfall in der Beselerallee: Polizei Kiel sucht Radfahrer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-unfall-in-der-beselerallee-polizei-kiel-sucht-radfahrer-6OZO4HH3Y5FLJOZGBUPC4MQJSY.html</link><description>Ein Auto und ein Rad sind in der Beselerallee zusammengestoßen. Nach der Kollision, die bereits Ende September war, sucht die Polizei Kiel jetzt den Radfahrer. Er fuhr weiter, obwohl der Autofahrer ihn angesprochen haben soll.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-unfall-in-der-beselerallee-polizei-kiel-sucht-radfahrer-6OZO4HH3Y5FLJOZGBUPC4MQJSY.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:57:55 +0000</pubDate></item><item><title>Die Herbstmärkte 2025 in Kiel und SH: Öffnungszeiten und Termine</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:58:26 +0000</pubDate></item><item><title>Die Herbstmärkte 2025 in Kiel und SH: Öffnungszeiten und Termine</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:58:26 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 11. und 12. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-11-und-12-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-11-und-12-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:04:18 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 11. und 12. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-11-und-12-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-11-und-12-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:04:18 +0000</pubDate></item><item><title>AfD mit BSW im Schweriner Landtag? Neue BSW-Spitze sieht "Schnittmengen" mit AfD</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-mit-bsw-im-schweriner-landtag-neue-bsw-spitze-sieht-schnittmengen-mit-afd-NGFHQMMJXNANVC3HU76OYQCONU.html</link><description>Das Bündnis Sahra Wagenknecht in MV hat eine neue Doppelspitze. Und die will bei den Landtagswahlen 2026 mindestens zehn Prozent holen. Dann könnte es nach aktuellen Umfragen für eine Koalition aus BSW und der rechtspopulistischen AfD reichen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-mit-bsw-im-schweriner-landtag-neue-bsw-spitze-sieht-schnittmengen-mit-afd-NGFHQMMJXNANVC3HU76OYQCONU.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:09:28 +0000</pubDate></item><item><title>ETSV Eintracht Kiel löst sich auf: Francisco Copado war der größte Star des Vereins</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/etsv-eintracht-kiel-loest-sich-auf-francisco-copado-war-der-groesste-star-des-vereins-DTCQBM2GUJCSXACWA3XOVNKUXI.html</link><description>Grün-weiß, das war etwas im Süden der Stadt Kiel. Auf dem Tonberg erlebten die Eisenbahner des ETSV Eintracht Kiel goldene Zeiten. Ein Sternchen des HSV bescherte ihnen ein längeres Leben. Doch jetzt ist der letzte Zug abgefahren. Der Verein löst sich auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/etsv-eintracht-kiel-loest-sich-auf-francisco-copado-war-der-groesste-star-des-vereins-DTCQBM2GUJCSXACWA3XOVNKUXI.html</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:16:12 +0000</pubDate></item><item><title>Handball-European-League: Gelingt der SG Flensburg-Handewitt das Titel-Triple?</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/handball-european-league-gelingt-flensburg-titel-triple,flensburg-handewitt-166.html</link><description>In den vergangenen beiden Spielzeiten holten die Schleswig-Holsteiner den Pokal in Europas zweitwichtigstem Wettbewerb. Das Ziel ist klar: Der "Hattrick" soll her.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5a8c0c9f-d097-4641-85a6-e6dcd9642523</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:46:51 +0000</pubDate></item><item><title>Bedrohte Art: Auf den Spuren der Europäischen Flusskrebse</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/bedrohte-art-auf-spuren-der-europaeischen-flusskrebse,shmag-3574.html</link><description>Früher war der Edelkrebs noch überall auffindbar - bis sein amerikanischer Artgenosse angesiedelt wurde und ihn verdrängte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7d05d118-2f22-4b24-9be3-b833ed78e45e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:03:13 +0000</pubDate></item></channel></rss>