<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 10:09:10 +0000</lastBuildDate><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Bewährungsprobe für Schwarz-Rot: Koalition muss vor Jahresende Ergebnisse liefern</title><link>https://www.kn-online.de/politik/bewaehrungsprobe-fuer-schwarz-rot-koalition-muss-vor-jahresende-ergebnisse-liefern-ABHIHPPMSBBE7MV57CH6CSYC5A.html</link><description>Friedrich Merz steht unter Druck. Die USA und Russland stellen Europa auf die Probe, und daheim sitzt ihm der Parteinachwuchs bei der Rente im Nacken. Die Koalition muss vor Jahresende noch einiges liefern. Sonst sieht 2026 richtig düster aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/bewaehrungsprobe-fuer-schwarz-rot-koalition-muss-vor-jahresende-ergebnisse-liefern-ABHIHPPMSBBE7MV57CH6CSYC5A.html</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:22:08 +0000</pubDate></item><item><title>Deutsche Schachschule in Gold: Gütesiegel für Kieler Klaus-Groth-Schule</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/deutsche-schachschule-in-gold-guetesiegel-fuer-kieler-klaus-groth-schule-ZYAHNU244JDVNJL7E23XVF6P3Y.html</link><description>Die Kieler Klaus-Groth-Gemeinschaftsschule ist als einzige Schule in Schleswig-Holstein mit dem Gütesiegel „Deutsche Schachschule in Gold“ ausgezeichnet worden. Sie hat viele Schüler, die wenig Deutsch sprechen und Förderkinder. Warum das Brettspiel für sie ein Schlüssel zum Schulerfolg ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/deutsche-schachschule-in-gold-guetesiegel-fuer-kieler-klaus-groth-schule-ZYAHNU244JDVNJL7E23XVF6P3Y.html</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:48:10 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Jusos gegen Wahlempfehlung für Samet Yilmaz (Grüne)</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-jusos-gegen-wahlempfehlung-fuer-samet-yilmaz-gruene-4BFWR7WIQRALDLS5ZHJKTJHOC4.html</link><description>Nach einem kontroversen Mitgliederabend der SPD Kiel preschen die Jusos vor: Sie sind gegen eine Wahlempfehlung für den grünen OB-Kandidaten Samet Yilmaz. Sie holen den Graue-Wölfe-Vorwurf wieder hervor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-jusos-gegen-wahlempfehlung-fuer-samet-yilmaz-gruene-4BFWR7WIQRALDLS5ZHJKTJHOC4.html</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:52:27 +0000</pubDate></item><item><title>Eltern in Kiel verzweifelt: Notbetreuung in Kita spitzt sich zu</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eltern-in-kiel-verzweifelt-notbetreuung-in-kita-spitzt-sich-zu-MJLM2IMULJADRLG4VF7IFOIEAU.html</link><description>In Kiel belasten Betreuungsausfälle in einer Städtischen Kita die Eltern. Wegen Personalmangel muss die Einrichtung häufig seine Zeiten einschränken. Die Familien müssen kurzfristig auf die Ausfälle reagieren – viele Eltern sind mittlerweile verzweifelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eltern-in-kiel-verzweifelt-notbetreuung-in-kita-spitzt-sich-zu-MJLM2IMULJADRLG4VF7IFOIEAU.html</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Fleethörn: Überfall auf Kieler Geschäft – Mann festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fleethoern-ueberfall-auf-kieler-geschaeft-mann-festgenommen-NWF3AM6X6FD4BE2EA5QQVAYIOA.html</link><description>Im September wurde ein Fachgeschäft in der Kieler Innenstadt ausgeraubt. Erbeutet wurde ein zweistelliger Eurobetrag. Jetzt sitzt ein 38-Jähriger in U-Haft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fleethoern-ueberfall-auf-kieler-geschaeft-mann-festgenommen-NWF3AM6X6FD4BE2EA5QQVAYIOA.html</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:08:38 +0000</pubDate></item><item><title>Soll ich mir ein E-Auto kaufen? Kieler Experten ordnen fünf Mythen ein</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/soll-ich-mir-ein-e-auto-kaufen-kieler-experten-ordnen-fuenf-mythen-ein-WMW7SH5JKVF53F6ZQMFKRUJXME.html</link><description>Die Liste der Gründe gegen ein Elektroauto ist lang. Reichweite zu gering, Kaufpreis zu hoch, Ladesäulen Mangelware – aber stimmt das alles auch? Auf dem 13. Forum Elektromobilität in Kiel gab es Antworten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/soll-ich-mir-ein-e-auto-kaufen-kieler-experten-ordnen-fuenf-mythen-ein-WMW7SH5JKVF53F6ZQMFKRUJXME.html</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>ARD Young Reporter: Nachwuchsjournalisten treffen auf Politik</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/ard-young-reporter-nachwuchsjournalisten-treffen-auf-politik,shmag-4886.html</link><description>Für das Medienprojekt der ARD wollen die beiden Siebtklässlerinnen Lena und Nele im Kieler Landtag kritische Fragen stellen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f174c3f1-ec5b-4909-892c-af8d4e82fd19</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:08:44 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl: SPD spricht sich nicht für Yilmaz (Grüne) aus + Immer öfter Notbetreuung in Kitas in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-spd-bleibt-neutral-immer-oefter-notbetreuung-in-kitas-schule-im-schachfieber-GR7WQAH66ZCBJLDGAOUYKC353Y.html</link><description>Die Kieler SPD verwehrt ihrem Kooperationspartner in der Ratsversammlung die Unterstützung in der Stichwahl um das Oberbürgermeister-Amt am 7. Dezember: Die Sozialdemokraten haben sich dagegen entschieden,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-spd-bleibt-neutral-immer-oefter-notbetreuung-in-kitas-schule-im-schachfieber-GR7WQAH66ZCBJLDGAOUYKC353Y.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:55:08 +0000</pubDate></item><item><title>Checkliste Bombenentschärfung in Kiel: Evakuierung - was mitnehmen?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/checkliste-bombenentschaerfung-in-kiel-evakuierung-was-mitnehmen-6JLY6HOA2OQY6MOHUGHC75M4BE.html-2</link><description>Bei einer Evakuierung wegen einer Bombenentschärfung wie in Kiel-Gaarden müssen Menschen ihre Wohnungen und Häuser verlassen. Doch was muss vorher bedacht werden? In unserer Checkliste finden Sie Antworten auf Fragen wie: Was sollten Sie bei einer Evakuierung beachten? Was müssen Sie einpacken?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/checkliste-bombenentschaerfung-in-kiel-evakuierung-was-mitnehmen-6JLY6HOA2OQY6MOHUGHC75M4BE.html-2</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:29:45 +0000</pubDate></item><item><title>Wichtel Kilian: Flugzeiten im Weihnachtsdorf Weihnachtsmarkt Kiel 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wichtel-kilian-flugzeiten-im-weihnachtsdorf-weihnachtsmarkt-kiel-2025-YDP4GGJXL5FYZFBWFYBEPWMUGM.html</link><description>Wichtel Kilian hebt künftig früher ab! Die beliebte Kogge auf dem Kieler Weihnachtsdorf hat neue Flugzeiten bekommen. Wann Kilian auf dem Weihnachtsmarkt in Kiel 2025 über den Rathausplatz fliegt? Hier die aktuellen Flugzeiten von Wichtel Kilian.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wichtel-kilian-flugzeiten-im-weihnachtsdorf-weihnachtsmarkt-kiel-2025-YDP4GGJXL5FYZFBWFYBEPWMUGM.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:29:12 +0000</pubDate></item><item><title>Benefiz „Home for Christmas 2025″: Tour-Auftakt für 14 Konzerten in SH</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/benefiz-home-for-christmas-2025-tour-auftakt-fuer-14-konzerten-in-sh-EJ3PIVJQAJGVZGVXK6D7UWMXXE.html</link><description>14 „Home for Christmas“-Konzerte in Schleswig-Holstein stehen 2025 auf dem Tour-Plan: Die neue Auflage des Musikprojekts – erstmals 2014 aufgeführt – startet am 28. November in Kiel. Für die regionalen Musiker ist das Benefiz ein Herzensprojekt. Manche sprechen gar von einem „Nachhausekommen“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/benefiz-home-for-christmas-2025-tour-auftakt-fuer-14-konzerten-in-sh-EJ3PIVJQAJGVZGVXK6D7UWMXXE.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:30:27 +0000</pubDate></item><item><title>A-cappella-Party und mehr Konzerttipps für Kiel im November/Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/le-fly-miwata-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-november-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Nach längerer Pause wieder an zwei Tagen geht die Kieler A-cappella-Party über die Bühne, The Dark Tenor singt an drei Abenden Weihnachtslieder in der Petruskirche. Welche Konzerte in Kiel in den kommenden Tagen sonst noch lohnenswert sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/le-fly-miwata-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-november-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:39:48 +0000</pubDate></item><item><title>A-cappella-Party und mehr Konzerttipps für Kiel im November/Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/le-fly-miwata-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-november-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Nach längerer Pause wieder an zwei Tagen geht die Kieler A-cappella-Party über die Bühne, The Dark Tenor singt an drei Abenden Weihnachtslieder in der Petruskirche. Welche Konzerte in Kiel in den kommenden Tagen sonst noch lohnenswert sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/le-fly-miwata-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-november-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:39:48 +0000</pubDate></item><item><title>Flaschenbier der Lille-Brauerei Kiel kommt jetzt aus Hamburg</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/flaschenbier-der-lille-brauerei-kiel-kommt-jetzt-aus-hamburg-RJ5A4XMCEZBAVMR7FIMOJYLAUM.html</link><description>Nach Insolvenz und Übernahme durch die Landgang-Brauerei aus Hamburg arbeitet sich Lille zurück in die Normalität. Doch ohne Einschnitt geht es nicht: Die neuen Eigentümer haben die Flaschenabfüllung von Kiel nach Hamburg verlagert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/regional/flaschenbier-der-lille-brauerei-kiel-kommt-jetzt-aus-hamburg-RJ5A4XMCEZBAVMR7FIMOJYLAUM.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:27:00 +0000</pubDate></item><item><title>Versuchter Mord in Rendsburg: Anklage nach Schüssen auf offener Straße</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/versuchter-mord-in-rendsburg-anklage-nach-schuessen-auf-offener-strasse-JDKF3LKVIFFMPF2EGV66RYILGY.html</link><description>Eine von Schüssen durchlöcherte Windschutzscheibe, zwei verletzte Brüder, drei Tatverdächtige: Es war eine Szenerie, die man sonst nur aus Filmen kennt. Im Fall der Tat aus dem Mai 2025 in Rendsburg hat die Staatsanwaltschaft Kiel nun Anklage erhoben. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/versuchter-mord-in-rendsburg-anklage-nach-schuessen-auf-offener-strasse-JDKF3LKVIFFMPF2EGV66RYILGY.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:51:33 +0000</pubDate></item><item><title>Knusperhäuschen-Aktion 2025 der KN: Kieler Kinder präsentieren kreative Werke</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/knusperhaeuschen-aktion-2025-der-kn-kieler-kinder-praesentieren-kreative-werke-Y2UDTIOXNVHV7JKNQS4JKLRDQA.html</link><description>Kieler Kinder backen wieder um die Wette: Heute werden fantasievolle Knusperhäuschen für die beliebte Weihnachtsaktion der Kieler Nachrichten angeliefert. Ab morgen können die kreativen Mini-Bauten im KN-Schaufenster in Kiel, Fleethörn 1-7, bestaunt werden. Und es gibt etwas zu gewinnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/knusperhaeuschen-aktion-2025-der-kn-kieler-kinder-praesentieren-kreative-werke-Y2UDTIOXNVHV7JKNQS4JKLRDQA.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:15:34 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung Kiel-Gaarden am 30.11.: Das müssen Sie wissen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-gaarden-am-30-11-das-muessen-sie-wissen-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</link><description>Nach dem Fund einer Fliegerbombe in Kiel-Gaarden wird diese am Sonntag entschärft. Rund 6900 Menschen müssen dafür ihre Wohnungen und Häuser verlassen. Fundort, Evakuierung, Ablauf: Die wichtigsten Fakten zur Bombenentschärfung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-gaarden-am-30-11-das-muessen-sie-wissen-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:21:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung Kiel-Gaarden: Aktuelles zum Einsatz am 30.11.</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-gaarden-aktuelles-zum-einsatz-am-30-11-QMG3SOPXG2IRZY5NKZMQS3QSNU.html</link><description>In Kiel-Gaarden wird am Sonntag ein Blindgänger entschärft. Vorher müssen rund 6900 Menschen ihre Wohnungen und Häuser verlassen. Auch das Areal von TKMS liegt im Evakuierungsgebiet. Wie der Einsatz verläuft, erfahren Sie am Sonntag hier im Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-gaarden-aktuelles-zum-einsatz-am-30-11-QMG3SOPXG2IRZY5NKZMQS3QSNU.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:21:08 +0000</pubDate></item><item><title>Gutes tun im Advent: So können Sie für Hupf spenden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gutes-tun-im-advent-so-koennen-sie-fuer-hupf-spenden-YJ5YEGS4ZUKSV2UBBI7FXA7DBM.html</link><description>Der gemeinnützige Verein „KN hilft“ der Kieler Nachrichten startet in der Vorweihnachtszeit wieder eine Spendenaktion für den guten Zweck. In diesem Jahr möchten wir den Hilfs- und Unterstützungsfonds für Polizeibeschäftigte und deren Familien in Not (kurz Hupf) unterstützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gutes-tun-im-advent-so-koennen-sie-fuer-hupf-spenden-YJ5YEGS4ZUKSV2UBBI7FXA7DBM.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:48:46 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmarkt Kiel: Sicherheit mit Poller, Big Bags und Kontrollen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-kiel-sicherheit-mit-poller-big-bags-und-kontrollen-5E6GP2HIP5GI5KOMEOKPCHAF7M.html</link><description>Wie jedes Jahr rückt das Thema Sicherheit auf dem Kieler Weihnachtsmarkt in den Mittelpunkt. Mit Pollern und Big Bags sollen die Kieler Weihnachtsmärkte 2025 vor Anschlägen geschützt werden. Polizei und Kommunaler Ordnungsdienst gehen gemeinsam auf Streife – auch um das Messerverbot zu kontrollieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-kiel-sicherheit-mit-poller-big-bags-und-kontrollen-5E6GP2HIP5GI5KOMEOKPCHAF7M.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Marineschiffbau in Kiel: Werft Gebrüder Friedrich baut Patrouillenboote</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marineschiffbau-in-kiel-werft-gebrueder-friedrich-baut-patrouillenboote-PTQ2LKYXAJFV5H7ORRQYANDYKQ.html</link><description>In Friedrichsort werden bald wieder Schiffe gebaut. Die Werft Gebrüder Friedrich wird im Januar in Kooperation mit der finnischen Werft Marine Alutech den Bau von Patrouillenbooten beginnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marineschiffbau-in-kiel-werft-gebrueder-friedrich-baut-patrouillenboote-PTQ2LKYXAJFV5H7ORRQYANDYKQ.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:34:36 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung am Sonntag in Kiel: 6900 Menschen betroffen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-am-sonntag-in-kiel-6900-menschen-betroffen-J555BBG6HRDHNDCQKCDCRA6RPY.html</link><description>Weiterer Bombenfund in Kiel: Im Stadtteil Gaarden muss am kommenden Sonntag, 30. November, ein amerikanischer Blindgänger aus dem Zweiten Weltkrieg entschärft werden. Rund 6900 Menschen müssen deshalb ihre Häuser und Wohnungen verlassen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-am-sonntag-in-kiel-6900-menschen-betroffen-J555BBG6HRDHNDCQKCDCRA6RPY.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:44:55 +0000</pubDate></item><item><title>Umgang mit der AfD: Europa-Park-Gründer Roland Mack wirbt für offenen Austausch</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/umgang-mit-der-afd-europa-park-gruender-roland-mack-wirbt-fuer-offenen-austausch-ZTXCFNPSSRA5HMRFM4QF5MB65Y.html</link><description>Der Verband der Familienunternehmer sorgt für Aufregung, weil er bei einem Parlamentarischen Abend im Oktober auch AfD-Vertreter eingeladen hatte. Europa-Park-Gründer Roland Mack und dm-Chef Christoph Werner werben jetzt für einen offenen Austausch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/umgang-mit-der-afd-europa-park-gruender-roland-mack-wirbt-fuer-offenen-austausch-ZTXCFNPSSRA5HMRFM4QF5MB65Y.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Chatkontrolle: Kein Freibrief für Massenüberwachung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-chatkontrolle-kein-freibrief-fuer-massenueberwachung-SDE35MSM6FD4ZNYYTVOFM5VEDE.html</link><description>Europa steht kurz davor, Messenger-Diensten das Scannen privater Nachrichten zu erlauben. Damit geraten nicht nur Datenschutzstandards, sondern grundlegende Bürgerrechte ins Wanken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-chatkontrolle-kein-freibrief-fuer-massenueberwachung-SDE35MSM6FD4ZNYYTVOFM5VEDE.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:07:53 +0000</pubDate></item><item><title>Skai in Kiel: Neues Restaurant vereint mediterrane und asiatische Küche</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/skai-in-kiel-neues-restaurant-vereint-mediterrane-und-asiatische-kueche-YG25B5DELZFULCQRZ44URU2WOI.html</link><description>Mit dem Skai hat Amin Bhinder ein neues Restaurant in Kiel eröffnet, das von kulinarischen Eindrücken einer Dubai-Reise inspiriert ist. In dem ehemaligen Längengrad am Schwedenkai werden jetzt mediterrane und asiatische Küche in einem modernen Ambiente kombiniert. Was die Gäste hier noch erwartet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/skai-in-kiel-neues-restaurant-vereint-mediterrane-und-asiatische-kueche-YG25B5DELZFULCQRZ44URU2WOI.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:58:27 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Weihnachtskalender 2025: Losverkauf läuft, viele Gewinne locken</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-weihnachtskalender-2025-losverkauf-laeuft-viele-gewinne-locken-VNO75VLRZNFTHM4TLUV6MPAMKU.html</link><description>In Kiel kann man aktuell vielerorts Lose für die Aktion „Kieler Weihnachtskalender 2025″ erwerben – auch in der Kundenhalle der Kieler Nachrichten. Mit einem Kauf unterstützt man das Spendenprojekt „Gutes tun im Advent“ – und damit in diesem Jahr im Dienst verletzte Polizeikräfte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-weihnachtskalender-2025-losverkauf-laeuft-viele-gewinne-locken-VNO75VLRZNFTHM4TLUV6MPAMKU.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:12:32 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl Kiel: Großer Frust bei Landes-Grünen über SPD</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-kiel-grosser-frust-bei-landes-gruenen-ueber-spd-H3LY2KITL5CLNMI56WIXC7ZRLI.html</link><description>Die Kieler SPD verzichtet auf eine Wahlempfehlung für den Kieler OB-Kandidaten Samet Yilmaz (Grüne) – sehr zum Unmut der Grünen: Landeschef Gazi Freitag und Sozialministerin Aminata Touré zeigen sich irritiert. Welche Auswirkungen hat das auf das Verhältnis der beiden Parteien?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-kiel-grosser-frust-bei-landes-gruenen-ueber-spd-H3LY2KITL5CLNMI56WIXC7ZRLI.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:42:46 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl Kiel: Großer Frust bei Landes-Grünen über SPD</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-kiel-grosser-frust-bei-landes-gruenen-ueber-spd-H3LY2KITL5CLNMI56WIXC7ZRLI.html</link><description>Die Kieler SPD verzichtet auf eine Wahlempfehlung für den Kieler OB-Kandidaten Samet Yilmaz (Grüne) – sehr zum Unmut der Grünen: Landeschef Gazi Freitag und Sozialministerin Aminata Touré zeigen sich irritiert. Welche Auswirkungen hat das auf das Verhältnis der beiden Parteien?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-kiel-grosser-frust-bei-landes-gruenen-ueber-spd-H3LY2KITL5CLNMI56WIXC7ZRLI.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:42:46 +0000</pubDate></item><item><title>Grünen-Parteitag in Hannover: Die Ökos in der Demokratiekrise</title><link>https://www.kn-online.de/politik/gruenen-parteitag-in-hannover-die-oekos-in-der-demokratiekrise-KDL34RH5KBB37JEGWYAW6WGSGA.html</link><description>Die Ökopartei trifft sich in Hannover mit viel medialer Begleitung zur Bundesdelegiertenkonferenz. Sie leidet dennoch an Bedeutungsverlust, weil die Grünen in der Opposition sind und nicht mehr als Alternative zur Regierung erscheinen. Und das geht alle Demokraten an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/gruenen-parteitag-in-hannover-die-oekos-in-der-demokratiekrise-KDL34RH5KBB37JEGWYAW6WGSGA.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:48:54 +0000</pubDate></item><item><title>Bombe in Kiel: Entschärfung am Sonntag - 6.900 Menschen betroffen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/bombe-in-kiel-entschaerfung-am-sonntag-6900-menschen-betroffen,regionkielnews-1006.html</link><description>Die Entschärfung in Gaarden könnte länger dauern: Der Zünder des Blindgänger ist deformiert und muss vor Ort abgetrennt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a5cd1826-0ccc-476c-86e5-378990a182f9</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:51:30 +0000</pubDate></item><item><title>SPD Kiel: Keine Wahlempfehlung für Samet Yilmaz zur OB-Stichwahl 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spd-kiel-keine-wahlempfehlung-fuer-samet-yilmaz-zur-ob-stichwahl-2025-ZP7ZFWCCZ5GHTOKE7UMEVFTLCI.html</link><description>Die Kieler SPD verwehrt ihrem Kooperationspartner in der Ratsversammlung die Unterstützung in der Stichwahl: Die Sozialdemokraten sprechen keine Wahlempfehlung für den grünen OB-Kandidaten Samet Yilmaz aus. Die Grünen reagieren enttäuscht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spd-kiel-keine-wahlempfehlung-fuer-samet-yilmaz-zur-ob-stichwahl-2025-ZP7ZFWCCZ5GHTOKE7UMEVFTLCI.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:55:43 +0000</pubDate></item><item><title>Newsletter Kultur leben: Themen und Tipps in und um Kiel ab 27. November</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/newsletter-kultur-leben-themen-und-tipps-in-und-um-kiel-ab-27-november-NU4NYP3F3JELTFFEE32F3K23VA.html</link><description>Nachrichten, Diskussionsanregungen und etliche Tipps: Unser wöchentlicher Newsletter „Kultur leben“ soll wieder Impulse geben, wie man sich ganz am Ende des trüben Novembers selber in der Szene die freie Zeit kulturell bereichern kann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/newsletter-kultur-leben-themen-und-tipps-in-und-um-kiel-ab-27-november-NU4NYP3F3JELTFFEE32F3K23VA.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>29. und 30. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/29-und-30-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 29. und 30. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/29-und-30-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:43:25 +0000</pubDate></item><item><title>29. und 30. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/29-und-30-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 29. und 30. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/29-und-30-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:43:25 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 28., 29. und 30. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-28-29-und-30-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Diverse, auch weihnachtliche Veranstaltungen stehen am Samstag und Sonntag in Kiel an: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-28-29-und-30-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:15:43 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 28., 29. und 30. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-28-29-und-30-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Diverse, auch weihnachtliche Veranstaltungen stehen am Samstag und Sonntag in Kiel an: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-28-29-und-30-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:15:43 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt-Streit: Opposition fordert Klage der Landesregierung SH gegen Berlin</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-streit-opposition-fordert-klage-der-landesregierung-sh-gegen-berlin-KNCLYZE6WFEBDB3QPYPPPUZXGM.html</link><description>Ein Streit um Millionen: Die Landesregierung SH soll gegen Berlin klagen, fordert die Opposition. Hintergrund ist der Umgang mit Millionen aus einer Wandelanleihe für den Batteriehersteller Northvolt. Bleibt Schleswig-Holstein am Ende auf den Kosten sitzen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-streit-opposition-fordert-klage-der-landesregierung-sh-gegen-berlin-KNCLYZE6WFEBDB3QPYPPPUZXGM.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Geheimaktion Anom des FBI: Platzen jetzt Verfahren gegen Drogenhändler?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/anom-verfahren-in-kiel-lassen-dokumente-weltweit-drogenprozesse-platzen-4C7C6POFNNDKFK4PDBJTWAPM6Y.html</link><description>Weltweit sind Drogenhändler verurteilt worden, weil sie den Messengerdienst Anom nutzten. Denn das FBI las mit. Nun gibt es Dokumente, die belegen sollen, dass die FBI-Aktion nur durch einen großen Schwindel möglich war. Diese spielen erstmals in einem Prozess eine Rolle – am Amtsgericht Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/anom-verfahren-in-kiel-lassen-dokumente-weltweit-drogenprozesse-platzen-4C7C6POFNNDKFK4PDBJTWAPM6Y.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:45:26 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 28.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-28-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-28-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 23:03:16 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 28.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-28-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-28-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:00:47 +0000</pubDate></item><item><title>Rechtsgeschichte im Drogen-Prozess + Bombenentschärfung am Sonntag</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rechtsgeschichte-im-drogen-prozess-bombenentschaerfung-am-sonntag-MJ3JKQTIZBCDNIO6X3FWZIVBHA.html</link><description>Ein Stück Rechtsgeschichte wird in Kiel nicht häufig geschrieben. Doch dies könnte ein solcher Moment sein: In einem Prozess am Amtsgericht sind erstmals Dokumente als Beweismittel eingeführt worden, die...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rechtsgeschichte-im-drogen-prozess-bombenentschaerfung-am-sonntag-MJ3JKQTIZBCDNIO6X3FWZIVBHA.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:55:06 +0000</pubDate></item><item><title>Neue AfD-Kaderschmiede + deutsches Ticket Richtung Mond</title><link>https://www.kn-online.de/politik/neue-afd-kaderschmiede-deutsches-ticket-richtung-mond-PCFV274OJJCLLG5VLTFOMQZGQM.html</link><description>Während Europa Flüge zum Mond plant, wird Gießen zum Schauplatz der Gründung einer neuen AfD-Nachwuchsorganisation.Mit diesen und drei weiteren Themen aus Deutschland und der Welt sind Sie bestens informiert...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/neue-afd-kaderschmiede-deutsches-ticket-richtung-mond-PCFV274OJJCLLG5VLTFOMQZGQM.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:11:03 +0000</pubDate></item><item><title>Hannover: Grünen-Parteitag debattiert Nahost-Konflikt und Wehrdienst ohne Spitzenduo</title><link>https://www.kn-online.de/politik/gruene-parteitag-in-hannover-debatten-zu-nahost-konflikt-und-wehrdienst-ohne-habeck-und-baerbock-CLNIS6ATLRAUBK46DZKHBVPWBY.html</link><description>In Hannover treffen sich 823 Delegierte zur Bundesdelegierten­konferenz – ohne ihre einstigen Galionsfiguren. Mit Streit ist nicht zu rechnen. Kontroverse Debatten werden zum Nahost-Konflikt und zum Wehrdienst erwartet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/gruene-parteitag-in-hannover-debatten-zu-nahost-konflikt-und-wehrdienst-ohne-habeck-und-baerbock-CLNIS6ATLRAUBK46DZKHBVPWBY.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>Keine U-Boote aus Kiel: Polen kauft von Saab aus Schweden statt von TKMS</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/keine-u-boote-aus-kiel-polen-kauft-von-saab-aus-schweden-statt-von-tkms-TS4AE6VSC5CH5JAAMII2UQYI6E.html</link><description>Die Entscheidung der polnischen Regierung ist gefallen. Die neue Generation von U-Booten in Polen soll zusammen mit dem schwedischen Konzern Saab entwickelt werden. Kieler U-Boote von TKMS wurden bei der Wahl nicht berücksichtigt. Das sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/keine-u-boote-aus-kiel-polen-kauft-von-saab-aus-schweden-statt-von-tkms-TS4AE6VSC5CH5JAAMII2UQYI6E.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:36:22 +0000</pubDate></item><item><title>Keine U-Boote aus Kiel: Polen kauft von Saab aus Schweden statt von TKMS</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/keine-u-boote-aus-kiel-polen-kauft-von-saab-aus-schweden-statt-von-tkms-TS4AE6VSC5CH5JAAMII2UQYI6E.html</link><description>Die Entscheidung der polnischen Regierung ist gefallen. Die neue Generation von U-Booten in Polen soll zusammen mit dem schwedischen Konzern Saab entwickelt werden. Kieler U-Boote von TKMS wurden bei der Wahl nicht berücksichtigt. Das sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/keine-u-boote-aus-kiel-polen-kauft-von-saab-aus-schweden-statt-von-tkms-TS4AE6VSC5CH5JAAMII2UQYI6E.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:36:22 +0000</pubDate></item><item><title>Keine U-Boote aus Kiel: Polen kauft von Saab aus Schweden statt von TKMS</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/keine-u-boote-aus-kiel-polen-kauft-von-saab-aus-schweden-statt-von-tkms-TS4AE6VSC5CH5JAAMII2UQYI6E.html</link><description>Die Entscheidung der polnischen Regierung ist gefallen. Die neue Generation von U-Booten in Polen soll zusammen mit dem schwedischen Konzern Saab entwickelt werden. Kieler U-Boote von TKMS wurden bei der Wahl nicht berücksichtigt. Das sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/keine-u-boote-aus-kiel-polen-kauft-von-saab-aus-schweden-statt-von-tkms-TS4AE6VSC5CH5JAAMII2UQYI6E.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:36:22 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 28. November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-28-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-28-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:25:09 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-november-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im November zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-november-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:40:29 +0000</pubDate></item><item><title>Parken oder Wohnungen in Kiel? Debatte über Neubau am Blücherplatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parken-oder-wohnungen-in-kiel-debatte-ueber-neubau-am-bluecherplatz-HDFD3BWY4VGUDDQWW726FHQWXE.html</link><description>An einem Neubauprojekt am Blücherplatz in Kiel scheiden sich die Geister: Durch Nachverdichtung auf einem Garagenhof entsteht dringend benötigter Wohnraum. Dafür verschwinden allerdings Parkplätze. Das sorgt für Kritik bei den Anwohnern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parken-oder-wohnungen-in-kiel-debatte-ueber-neubau-am-bluecherplatz-HDFD3BWY4VGUDDQWW726FHQWXE.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:53:10 +0000</pubDate></item><item><title>Akustik-Tests: Fachmann optimiert renoviertes Konzerthaus am Kieler Schloss</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/akustik-tests-fachmann-optimiert-renoviertes-konzerthaus-am-kieler-schloss-OOR2BQJF7ZFG7PNSRLE5NXVG2Y.html</link><description>Die Akustik im Kieler Konzerthaus am Schloss galt Zuhörern immer als sehr gut. Nur die Orchester auf der Bühne haben sich in den vergangenen sechs Jahrzehnten nicht uneingeschränkt wohlgefühlt. Der Akustik-Ingenieur Gernot Kubanek und sein Team arbeiten vor der Wiedereröffnung an einer Lösung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/akustik-tests-fachmann-optimiert-renoviertes-konzerthaus-am-kieler-schloss-OOR2BQJF7ZFG7PNSRLE5NXVG2Y.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bachs Weihnachtsoratorium in Kiel und Region: Termine und Konzerte 2025 im Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bachs-weihnachtsoratorium-in-kiel-und-region-termine-und-konzerte-2025-im-ueberblick-INSZJHVMWJFVTDXBUFCC5WLESM.html</link><description>„Herrscher des Himmels, erhöre das Lallen ...“: Mit Pauken und Trompeten, aber auch ganz innigen Momenten hat Johann Sebastian Bach ein „Weihnachtsoratorium“ aus sechs Kantaten grandios zusammengestellt. Aus der Adventszeit ist es nicht wegzudenken. Hier ist es 2025 in der Region zu hören.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bachs-weihnachtsoratorium-in-kiel-und-region-termine-und-konzerte-2025-im-ueberblick-INSZJHVMWJFVTDXBUFCC5WLESM.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Bachs Weihnachtsoratorium in Kiel und Region: Termine und Konzerte 2025 im Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bachs-weihnachtsoratorium-in-kiel-und-region-termine-und-konzerte-2025-im-ueberblick-INSZJHVMWJFVTDXBUFCC5WLESM.html</link><description>„Herrscher des Himmels, erhöre das Lallen ...“: Mit Pauken und Trompeten, aber auch ganz innigen Momenten hat Johann Sebastian Bach ein „Weihnachtsoratorium“ aus sechs Kantaten grandios zusammengestellt. Aus der Adventszeit ist es nicht wegzudenken. Hier ist es 2025 in der Region zu hören.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bachs-weihnachtsoratorium-in-kiel-und-region-termine-und-konzerte-2025-im-ueberblick-INSZJHVMWJFVTDXBUFCC5WLESM.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Amerika Gesellschaft SH durch neue Förderung gerettet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/amerika-gesellschaft-sh-durch-neue-foerderung-gerettet-AZZX5JZJ7ZHL3OST5ARNZ5TAKI.html</link><description>Nachdem die US-Botschaft ihre Zahlungen gekürzt hatte, stand die Amerika-Gesellschaft Schleswig-Holstein vor dem Aus. Nun springen Land und Stadt Kiel in die Bresche: Das Kennedy-Haus wird zum „Transatlantischen Bildungs- und Kulturzentrum“ aufgewertet. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/amerika-gesellschaft-sh-durch-neue-foerderung-gerettet-AZZX5JZJ7ZHL3OST5ARNZ5TAKI.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:44:14 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Woche 2026: Festival „Gewaltig leise“ mit Gregory Porter, Macy Gray und Midge Ure</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-woche-2026-festival-gewaltig-leise-mit-gregory-porter-macy-gray-und-midge-ure-BLXONFGXPNGTZKRV4IVOF2A3SI.html</link><description>Es kann sich wahrlich sehen lassen, das Programm des Kieler-Woche-Festivals „Gewaltig leise“ 2026. Dann kommen Top-Acts wie Gregory Porter, Macy Gray und Midge Ure auf die Freilichtbühne Krusenkoppel. Der Vorverkauf startet am 1. Dezember.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-woche-2026-festival-gewaltig-leise-mit-gregory-porter-macy-gray-und-midge-ure-BLXONFGXPNGTZKRV4IVOF2A3SI.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:26:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Woche 2026: Festival „Gewaltig leise“ mit Gregory Porter, Macy Gray und Midge Ure</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-woche-2026-festival-gewaltig-leise-mit-gregory-porter-macy-gray-und-midge-ure-BLXONFGXPNGTZKRV4IVOF2A3SI.html</link><description>Es kann sich wahrlich sehen lassen, das Programm des Kieler-Woche-Festivals „Gewaltig leise“ 2026. Dann kommen Top-Acts wie Gregory Porter, Macy Gray und Midge Ure auf die Freilichtbühne Krusenkoppel. Der Vorverkauf startet am 1. Dezember.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-woche-2026-festival-gewaltig-leise-mit-gregory-porter-macy-gray-und-midge-ure-BLXONFGXPNGTZKRV4IVOF2A3SI.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:26:32 +0000</pubDate></item><item><title>Black Friday in Kiel 2025: Deals und Shopping-Tipps für Schnäppchenjäger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/black-friday-in-kiel-2025-deals-und-shopping-tipps-fuer-schnaeppchenjaeger-4LUQP3HLEBDGTKADNO5JMXBFEM.html</link><description>Viele Geschäfte locken am Black Friday in Kiel mit Rabatten - teilweise auch schon davor und noch danach. Ideal, um günstig Weihnachtsgeschenke zu besorgen. Wir zeigen einige Geschäfte mit Black-Friday-Angeboten in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/black-friday-in-kiel-2025-deals-und-shopping-tipps-fuer-schnaeppchenjaeger-4LUQP3HLEBDGTKADNO5JMXBFEM.html</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:48:46 +0000</pubDate></item></channel></rss>