<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 10:09:58 +0000</lastBuildDate><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Deutsche Exporte schwächeln: Geschäft mit USA und China schrumpft</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/deutsche-exporte-schwaecheln-geschaeft-mit-usa-und-china-schrumpft-J34TM7INHFC7RJLZP4RTU6UWFE.html</link><description>Zwei zentrale Absatzmärkte schwächeln. Zwar stützen die europäischen Partnerländer noch die Ausfuhren – doch Ökonomen sehen die Exportflaute als schlechtes Vorzeichen für die Konjunktur. Bergauf geht es dagegen auf einem nahen Markt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/deutsche-exporte-schwaecheln-geschaeft-mit-usa-und-china-schrumpft-J34TM7INHFC7RJLZP4RTU6UWFE.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:58:28 +0000</pubDate></item><item><title>Bäckerei Günther aus Kiel steigert Erfolg durch Glüsing-Übernahme</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baeckerei-guenther-aus-kiel-steigert-erfolg-durch-gluesing-uebernahme-SDDQJYKUYNFPTCAC3LHP3C5OBI.html</link><description>Vor einem halben Jahr hat die Kieler Bäckerei Günther das Traditionsunternehmen Glüsing übernommen. Trotz neuer Schriftzüge sei in den Probsteier Filialen vieles beim Alten geblieben, sagt Moritz Günther. Er hält die Übernahme für geglückt, sieht die aktuelle Lage der Bäckerbranche jedoch kritisch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baeckerei-guenther-aus-kiel-steigert-erfolg-durch-gluesing-uebernahme-SDDQJYKUYNFPTCAC3LHP3C5OBI.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: So war das ausverkaufte Konzert der finnischen Band Steve ’n’ Seagulls</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-so-war-das-ausberkaufte-konzert-der-finnischen-band-steve-n-seagulls-D6GP3R7XRNAFPNH3KFL5X73MRQ.html</link><description>Die finnische Country-Band Steve ’n’ Seagulls hat es mit beschwingten Cover-Versionen großer Hits der Rock- und Popgeschichte zu Bekanntheit gebracht. Auch am verregneten Montagabend war die Kieler Pumpe daher restlos ausverkauft, und der bestens aufgelegte Fünfer machte richtig Spaß.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-so-war-das-ausberkaufte-konzert-der-finnischen-band-steve-n-seagulls-D6GP3R7XRNAFPNH3KFL5X73MRQ.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:24:37 +0000</pubDate></item><item><title>Neue US-Sicherheitsstrategie: Merz fordert mehr Unabhängigkeit für Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/neue-us-sicherheitsstrategie-merz-fordert-mehr-unabhaengigkeit-fuer-europa-XWJMPB5SYZHT3NYM7OPNWQWCGQ.html</link><description>Die neue US-Sicherheitsstrategie hat Sorgen ausgelöst, dass sich die USA von Europa abwenden könnten. Bundeskanzler Merz sieht darin wenig Neues, wie er bei seinem Antrittsbesuch in Rheinland-Pfalz mitteilt. Teile des Papiers findet er inakzeptabel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/neue-us-sicherheitsstrategie-merz-fordert-mehr-unabhaengigkeit-fuer-europa-XWJMPB5SYZHT3NYM7OPNWQWCGQ.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:26:38 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Kommission gegen Google: Warum Europa den Tech-Giganten jetzt stoppen muss</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-kommission-gegen-google-warum-europa-den-tech-giganten-jetzt-stoppen-muss-HEAFULPRQRHPNEAGBXZEV57M7I.html</link><description>Mit seinen KI-Zusammenfassungen in den Suchergebnissen greift Google nach der Macht über Europas Informationslandschaft und bedroht damit die Grundlagen demokratischer Öffentlichkeit. Die EU-Kommission zieht nun die schärfste Waffe, die ihr zur Verfügung steht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-kommission-gegen-google-warum-europa-den-tech-giganten-jetzt-stoppen-muss-HEAFULPRQRHPNEAGBXZEV57M7I.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:20:06 +0000</pubDate></item><item><title>Fast-Unfall am Exer Kiel: Fahrgast von Bus bei Vollbremsung verletzt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fast-unfall-am-exer-kiel-fahrgast-von-bus-bei-vollbremsung-verletzt-J64KGWSJZNBN7JYK6YOT2OOPVM.html</link><description>Als ein Busfahrer einen Van im Kreuzungsbereich am Exerzierplatz herannahen sieht, bremst er stark und verhindert eine Kollision. Ein Fahrgast wird dabei schwer verletzt. Der Autofahrer fährt davon.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fast-unfall-am-exer-kiel-fahrgast-von-bus-bei-vollbremsung-verletzt-J64KGWSJZNBN7JYK6YOT2OOPVM.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:23:49 +0000</pubDate></item><item><title>Protest vor Finanzministerium: Weihnachtsmann unterstützt öffentlichen Dienst</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/protest-vor-finanzministerium-weihnachtsmann-unterstuetzt-oeffentlichen-dienst-YSMRN6IYMVHJ3H4YKZF2XVNF7Q.html</link><description>Beschäftigte des öffentlichen Dienstes sind nach dem Auftakt der Tarifverhandlungen enttäuscht. Sie protestieren am Dienstagmittag vor dem Finanzministerium in Kiel. Dabei gab es klare Worte zu weiteren möglichen Streiks.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/protest-vor-finanzministerium-weihnachtsmann-unterstuetzt-oeffentlichen-dienst-YSMRN6IYMVHJ3H4YKZF2XVNF7Q.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:11:12 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler MiSch-Projekt 2025: Preisverleihung der Gewinner</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-misch-projekt-2025-preisverleihung-der-gewinner-W4WW3SY6CZBNTCJHLTWNWUQSKA.html</link><description>Selbstständigkeit im Umgang mit der Medienwelt: Das ist der Gedanke hinter dem Projekt Medien in der Schule (MiSch) der Kieler Nachrichten. Schülerinnen und Schüler haben sich im Wettbewerb als Journalisten geübt – und wurden ausgezeichnet. Wer hat gewonnen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-misch-projekt-2025-preisverleihung-der-gewinner-W4WW3SY6CZBNTCJHLTWNWUQSKA.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:15:53 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Olympia-Star im Gewichtheben: Wie die Kieler Athletenschmiede die Bundesliga stemmt</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/mit-olympia-star-im-gewichtheben-wie-die-kieler-athletenschmiede-die-bundesliga-stemmt-A2334AO5IJEJRDOKBDD5OR7KAE.html</link><description>Ein Olympia-Star, der für den Wettkampf extra nach Kiel reist. Sportler, die den Tag über auf Essen verzichten. Und hunderte Kilos, die in die Luft gestemmt werden. Die Kieler Athletenschmiede nimmt seit diesem Jahr in der Bundesliga im Gewichtheben teil. So läuft ein Wettkampf-Wochenende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/mit-olympia-star-im-gewichtheben-wie-die-kieler-athletenschmiede-die-bundesliga-stemmt-A2334AO5IJEJRDOKBDD5OR7KAE.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:20:14 +0000</pubDate></item><item><title>Wiethold folgt auf Yilmaz: Grüne Ratsfraktion in Kiel wählt Vorstand neu</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wiethold-folgt-auf-yilmaz-gruene-ratsfraktion-in-kiel-waehlt-vorstand-neu-5OWSQ6ETBFASNOXARSHPYZEFWI.html</link><description>Mit der Wahl vom Samet Yilmaz zu Kiels nächstem Oberbürgermeister stellt sich auch die Spitze der grünen Ratsfraktion neu auf. Yilmaz gibt den Co-Vorsitz ab, auf ihn folgt Louisa Wiethold. So setzt sich der Vorstand nun zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wiethold-folgt-auf-yilmaz-gruene-ratsfraktion-in-kiel-waehlt-vorstand-neu-5OWSQ6ETBFASNOXARSHPYZEFWI.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:31:02 +0000</pubDate></item><item><title>Deutscher Nachhaltigkeitspreis: Seehafen Kiel siegt mit Landstromanlagen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/seehafen-kiel-gewinnt-mit-landstromanlagen-nachhaltigkeitspreis-W77IQBSNFFEW3BM7IDANPEVN54.html</link><description>Der Seehafen Kiel ist nicht nur mit über 170 Anläufen einer der größten Kreuzfahrthäfen im Ostseeraum, er ist auch besonders nachhaltig. In Düsseldorf heimste der Hafen nun den Deutschen Nachhaltigkeitspreis ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/seehafen-kiel-gewinnt-mit-landstromanlagen-nachhaltigkeitspreis-W77IQBSNFFEW3BM7IDANPEVN54.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:44:57 +0000</pubDate></item><item><title>Großübung der Polizei in Kiel: 600 Einsatzkräfte proben den Ernstfall</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/grossuebung-der-polizei-in-kiel-600-einsatzkraefte-proben-den-ernstfall-KV22NYAOGFAOXMKX4QNEEU6Y4I.html</link><description>Mehr als 600 Einsatzkräfte von Bundes- und Landespolizei haben am Dienstag in Kiel einen Großeinsatz rund um ein Fußballspiel geprobt – inklusive Überfälle auf gegnerische Fans, Steinwürfe auf Polizisten und Wasserwerfern. Immer wieder fühlte sich diese Übung nach Realität an. Eindrücke von vor Ort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/grossuebung-der-polizei-in-kiel-600-einsatzkraefte-proben-den-ernstfall-KV22NYAOGFAOXMKX4QNEEU6Y4I.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:54 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl in Kiel: CAU-Professoren analysieren Wahlergebnis</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-cau-professoren-analysieren-wahlergebnis-MVEFW6QKCZGIFHMUOVAZAOQWJQ.html</link><description>Mit 54,1 Prozent ist Samet Yilmaz zum neuen Oberbürgermeister von Kiel gewählt worden. Die Politikwissenschaftler Prof. Wilhelm Knelangen und Prof. Christian Martin von der Christian-Albrechts-Universität haben analysiert, warum der Grünen-Politiker die Wahl gewonnen hat und wo er gegen seinen Konkurrenten Gerrit Derkowski punkten konnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-cau-professoren-analysieren-wahlergebnis-MVEFW6QKCZGIFHMUOVAZAOQWJQ.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:11:03 +0000</pubDate></item><item><title>Wunderino Arena Kiel: Chef Philip Rothländer über Programm und THW Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wunderino-arena-kiel-chef-philip-rothlaender-ueber-programm-und-thw-kiel-YDHEX2G36BDUPHIJVXYGMVOHGY.html</link><description>Die Wunderino-Arena in Kiel hat einen neuen Geschäftsführer: Philip Rothländer. Hier erzählt der 31-Jährige, welche Veranstaltungen er gerne in der Arena sehen würde, ob es möglich ist, Weltstars nach Kiel zu holen, und wie beliebt Kiel bei deutschsprachigen Künstlern ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wunderino-arena-kiel-chef-philip-rothlaender-ueber-programm-und-thw-kiel-YDHEX2G36BDUPHIJVXYGMVOHGY.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:02:03 +0000</pubDate></item><item><title>Drohnen-Kompetenzzentrum in Kiel: HAW Kiel eröffnet „Skylab“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drohnen-kompetenzzentrum-in-kiel-haw-kiel-eroeffnet-skylab-SLZBJFNXPVCQZO3SDLL4GNKR5A.html</link><description>Drohnen sind nicht nur bei der Spionage überall im Einsatz, die unbemannten Fluggeräte bieten auch in anderen Bereichen viele Möglichkeiten. Mit dem „Skylab“ gibt es an der Kieler Hochschule für Angewandte Wissenschaften Kiel (HAW) nun ein interdisziplinäres Kompetenzzentrum für Drohnenforschung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drohnen-kompetenzzentrum-in-kiel-haw-kiel-eroeffnet-skylab-SLZBJFNXPVCQZO3SDLL4GNKR5A.html</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Großübung in Kiel: Polizei trainiert für den Ernstfall</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/grossuebung-in-kiel-polizei-trainiert-fuer-ernstfall,polizeiuebung-100.html</link><description>Rund 600 Polizisten zogen am Dienstag für eine Übung durch die Innenstadt. Dabei simulierten sie einen Fan-Marsch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2d90dac9-5816-46c2-9f51-4f368be6bd08</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:31:34 +0000</pubDate></item><item><title>Polizeiübung in Kiel: Vorbereitung auf Fußball-Krawalle</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/polizeiuebung-in-kiel-vorbereitung-auf-fussball-krawalle,shmag-5238.html</link><description>Immer wieder kommt es zu Gewaltausbrüchen von Fußballfans - darauf wollen Bundes- und Landespolizei besser vorbereitet sein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b7eb3a7c-6296-4f63-88e0-26184007eab7</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:32:21 +0000</pubDate></item><item><title>Tarifverhandlungen im öffentlichen Dienst - Demo in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/tarifverhandlungen-im-oeffentlichen-dienst-demo-in-kiel,shmag-5240.html</link><description>Gegen das Nullangebot der Länder hatten mehrere Gewerkschaften zu einem Protestzug Richtung Finanzministerium aufgerufen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6a30ac93-4896-4ae1-baec-ef5a6b6112b5</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:37:47 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei probte den Ernstfall am Holstein-Stadion + Ratsleute wollen mehr Geld + Wunderino-Arena hat neuen  Geschäftsführer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-probte-den-ernstfall-am-holstein-stadion-ratsleute-wollen-mehr-geld-wunderino-arena-hat-KF7MM66ALFFCLMV2NW45HMFJB4.html</link><description>Blaulicht spiegelt sich im nassen Asphalt, Rauch zieht über die Kaistraße, und aus der Ferne dröhnt ein Wasserwerfer. Wer gestern in Kiel unterwegs war und viele Einsatzkräfte sah, konnte leicht vergessen,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-probte-den-ernstfall-am-holstein-stadion-ratsleute-wollen-mehr-geld-wunderino-arena-hat-KF7MM66ALFFCLMV2NW45HMFJB4.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Geheimdienste mit Trump-Sorgen + Milliardenpoker um Drachen und Zauberer</title><link>https://www.kn-online.de/politik/geheimdienste-mit-trump-sorgen-milliardenpoker-um-drachen-und-zauberer-OBRFN264WNGIXPMAIYU3GKZVQI.html</link><description>Der Anti-Europa-Kurs von US-Präsident Donald Trump (79) versetzt die deutschen Geheimdienste in Sorge, in der Ukraine scheinen auf einmal Neuwahlen auch während des Krieges möglich.Mit diesen und drei...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/geheimdienste-mit-trump-sorgen-milliardenpoker-um-drachen-und-zauberer-OBRFN264WNGIXPMAIYU3GKZVQI.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Ratsleute in Kiel wollen Aufwandsentschädigung um 75 Prozent anheben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ratsleute-in-kiel-wollen-aufwandsentschaedigung-um-75-prozent-anheben-256CSOWDYRD55JWBKDFYZDFAYM.html</link><description>Wie viel Geld bewilligt sich die Kieler Ratsversammlung selbst? Derzeit sieht alles danach aus, dass die Aufwandsentschädigungen der ehrenamtlichen Kommunalpolitiker ab Januar um satte 75 Prozent steigen werden. Dafür zeichnet sich zumindest eine Mehrheit ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ratsleute-in-kiel-wollen-aufwandsentschaedigung-um-75-prozent-anheben-256CSOWDYRD55JWBKDFYZDFAYM.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:15:44 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und Region im Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Dezember 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und Region im Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Dezember 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>EU setzt sich neues Ziel für den Klimaschutz</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-setzt-sich-neues-ziel-fuer-den-klimaschutz-LTGUJH5VHBA3ZKL4BJXGPOHTGY.html</link><description>Im Kampf gegen den Klimawandel einigt sich die EU auf ein neues Ziel – anders als bisher aber mit Hilfe aus dem außereuropäischen Ausland. Für Verbraucher gibt es in Sachen Tanken und Heizen Neues.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-setzt-sich-neues-ziel-fuer-den-klimaschutz-LTGUJH5VHBA3ZKL4BJXGPOHTGY.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:56:50 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler ist Honorarkonsul für Rumänien: Was sind seine Aufgaben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ist-honorarkonsul-fuer-rumaenien-was-sind-seine-aufgaben-HLML5IPHIFCLRBMVSHN3BPQG74.html</link><description>Ein großes Netzwerk und Lust aufs Ehrenamt: Ein Honorarkonsul bringt Menschen zusammen. Der Kieler Thorsten Kibbel ist neuer rumänischer Honorarkonsul für Schleswig-Holstein. Was genau seine Aufgaben sind und wieso der Kieler das Amt als etwas Besonderes sieht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ist-honorarkonsul-fuer-rumaenien-was-sind-seine-aufgaben-HLML5IPHIFCLRBMVSHN3BPQG74.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:29:56 +0000</pubDate></item><item><title>Erixx-Zugausfälle um Lübeck: Neues Personal zum Fahrplanwechsel bringt Besserung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/erixx-zugausfaelle-um-luebeck-neues-personal-zum-fahrplanwechsel-bringt-besserung-DPTDTSDZHBFRBEF5YPXD4BMGQA.html</link><description>Weiterhin fallen etliche Züge von Erixx zwischen Kiel, Lübeck, Mölln und Lauenburg aus. Doch der Krankenstand beim Bahnunternehmen sinkt langsam. Und auch der Fahrplanwechsel am 14. Dezember soll zu weniger Streichungen führen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/erixx-zugausfaelle-um-luebeck-neues-personal-zum-fahrplanwechsel-bringt-besserung-DPTDTSDZHBFRBEF5YPXD4BMGQA.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:36:43 +0000</pubDate></item><item><title>Verwässertes Verbrenner-Aus: Technologieoffen in die Klimakrise – ein Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/verwaessertes-verbrenner-aus-technologieoffen-in-die-klimakrise-ein-kommentar-QHJV52I4J5FCBNJQZZ2YR5UFFI.html</link><description>Europa schreibt sich ehrgeizige Ziele zur CO₂-Senkung ins Gesetz – schraubt aber gleichzeitig an den Vorgaben für den Verkehr herum. Nirgendwo wird das so sichtbar wie beim zunächst geplanten Verkaufsverbot für Neuwagen mit Verbrennungsmotor, das nun Schritt für Schritt entkernt wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/verwaessertes-verbrenner-aus-technologieoffen-in-die-klimakrise-ein-kommentar-QHJV52I4J5FCBNJQZZ2YR5UFFI.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:51:42 +0000</pubDate></item><item><title>Aktienbetrug Pump and Dump: Opfer verlieren auch in Kiel hohe Summen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aktienbetrug-pump-and-dump-opfer-verlieren-auch-in-kiel-hohe-summen-X5K23IGYEBAU3JCJGS3QNVUH5E.html</link><description>Seit einigen Monaten werden vermehrt unerfahrene Kleinanleger mit der Betrugsmasche „Pump and Dump“ versucht, um ihre Ersparnisse zu bringen. Auch in Kiel. Die Kriminalpolizei warnt vor vermeintlichen „heißen Tipps“ über Chatgruppen und soziale Medien.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aktienbetrug-pump-and-dump-opfer-verlieren-auch-in-kiel-hohe-summen-X5K23IGYEBAU3JCJGS3QNVUH5E.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:26:21 +0000</pubDate></item><item><title>Soldat (24) vom Standort Kiel stirbt bei Unfall: „Ich konnte ihn nicht mehr retten“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/ploen/soldat-24-vom-standort-kiel-stirbt-bei-unfall-ich-konnte-ihn-nicht-mehr-retten-DXWLYYO75BCG3BKMLVYS46YVAU.html</link><description>Ein Soldat (24) ist bei einem Unfall ums Leben gekommen. Ein Transporter streifte den Opel des Mannes, sodass er die Kontrolle über den Wagen verlor. In Plön traf die Mutter des Toten erstmals auf den Schuldigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/ploen/soldat-24-vom-standort-kiel-stirbt-bei-unfall-ich-konnte-ihn-nicht-mehr-retten-DXWLYYO75BCG3BKMLVYS46YVAU.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:33:00 +0000</pubDate></item><item><title>Falschparker an Uni Kiel: Ortsbeirat will neue Regeln für Anwohnerstraße</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falschparker-an-uni-kiel-ortsbeirat-will-neue-regeln-fuer-anwohnerstrasse-MOB34QTHUFEB3O2ZESGKNTYOTQ.html</link><description>Rund um die Uni Kiel suchen täglich viele Autofahrer nach Parkplätzen. In einer Anwohnerstraße sieht es aus Sicht des Ortsbeirats Suchsdorf besonders problematisch aus. Nun soll die Stadt handeln. An anderer Stelle soll die Sicherheit von Radlern verbessert werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falschparker-an-uni-kiel-ortsbeirat-will-neue-regeln-fuer-anwohnerstrasse-MOB34QTHUFEB3O2ZESGKNTYOTQ.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:16:38 +0000</pubDate></item><item><title>„Ukraine Support Tracker“ aus Kiel: Hilfe für Kiew fällt weiter zurück</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ukraine-support-tracker-aus-kiel-hilfe-fuer-kiew-faellt-weiter-zurueck-VQU5YAFGM5BKVFLO2VKRXUO3BA.html</link><description>Ausfall der US-Hilfen, deutliche Zurückhaltung in Spanien und Italien: 2025 könnte für die Ukraine das Jahr mit der schwächsten Unterstützung seit dem Überfall durch Russland werden. Das jüngste Update des „Ukraine Support Trackers“ aus Kiel zeigt auch: Die Kluft innerhalb Europas wächst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ukraine-support-tracker-aus-kiel-hilfe-fuer-kiew-faellt-weiter-zurueck-VQU5YAFGM5BKVFLO2VKRXUO3BA.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:36:52 +0000</pubDate></item><item><title>„Ein Funke Mut”: Friedenslicht aus Bethlehem leuchtet im Kieler Rathaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ein-funke-mut-friedenslicht-aus-bethlehem-leuchtet-im-kieler-rathaus-HAI273ITLVDFDH7SBDZ4I3MTQ4.html</link><description>Viele Länder, eine weite Reise: Das Friedenslicht ist am Mittwoch im Kieler Rathaus angekommen. Traditionell wird das Licht aus Betlehem von Pfadfindern nach Deutschland gebracht. Unter welchem Motto das Licht in diesem Jahr steht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ein-funke-mut-friedenslicht-aus-bethlehem-leuchtet-im-kieler-rathaus-HAI273ITLVDFDH7SBDZ4I3MTQ4.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:55:46 +0000</pubDate></item><item><title>Stellenabbau bei Voith: Kieler Standort nicht davon betroffen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/stellenabbau-bei-voith-kieler-standort-nicht-davon-betroffen,regionkielnews-1090.html</link><description>Weltweit will das Maschinenbauunternehmen knapp 2.500 seiner 22.000 Stellen streichen - allerdings nicht in der Landeshauptstadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3a601af1-16c0-4c9d-a50a-0ecc7a7dd4a0</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:55:56 +0000</pubDate></item><item><title>Viele Straftaten und Messerdelikte: Kiel plant drei Waffenverbotszonen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/viele-straftaten-und-messerdelikte-kiel-plant-drei-waffenverbotszonen-7ZATGQ2WMVBNLHGEV2VXPKVCEI.html</link><description>Eine hohe Zahl an Straftaten und immer wieder der Einsatz von Messern: Die Stadt Kiel plant die Einrichtung von drei Waffenverbotszonen. Nach Neumünster ist die Landeshauptstadt damit die zweite Kommune in Schleswig-Holstein, die mit der Maßnahme an zentralen Orten die Sicherheit erhöhen will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/viele-straftaten-und-messerdelikte-kiel-plant-drei-waffenverbotszonen-7ZATGQ2WMVBNLHGEV2VXPKVCEI.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:07:20 +0000</pubDate></item><item><title>Waffenverbotszonen in Kiel geplant: Ein Bereich überrascht zunächst</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverbotszonen-in-kiel-geplant-ein-bereich-ueberrascht-zunaechst-EDEQH6EHURFLRHX53WX5LE4TGA.html</link><description>Vinetaplatz, Hauptbahnhof und Rotlichtbezirk: Die Stadt möchte Anfang 2026 an drei Orten in Kiel Waffenverbotszonen einrichten. Für den Bereich an der Kieler „Küste“ greift eine besondere Begründung. Die Einzelheiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverbotszonen-in-kiel-geplant-ein-bereich-ueberrascht-zunaechst-EDEQH6EHURFLRHX53WX5LE4TGA.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:10:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bundesförderung kommt: Kunsthalle zu Kiel kann endlich saniert werden</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bundesfoerderung-kommt-kunsthalle-zu-kiel-kann-endlich-saniert-werden-HJRYZL5W6BC5PHL5YNBOEHZAJA.html</link><description>Gute Nachricht für die Kulturszene der Landeshauptstadt: Die Zusage der Bundesförderung ermöglicht den Beginn der Sanierungsarbeiten an der Kunsthalle zu Kiel. Die Fertigstellung wird allerdings erst Ende 2029 erwartet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bundesfoerderung-kommt-kunsthalle-zu-kiel-kann-endlich-saniert-werden-HJRYZL5W6BC5PHL5YNBOEHZAJA.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:48:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Nach der OB-Wahl sortiert sich die Ratsversammlung neu</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-nach-der-ob-wahl-sortiert-sich-die-ratsversammlung-neu-R2YIPULZRFGTJM5CUQC7NSO6JM.html</link><description>Mit Samet Yilmaz gibt es erstmals einen grünen Oberbürgermeister in Kiel. Das wirkt sich auch auf die Arbeit der Fraktionen in der Ratsversammlung aus. Die SPD wittert zumindest eine neue Freiheit im Umgang mit ihrem Kooperationspartner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-nach-der-ob-wahl-sortiert-sich-die-ratsversammlung-neu-R2YIPULZRFGTJM5CUQC7NSO6JM.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>USA unter Donald Trump werden zur Bedrohung für Europa - ein Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-donald-trump-werden-zur-bedrohung-fuer-europa-ein-kommentar-IQVSBAIIDJFWVO5ITP3HCTIPYQ.html</link><description>Im Ringen um einen Waffenstillstand für die Ukraine schickt der US-Präsident die Europäer alle 24 Stunden auf eine neue Achterbahnfahrt. Europa braucht dringend eigene Handlungshoheit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-donald-trump-werden-zur-bedrohung-fuer-europa-ein-kommentar-IQVSBAIIDJFWVO5ITP3HCTIPYQ.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:15:08 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel zittert sich zum Heimsieg gegen TVB Stuttgart</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/thw-kiel-zittert-sich-zum-heimsieg-gegen-tvb-stuttgart,thw-kiel-324.html</link><description>Der deutsche Handball-Rekordmeister hat am Mittwoch einen wichtigen Sieg im Kampf um einen Champions-League-Platz errungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/789b02ef-babc-4524-aa2d-0cbab4d464b1</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:21:54 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 11.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-11-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-11-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 11.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-11-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-11-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 23:03:31 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Schloss in Kiel: Hotel Birke übernimmt Gastronomie</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/konzerthaus-am-schloss-in-kiel-hotel-birke-uebernimmt-gastronomie-UVSLZF3OIJA6VIRL755MJDSPIM.html</link><description>Ab Januar wird das Hotel Birke neuer Pächter der Konzerthausgastronomie am Schloss in Kiel. Im sanierten Konzerthaus will der Caterer den Gästen gehobene Snacks und Getränke mit Fördeblick bieten. Das steht auf der Speisekarte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/konzerthaus-am-schloss-in-kiel-hotel-birke-uebernimmt-gastronomie-UVSLZF3OIJA6VIRL755MJDSPIM.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 11.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-11-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-11-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 11.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-11-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-11-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:01:01 +0000</pubDate></item><item><title>USA unter Trump im Liveticker: Trump kritisiert Europa – die meisten Nationen „verfallen“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-trump-im-liveticker-trump-kritisiert-europa-die-meisten-nationen-verfallen-QKE3RY3EPJAKPBBFZMF5VMNQUA.html</link><description>Die Spannungen zwischen Europa und den USA wachsen. Die neue Sicherheitsstrategie der Trump-Regierung wird von den Europäern vielfach kritisert. Verfolgen Sie alle Entwicklungen in unserem Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/usa-unter-trump-im-liveticker-trump-kritisiert-europa-die-meisten-nationen-verfallen-QKE3RY3EPJAKPBBFZMF5VMNQUA.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:10:16 +0000</pubDate></item><item><title>Waffenverbot in der City + Auszeichnung für Seehafen + Neuer Caterer für Gasthaus am Schloss</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverbot-in-der-city-auszeichnung-fuer-seehafen-neuer-caterer-fuer-gasthaus-am-schloss-KHKY5OAUXRAJLEWOWJ3V77JMWM.html</link><description>Sicherheit steht über allem – nicht erst seit den schrecklichen Attentaten auf Weihnachtsmärkten wie in Magdeburg, sondern auch an „ganz normalen“ Tagen. Dem trägt Kiel jetzt Rechnung: Nachdem Neumünster...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverbot-in-der-city-auszeichnung-fuer-seehafen-neuer-caterer-fuer-gasthaus-am-schloss-KHKY5OAUXRAJLEWOWJ3V77JMWM.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Wohngeld in Kiel: Stockende Zahlungen belasten Erwerbsminderungsrentner</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohngeld-in-kiel-stockende-zahlungen-belasten-erwerbsminderungsrentner-55CUQWC3KJEZVBCXKQPVJZEBRE.html</link><description>Anfang Dezember bemerkt ein 38-jähriger Kieler, dass sein Wohngeld nicht ausgezahlt wurde – ein großer Schock für ihn. Mit dem Problem ist er nicht allein: Ein Gesetz zur Rentenerhöhung sorgt dafür, dass einige Erwerbsminderungsrentner kein Wohngeld erhalten. Das steckt hinter dem Missstand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohngeld-in-kiel-stockende-zahlungen-belasten-erwerbsminderungsrentner-55CUQWC3KJEZVBCXKQPVJZEBRE.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:21:53 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Dezember zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:31:44 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:55:15 +0000</pubDate></item><item><title>Ballettakademie am Theater Kiel tanzt in Ivanenkos "Schneewittchen" mit</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/ballettakademie-am-theater-kiel-tanzt-in-ivanenkos-schneewittchen-mit-62Y2ZM536VDR5FD3SQS7PAVUQE.html</link><description>Spieglein, Spieglein an der Wand, wer ist...? Das Ballett Kiel bereitet in der Choreografie von seinem Chef Yaroslav Ivanenko eine getanzte Neuproduktion des populären Märchens „Schneewittchen“ vor. Erstmals werden dabei all die jungen Nachwuchskräfte der Ballettakademie am Theater Kiel einbezogen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/ballettakademie-am-theater-kiel-tanzt-in-ivanenkos-schneewittchen-mit-62Y2ZM536VDR5FD3SQS7PAVUQE.html</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hand in Hand: Peer-Beratung für Menschen mit Suchterkrankungen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/hand-in-hand-peer-beratung-fuer-spielsuechtige-menschen,shmag-5248.html</link><description>Beim "Kieler Fenster" bietet Oliver Wessel Beratung für Menschen mit Suchtproblemen. Er ist selber spielsüchtig, lebt seit vielen Jahren abstinent.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/dc4e9b36-0c94-4750-bf5e-1faf8a22fb34</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:32:22 +0000</pubDate></item></channel></rss>