<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 10:28:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">news-20135</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">news-20132</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">news-20129</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">news-20158</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Dog Compound feiern 25-jähriges Jubiläum mit rockender Sause in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/dog-compound-feiern-25-jaehriges-jubilaeum-mit-rockender-sause-in-kiel-ROJCDAW7WJGNVJSVEOXOQX6QM4.html</link><description>25 Jahre, so lange halten die wenigsten Beziehungen. Umso schöner, wenn eine Band ein solches Jubiläum feiern kann. Im Roten Salon der Pumpe luden die Kieler von Dog Compound mit ihrer druckvollen Genre-Mixtur und selbstironischen Sprüchen zum Wiegenfest. Welche Highlights das Event prägten - und welche besonderen Gäste mit dabei waren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/dog-compound-feiern-25-jaehriges-jubilaeum-mit-rockender-sause-in-kiel-ROJCDAW7WJGNVJSVEOXOQX6QM4.html</guid><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:39:40 +0000</pubDate></item><item><title>Suchaufruf im Holstein-Stadion nach vermisstem Corvin T. aus Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/suchaufruf-im-holstein-stadion-nach-vermisstem-corvin-t-aus-kiel-WTODRDSX2NE65DJHNVFMVCJGLM.html</link><description>Seit einer Woche sucht die Polizei nach dem vermissten Corvin T. (20) aus Kiel. Nun hat auch Holstein Kiel auf den Vermisstenfall aufmerksam gemacht. Kurz vor dem Anpfiff des Heimspiels gegen Hannover 96 rief Stadionsprecher York Lange zu Hinweisen in dem Fall auf. Dies hatte der Verein veranlasst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/suchaufruf-im-holstein-stadion-nach-vermisstem-corvin-t-aus-kiel-WTODRDSX2NE65DJHNVFMVCJGLM.html</guid><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:43:54 +0000</pubDate></item><item><title>Sigmar Gabriel im LZ-Interview zu Wehrpflicht, Trump und Europas Verteidigungsbereitschaft</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sigmar-gabriel-im-lz-interview-zu-wehrpflicht-trump-und-europas-verteidigungsbereitschaft-4LIAVARFAJH53EYDQ64K5UMNVE.html</link><description>Der frühere Vizekanzler Sigmar Gabriel ist seit fünf Jahren Vorsitzender der Atlantik-Brücke. Im Interview hat der SPD-Politiker seine Ansichten zu den USA unter Donald Trump geteilt. Auch zur aktuellen Wehrpflicht-Debatte in Deutschland hat er eine klare Meinung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sigmar-gabriel-im-lz-interview-zu-wehrpflicht-trump-und-europas-verteidigungsbereitschaft-4LIAVARFAJH53EYDQ64K5UMNVE.html</guid><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:06:31 +0000</pubDate></item><item><title>„Tatort“ Kiel: Ikonische Szenen mit Klaus Borowski als Axel Milberg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tatort-kiel-ikonische-szenen-mit-klaus-borowski-als-axel-milberg-5IJ2E2JYO5CHZDK6SCEQQUVQPM.html</link><description>Im Tauchboot in den Tiefen der Ostsee unterwegs, nackt nach einem Besuch in einer finnischen Sauna und der Gnadenschuss für seinen Passat – in 44 „Tatort“-Fällen sind einige ikonische Szenen mit Klaus Borowski zusammengekommen. Ein Rückblick mit den besten Bildern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tatort-kiel-ikonische-szenen-mit-klaus-borowski-als-axel-milberg-5IJ2E2JYO5CHZDK6SCEQQUVQPM.html</guid><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Trauer um Gabriel Feltz: Generalmusikdirektor in Kiel ist gestorben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trauer-um-gabriel-feltz-generalmusikdirektor-in-kiel-ist-gestorben-M4P5EBNAJZE25IYQ5WXV5T6WCM.html</link><description>Kiel trauert um seinen Generalmusikdirektor Gabriel Feltz, der am Freitag überraschend verstorben ist. Das gab die Stadt Kiel am Samstagabend bekannt. Sein künstlerisches Vermächtnis und seine Pläne für die Zukunft des Orchesters bleiben unvollendet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trauer-um-gabriel-feltz-generalmusikdirektor-in-kiel-ist-gestorben-M4P5EBNAJZE25IYQ5WXV5T6WCM.html</guid><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:24:30 +0000</pubDate></item><item><title>Buchholz: Bei Lyten nicht gleiche Fehler wie bei Northvolt machen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/buchholz-bei-lyten-nicht-gleiche-fehler-wie-bei-northvolt-machen,northvolt-204.html</link><description>Der frühere SH-Wirtschaftsminister Bernd Buchholz (FDP) sagte auf NDR Info, Northvolt sei als Investor nicht ausreichend überprüft worden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5ffb5ae8-7051-4e10-b995-117372064778</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 10:17:54 +0000</pubDate></item><item><title>Plötzlicher Tod: Nachruf auf Gabriel Feltz, Musiker mit Wagemut</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/ploetzlicher-tod-nachruf-auf-gabriel-feltz-musiker-mit-wagemut-ETXRDAMJ75AHVITSZWSSFXR2KM.html</link><description>Kiels GMD Gabriel Feltz hätte in der kommenden Saison am Theater Kiel mit voller Kraft einsteigen sollen. Jetzt ist der 54-jährige Musiker völlig unerwartet in Essen gestorben. Künstlerische Zeichen hat er in Kiel dennoch bereits gesetzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/ploetzlicher-tod-nachruf-auf-gabriel-feltz-musiker-mit-wagemut-ETXRDAMJ75AHVITSZWSSFXR2KM.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>Weltrekord für Trio aus Kiel bei „Guinness World Records" in Sat.1</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weltrekord-fuer-trio-aus-kiel-bei-guinness-world-records-in-sat-1-FL4W2GUIXBFY5GWGGHIXDZIW4E.html</link><description>Ein Kieler Trio hat es geschafft. In der Sat.1-Show „Guinness World Records“ erkämpften sich Thore, Lasse und Ha einen außergewöhnlichen Weltrekord - vorher mussten sie aber vollen Körpereinsatz zeigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weltrekord-fuer-trio-aus-kiel-bei-guinness-world-records-in-sat-1-FL4W2GUIXBFY5GWGGHIXDZIW4E.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:27:23 +0000</pubDate></item><item><title>Großer Andrang bei Museumsnächten in Lübeck und Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/museumsnacht-kiel-luebeck-2024,museumsnacht-100.html</link><description>Die Veranstaltungen zu später Stunde am Sonnabend in Lübeck und am Freitag in Kiel haben viele Besucher angelockt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d43e483a-34cb-4067-9ed0-ca3a475ab85a</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:24:19 +0000</pubDate></item><item><title>Sat1-Show: So holten drei Turner aus Kiel den Guinness-Weltrekord</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sat1-show-so-holten-drei-turner-aus-kiel-den-guinness-weltrekord-6VC6HKMHYBFSBDJW2DJXI5NKKU.html</link><description>Drei Kieler haben es geschafft. In der Sat.1-Show „Guinness World Records“ erkämpften sich Thore, Lasse und Ha einen außergewöhnlichen Weltrekord. Ihr körperlicher Einsatz war in der Tat beeindruckend.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sat1-show-so-holten-drei-turner-aus-kiel-den-guinness-weltrekord-6VC6HKMHYBFSBDJW2DJXI5NKKU.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:34:21 +0000</pubDate></item><item><title>Kolumne: Darum erhielt Kielius eine E-Mail von Außenminister Wadephul</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kolumne-darum-erhielt-kielius-eine-e-mail-von-aussenminister-wadephul-QU3TTYGMDJBJVACY6DVNGIJB7Q.html</link><description>Seit Jahrzehnten schreiben Kielius und Kielia abwechselnd eine Kolumne in der Print-Ausgabe der Kieler Nachrichten. Reaktionen von Leserinnen und Lesern gibt es regelmäßig – diesmal sogar vom deutschen Außenminister. Das steht in der E-Mail von Johann Wadephul.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kolumne-darum-erhielt-kielius-eine-e-mail-von-aussenminister-wadephul-QU3TTYGMDJBJVACY6DVNGIJB7Q.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Das waren die Highlights der Nacht der Museen 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-das-waren-die-highlights-der-nacht-der-museen-2025-4SVNUP4G2VEE3CFQLHDWBQOFEI.html</link><description>Gezeichnete Wünsche, ein Nashornskelett und die Ringe des Saturn: In der vergangenen Nacht gab es in Kiel viel zu entdecken. Insgesamt beteiligten sich 30 Institutionen an der Kieler Nacht der Museen. Ein Rückblick auf eine Veranstaltung voller außergewöhnlicher Augenblicke.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-das-waren-die-highlights-der-nacht-der-museen-2025-4SVNUP4G2VEE3CFQLHDWBQOFEI.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:19:18 +0000</pubDate></item><item><title>Northern Coasts 2025: Marine warnt Sportboote vor Manöverstart bei Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/northern-coasts-2025-marine-warnt-sportboote-vor-manoeverstart-bei-kiel-V3ARAKYX5FHIRL26MLBN4MJTFY.html</link><description>Die Kieler Förde wird zur Bühne für das Manöver Northern Coasts 2025. Mehr als 30 Marineeinheiten, darunter auch solche mit Stealth-Technologie, machen sich bereit zum Auslaufen. Warum das besondere Aufmerksamkeit der Freizeitskipper erfordert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/northern-coasts-2025-marine-warnt-sportboote-vor-manoeverstart-bei-kiel-V3ARAKYX5FHIRL26MLBN4MJTFY.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 17:17:54 +0000</pubDate></item><item><title>DFB-Pokal: Nordduell in der zweiten Runde</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/dfb-pokal-auslosung-nordduell-in-der-zweiten-runde,dfbpokal-156.html</link><description>Zweitligist Holstein Kiel muss beim Bundesligisten VfL Wolfsburg antreten. Der FC St. Pauli empfängt die TSG Hoffenheim, der HSV spielt beim 1. FC Heidenheim.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6f301cd5-f0de-4abf-8d76-0e508510ae2c</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 18:45:28 +0000</pubDate></item><item><title>Auch Holstein Kiel kann Hannover 96 nicht stoppen</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/auch-holstein-kiel-kann-hannover-96-nicht-stoppen,kielhannover-104.html</link><description>Trotz eines erstmaligen Rückstandes drehte der Tabellenführer die Partie und feierte den vierten Sieg im vierten Zweitliga-Spiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1421ae26-0088-44e4-8a52-e683eec4d5f6</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 22:00:11 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 01.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 01.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Sängerin Alexandra Rotmann aus Kiel: Ein Rat von Max Mutzke als Brustlöser</title><link>https://www.kn-online.de/mediabox/kiel/saengerin-alexandra-rotmann-aus-kiel-ein-rat-von-max-mutzke-als-brustloeser-2EY3ZMFMUBFGZHJATOMDIMLARA.html</link><description>Manchmal braucht es nur einen Anstoß: Den gab Popstar Max Mutzke der Kieler Sängerin Alexandra Rotmann. Er riet ihr, Jazz zu singen. Ein guter Tipp, wie die Debütsingle „Nothing“ der 24-Jährigen zeigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/mediabox/kiel/saengerin-alexandra-rotmann-aus-kiel-ein-rat-von-max-mutzke-als-brustloeser-2EY3ZMFMUBFGZHJATOMDIMLARA.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 23:04:04 +0000</pubDate></item><item><title>Sängerin Alexandra Rotmann aus Kiel: Ein Rat von Max Mutzke als Brustlöser</title><link>https://www.kn-online.de/mediabox/kiel/saengerin-alexandra-rotmann-aus-kiel-ein-rat-von-max-mutzke-als-brustloeser-2EY3ZMFMUBFGZHJATOMDIMLARA.html</link><description>Manchmal braucht es nur einen Anstoß: Den gab Popstar Max Mutzke der Kieler Sängerin Alexandra Rotmann. Er riet ihr, Jazz zu singen. Ein guter Tipp, wie die Debütsingle „Nothing“ der 24-Jährigen zeigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/mediabox/kiel/saengerin-alexandra-rotmann-aus-kiel-ein-rat-von-max-mutzke-als-brustloeser-2EY3ZMFMUBFGZHJATOMDIMLARA.html</guid><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 23:04:04 +0000</pubDate></item><item><title>AfD-Krah im Zeugenstand: Wie sehr schadet ihm der Spionage-Prozess?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-krah-im-zeugenstand-wie-sehr-schadet-ihm-der-spionage-prozess-XGFSET6PAJBWJKNIOGKY6IZUN4.html</link><description>Der frühere AfD-Spitzenkandidat für die Europawahl Maximilian Krah ist im Spionage-Prozess gegen seinen früheren Mitarbeiter Jian G. als Zeuge geladen. Parallel wird weiter gegen ihn selbst ermittelt. Wie sehr kann der Prozess dem AfD-Politiker schaden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-krah-im-zeugenstand-wie-sehr-schadet-ihm-der-spionage-prozess-XGFSET6PAJBWJKNIOGKY6IZUN4.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei SH: Spezialkräfte müssen marodes Dienstgebäude in Kiel räumen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polizei-sh-spezialkraefte-muessen-marodes-dienstgebaeude-in-kiel-raeumen-JSSJRCY6XJHYZIMEEXXY4X6GZY.html</link><description>In Schleswig-Holstein sind viele Dienstgebäude der Polizei marode. Der neueste Fall: Spezialkräfte von SEK und MEK müssen ihren Sitz auf dem Polizeizentrum Eichhof in Kiel räumen. Das wirft auch die grundsätzliche Frage zur Zukunftsfähigkeit des zentralen Standorts der Polizei im Land auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polizei-sh-spezialkraefte-muessen-marodes-dienstgebaeude-in-kiel-raeumen-JSSJRCY6XJHYZIMEEXXY4X6GZY.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 01.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:02:03 +0000</pubDate></item><item><title>Städte bereiten Aufnahme von Kindern aus Gaza vor – Bundesregierung schweigt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/staedte-bereiten-aufnahme-von-kindern-aus-gaza-vor-bundesregierung-schweigt-WJBVXNSZ6JABHBS4LR5BIKL4RI.html</link><description>Deutsche Städte bereiten sich darauf vor,   Kinder aus Gaza aufzunehmen. Doch ohne die Zustimmung der Bundesregierung geht nichts. Dabei stehen Tausende Kinder auf Wartelisten für eine Evakuierung. Und ein Blick auf andere Länder zeigt: Europa könnte deutlich mehr leisten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/staedte-bereiten-aufnahme-von-kindern-aus-gaza-vor-bundesregierung-schweigt-WJBVXNSZ6JABHBS4LR5BIKL4RI.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:10:19 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 1. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-1-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-1-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:27:09 +0000</pubDate></item><item><title>Zweite Liga: Holstein Kiel verliert gegen Hannover 96</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/zweite-liga-holstein-kiel-verliert-gegen-hannover-96,shmag-2464.html</link><description>Die 1:2-Niederlage an sich wäre wohl vermeidbar gewesen. Die Gäste aus Hannover gewinnen durch zwei Standards.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b8510c6d-ed85-487b-a934-fb7810ee1a8a</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:34:44 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am Sonntag, 7. September in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-sonntag-7-september-in-kiel-und-umgebung-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-sonntag-7-september-in-kiel-und-umgebung-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:07:11 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am Sonntag, 7. September in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-sonntag-7-september-in-kiel-und-umgebung-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-sonntag-7-september-in-kiel-und-umgebung-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:07:11 +0000</pubDate></item><item><title>Trauer um GMD Gabriel Feltz + Kieler Trio schafft Weltrekord</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trauer-um-gmd-gabriel-feltz-kieler-trio-schafft-weltrekord-U7USVZXBK5D3VAQFAFLFYWA7UM.html</link><description>Mit 54 Jahren ist man zu jung zum Sterben. Erst recht, wenn ein Mensch so voller Energie war wie Gabriel Feltz. Die Nachricht vom Tod des Generalmusikdirektors am Theater Kiel erschüttert nicht nur die...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trauer-um-gmd-gabriel-feltz-kieler-trio-schafft-weltrekord-U7USVZXBK5D3VAQFAFLFYWA7UM.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:46:21 +0000</pubDate></item><item><title>Vermisster aus Kiel: 20-jähriger Corvin T. könnte im Bereich Cuxhaven sein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisster-aus-kiel-20-jaehriger-corvin-t-koennte-im-bereich-cuxhaven-sein-6GC765U75NDAXG63V3EAMBL4ZQ.html</link><description>Wer hat Corvin T. aus Kiel gesehen? Seit 22. August wird der 20-Jährige vermisst. Die Polizei bittet die Bevölkerung um Mithilfe bei der Suche. Der junge Mann könnte sich laut Ermittlungen im Bereich Cuxhaven aufhalten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisster-aus-kiel-20-jaehriger-corvin-t-koennte-im-bereich-cuxhaven-sein-6GC765U75NDAXG63V3EAMBL4ZQ.html</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:45:37 +0000</pubDate></item><item><title>Zum Tod von Gabriel Feltz: Mensch voller Schaffenskraft und Visionen</title><link>https://www.ndr.de/kultur/musik/klassik/zum-tod-von-gabriel-feltz-mensch-voller-schaffenskraft-und-visionen,feltz-100.html</link><description>Kiels Generalmusikdirektor ist am Freitag plötzlich und unerwartet gestorben. Ein Nachruf von Kulturredakteur Benedikt Stubendorff.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a13c9f62-0b56-499e-9eda-85a835732fad</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:18:37 +0000</pubDate></item></channel></rss>