<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 14:07:13 +0000</lastBuildDate><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:34:08 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel: Neue Zugverbindung zwischen Kiel und Flensburg geplant</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-neue-zugverbindung-zwischen-kiel-und-flensburg-geplant-4JG55KNBFFEBTLZJFRDIBFZWL4.html</link><description>Ab 2028 soll eine zweite stündliche Direktverbindung zwischen Kiel und Flensburg entstehen, ermöglicht durch das Sondervermögen des Bundes. Die Fahrzeit beträgt 75 Minuten. Doch noch sind einige Fragen offen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-neue-zugverbindung-zwischen-kiel-und-flensburg-geplant-4JG55KNBFFEBTLZJFRDIBFZWL4.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:55:33 +0000</pubDate></item><item><title>Handball mit Backe in Kiel Sporthallen: Können neue Putz-Roboter helfen?</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/handball-mit-backe-in-kiel-sporthallen-koennen-neue-putz-roboter-helfen-XKQOAYLKCZCXTNI7LTJ7UDYK5A.html</link><description>Die Debatte um die Haftmittel-Nutzung beim Handballspielen in Kieler Sporthallen geht in die nächste Runde: Nun könnte ein Putzroboter das Problem lösen. Doch warum ist das Kunstharz für Sportlerinnen und Sportler so wichtig? Ein Besuch bei der HSG Holstein Kiel/Kronshagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/handball-mit-backe-in-kiel-sporthallen-koennen-neue-putz-roboter-helfen-XKQOAYLKCZCXTNI7LTJ7UDYK5A.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:41:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mehr Therapieplätze für Kinder und Jugendliche an der CAU Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-therapieplaetze-fuer-kinder-und-jugendliche-an-der-cau-kiel-XY55C3RDTRH7JCWNWJLTKWAEWE.html</link><description>Die Christian-Albrechts-Universität zu Kiel hat einen Fachbereich für Kinder- und Jugendpsychotherapie in ihrer Hochschulambulanz eröffnet. Mit diesem Schritt reagiert die CAU auf die steigenden mentalen Belastungen bei jungen Menschen. Diese Hilfsangebote bietet das Team an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-therapieplaetze-fuer-kinder-und-jugendliche-an-der-cau-kiel-XY55C3RDTRH7JCWNWJLTKWAEWE.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Brief an Brüssel: Tausende Wissenschaftler drängen auf EU-Klimaziel</title><link>https://www.kn-online.de/politik/brief-an-bruessel-tausende-wissenschaftler-draengen-auf-eu-klimaziel-S7CGRGSFWVJV3CWWNPC3ZW4LLM.html</link><description>Vor einem Treffen der Staats- und Regierungschefs am Donnerstag in Brüssel haben Forschende aus ganz Europa gefordert, die EU-Klimaziele nicht aufzuweichen. In einem offenen Brief warnen sie vor politischen Abstrichen. Ein ehrgeiziger Plan sei „eine existenzielle Notwendigkeit“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/brief-an-bruessel-tausende-wissenschaftler-draengen-auf-eu-klimaziel-S7CGRGSFWVJV3CWWNPC3ZW4LLM.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:14:44 +0000</pubDate></item><item><title>Ende der Hafenrundfahrten in Kiel: SFK verkauft Fähre "Schilksee" nach 30 Jahren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ende-der-hafenrundfahrten-in-kiel-sfk-verkauft-faehre-schilksee-nach-30-jahren-FJEDGNJO4RFL7FGQWQDVC2ESV4.html</link><description>Im Kieler Hafen ist eine Ära zu Ende gegangen. Das Fahrgastschiff „Schilksee“ absolvierte jetzt eine letzte Hafenrundfahrt unter der Flagge der Schlepp- und Fährgesellschaft Kiel. Nach über 30 Jahren verabschiedet sich die Reederei aus der touristischen Rundfahrt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ende-der-hafenrundfahrten-in-kiel-sfk-verkauft-faehre-schilksee-nach-30-jahren-FJEDGNJO4RFL7FGQWQDVC2ESV4.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Wehrdienst-Debatte eskaliert – Hasselfeldt warnt vor Zwang</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wehrdienst-debatte-eskaliert-hasselfeldt-warnt-vor-zwang-FRP3R52M6JDA3C2TZBA2LVXLSY.html</link><description>Prominente Grüne plädieren in einem Antrag zum Parteitag für ein verpflichtendes Gesellschaftsjahr. Damit sind sie nicht die ersten. Nun weist die Chefin des Deutschen Roten Kreuzes auf die praktischen Probleme hin.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wehrdienst-debatte-eskaliert-hasselfeldt-warnt-vor-zwang-FRP3R52M6JDA3C2TZBA2LVXLSY.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 03:01:30 +0000</pubDate></item><item><title>Kielerin hilft Frauen mit ihrem Start-up Libiduu zu erfüllter Sexualität</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kielerin-hilft-frauen-mit-ihrem-start-up-libiduu-zu-erfuellter-sexualitaet-SVJGF37CJFGT7FA63WWKETLMAM.html</link><description>Mit ihrem Start-up „Libiduu“ will Elisa Sievers aus Kiel Frauen dabei helfen, weibliche Sexualität ohne Scham zu erleben. In Workshops lernen die Teilnehmerinnen dafür den eigenen Körper besser kennen. Besonders viele Frauen beschäftigt dabei das Thema Lust in der Partnerschaft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kielerin-hilft-frauen-mit-ihrem-start-up-libiduu-zu-erfuellter-sexualitaet-SVJGF37CJFGT7FA63WWKETLMAM.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bundesverdienstkreuz: Wie Marion Karstens Kiel demenzfreundlich macht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundesverdienstkreuz-wie-marion-karstens-kiel-demenzfreundlich-macht-4MZSK44TH5D5ZHYABJO523G2PM.html</link><description>Marion Karstens hat am Dienstag das Verdienstkreuz am Bande erhalten – eine Auszeichnung für ihren langjährigen Einsatz rund um das Thema Demenz in Kiel. Was sie unter Demenzfreundlichkeit der Gesellschaft versteht – und wie sie diese fördern will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundesverdienstkreuz-wie-marion-karstens-kiel-demenzfreundlich-macht-4MZSK44TH5D5ZHYABJO523G2PM.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:30:04 +0000</pubDate></item><item><title>Letzte Hafenrundfahrt der SFK in Kiel + Was wird aus dem leeren Geomar-Gebäude?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/letzte-hafenrundfahrt-der-sfk-in-kiel-was-wird-aus-dem-leeren-geomar-gebaeude-CSTXDQHGQ5H2JFVIG6S3LDKMOE.html</link><description>„Alles neu macht der Mai“, so sagt es zumindest die altbekannte Redewendung, die aus einem Lied stammt. „Alles ist im Oktober vorbei“, müsste es dagegen aktuell in Kiel heißen. Denn: Im Hafen hat eine...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/letzte-hafenrundfahrt-der-sfk-in-kiel-was-wird-aus-dem-leeren-geomar-gebaeude-CSTXDQHGQ5H2JFVIG6S3LDKMOE.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:55:06 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel darf Kinder aus Gaza nicht aufnehmen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-darf-kinder-aus-gaza-nicht-aufnehmen-MS643PTFFRGKRFQHP6U555MCIU.html</link><description>Die Tage werden spürbar kürzer, und dass schon bald die Adventszeit beginnt, merkt man nicht nur an (überraschend teuren) Dominosteinen im Supermarkt, sondern auch an den zahlreicher werdenden Spendenaufrufen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-darf-kinder-aus-gaza-nicht-aufnehmen-MS643PTFFRGKRFQHP6U555MCIU.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-oktober-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Oktober / November 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-oktober-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-oktober-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Oktober / November 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-oktober-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Gaza-Initiative: Bundesregierung lehnt Aufnahme von Kindern ab</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-gaza-initiative-bundesregierung-lehnt-aufnahme-von-kindern-ab-RZWD7KM37JD5FGT5CPKVIHBVKI.html</link><description>Enttäuschung in Kiel: Die Initiative zur Aufnahme verletzter Kinder aus dem Gaza-Krieg ist gescheitert. Die Bundesregierung lehnt den Vorstoß aus Kiel und weiteren Städten ab, Kinder zur Behandlung nach Deutschland zu holen. Kiels Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) zeigt dafür kein Verständnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-gaza-initiative-bundesregierung-lehnt-aufnahme-von-kindern-ab-RZWD7KM37JD5FGT5CPKVIHBVKI.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:01:42 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Nachrichten werden zum Wunscherfüller: Aktion im Citti-Park Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-nachrichten-werden-zum-wunscherfueller-aktion-im-citti-pak-kiel-DV5ONMOVLNBZXAHBQ4N4ZAZRV4.html</link><description>Sich einen Herzenswunsch erfüllen – das geht mithilfe der Wunscherfüller-Aktion der Kieler Nachrichten. Wer mitmachen möchte, kann das diesen Freitag und Samstag im Kieler Citti-Park tun. Erfahren Sie hier mehr zur Aktion.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-nachrichten-werden-zum-wunscherfueller-aktion-im-citti-pak-kiel-DV5ONMOVLNBZXAHBQ4N4ZAZRV4.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:52:43 +0000</pubDate></item><item><title>Beim Solo im Kieler MAX lässt Comedian Daniel Luis die Fans schwitzen</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/beim-solo-im-kieler-max-laesst-comedian-daniel-luis-die-fans-schwitzen-REO6F4TSLFHXFLFRRXOBFRR5XI.html</link><description>Das Programm heißt „Hyperaktiv“ und macht seinem Namen alle Ehre. Beim Solo im MAX Nachttheater baute Comedian Daniel Luis stark auf die Interaktion mit dem Publikum. „Setz Dich lieber nicht in die erste Reihe!“,  warnte die Ankündigung. War’s wirklich so heftig? Ein Bericht von weiter hinten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/beim-solo-im-kieler-max-laesst-comedian-daniel-luis-die-fans-schwitzen-REO6F4TSLFHXFLFRRXOBFRR5XI.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:12:00 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall mit Pkw: 51-jähriger Radfahrer in Kiel verstorben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-mit-pkw-51-jaehriger-radfahrer-in-kiel-verstorben-BUFFKGYY7ZHVFDTQF5FJLM6KU4.html</link><description>Am 10. Oktober war ein 51-jähriger Pedelec-Fahrer auf der Eckernförder Straße in Kiel mit einem Auto zusammengestoßen, nachdem er die Fahrbahn trotz Rotlicht überquert hatte. Der Mann war ohne Helm unterwegs und erlitt schwere Kopfverletzungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-mit-pkw-51-jaehriger-radfahrer-in-kiel-verstorben-BUFFKGYY7ZHVFDTQF5FJLM6KU4.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:23:11 +0000</pubDate></item><item><title>Prozess in Kiel: Wer stach dem 13-Jährigen aus Hassee ins Herz?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prozess-in-kiel-wer-stach-dem-13-jaehrigen-aus-hassee-ins-herz-EM2G6XDFJFER7NDGZUJNZ33224.html</link><description>Der Angriff einer siebenköpfigen Gruppe auf einen 13-Jährigen schockierte im Januar viele Menschen in Kiel. Seit Ende September läuft der Prozess gegen zwei Angeklagte. Doch wer für den lebensbedrohlichen Messerstich auf den 13-Jährigen verantwortlich war, ist bislang noch nicht geklärt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prozess-in-kiel-wer-stach-dem-13-jaehrigen-aus-hassee-ins-herz-EM2G6XDFJFER7NDGZUJNZ33224.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:25:18 +0000</pubDate></item><item><title>Sacharow-Preis: EU-Parlament zeichnet inhaftierte Journalisten aus</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sacharow-preis-eu-parlament-zeichnet-inhaftierte-journalisten-aus-BRIJHJCOGRN4LMMGWNIWQFHGEY.html</link><description>Das Europäische Parlament würdigt zwei inhaftierte Journalisten. Was hinter der Entscheidung und den Schicksalen von Andrzej Poczobut und Msia Amaghlobeli steckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sacharow-preis-eu-parlament-zeichnet-inhaftierte-journalisten-aus-BRIJHJCOGRN4LMMGWNIWQFHGEY.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:22:23 +0000</pubDate></item><item><title>Gegen Stadtbild-Aussage von Merz: Demo in Kiel am Mittwoch, 22.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gegen-stadtbild-aussage-von-merz-demo-in-kiel-am-mittwoch-22-10-25-PWD7KEUDFJBONLZTCFFGVQVWTU.html</link><description>Fridays for Future (FFF) hat für heute um 18 Uhr in der Innenstadt von Kiel eine Demonstration gegen die Aussage von Bundeskanzler Friedrich Merz (CDU) zur Folge von Migration auf das Stadtbild in Deutschland angemeldet. Erwartet werden 300 Teilnehmende. Mit Verkehrseinschränkungen ist zu rechnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gegen-stadtbild-aussage-von-merz-demo-in-kiel-am-mittwoch-22-10-25-PWD7KEUDFJBONLZTCFFGVQVWTU.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:03:23 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Mängel an Hörnbrücke in Kiel: Ausfall droht bis ins neue Jahr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-maengel-an-hoernbruecke-in-kiel-ausfall-droht-bis-ins-neue-jahr-QDSXR6T2MJBDDE5PG4OYBSXQQI.html</link><description>Die Hörnbrücke in Kiel bleibt ein Sorgenkind. Nach dem Ausfall im September sollte eine Wartung nun das Bauwerk wieder flott machen. Doch das Gegenteil ist der Fall. Die Wartung hat neue Probleme ans Licht gebracht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-maengel-an-hoernbruecke-in-kiel-ausfall-droht-bis-ins-neue-jahr-QDSXR6T2MJBDDE5PG4OYBSXQQI.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Autoindustrie in Gefahr: Europa kämpft mit Chip-Abhängigkeit</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/autoindustrie-in-gefahr-europa-kaempft-mit-chip-abhaengigkeit-PSCIXOYHTBEY3PK72M4JD6BAK4.html</link><description>In der Autoindustrie droht wieder ein Mangel an Halbleitern. Aus der Abhängigkeit fremder Chiplieferanten wird Europa wohl nie herauskommen. Doch das muss kein Problem sein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/autoindustrie-in-gefahr-europa-kaempft-mit-chip-abhaengigkeit-PSCIXOYHTBEY3PK72M4JD6BAK4.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:59:41 +0000</pubDate></item><item><title>Bahnstrecke Kiel-Hamburg: Kommen die neuen Züge zu spät?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-kommen-die-neuen-zuege-zu-spaet-FHQJH3YU4NBMPPQTEUUCRSGZ2Q.html</link><description>Auf der Bahnstrecke Kiel-Hamburg kommen ab Dezember 2027 nagelneue Züge des Herstellers Alstom zum Einsatz. Doch dieser kämpft in einem anderen Bundesland mit Lieferproblemen. Droht in Schleswig-Holstein eine verzögerte Zustellung der Züge?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-kommen-die-neuen-zuege-zu-spaet-FHQJH3YU4NBMPPQTEUUCRSGZ2Q.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:16:14 +0000</pubDate></item><item><title>Bahnstrecke Kiel-Hamburg: Kommen die neuen Züge zu spät?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-kommen-die-neuen-zuege-zu-spaet-FHQJH3YU4NBMPPQTEUUCRSGZ2Q.html</link><description>Auf der Bahnstrecke Kiel-Hamburg kommen ab Dezember 2027 nagelneue Züge des Herstellers Alstom zum Einsatz. Doch dieser kämpft in einem anderen Bundesland mit Lieferproblemen. Droht in Schleswig-Holstein eine verzögerte Zustellung der Züge?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-kommen-die-neuen-zuege-zu-spaet-FHQJH3YU4NBMPPQTEUUCRSGZ2Q.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:16:14 +0000</pubDate></item><item><title>Von der Leyen: EU-Präsidentin warnt vor Rohstoffkrise in Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/von-der-leyen-eu-praesidentin-warnt-vor-rohstoffkrise-in-europa-QUZOVS7M6FPWFFSLTBVOA264LE.html</link><description>Mehr „Made in Europe“ statt Abhängigkeit von einzelnen Ländern: Von der Leyen will Europas Wirtschaft unabhängiger machen – und warnt vor drohenden Engpässen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/von-der-leyen-eu-praesidentin-warnt-vor-rohstoffkrise-in-europa-QUZOVS7M6FPWFFSLTBVOA264LE.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:32:22 +0000</pubDate></item><item><title>Sat.1-Show „Hochzeit auf den ersten Blick“: Kielerin Lina heiratet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kielerin-lina-kuhn-bei-hochzeit-auf-den-ersten-blick-sagte-sie-ja-4VMRMV2VDRH6HJEUJ63DV5LYRU.html</link><description>Ein mutiger Sprung ins Unbekannte: Die Kielerin Lina Kuhn nahm bei Sat.1 an der Fernsehshow „Hochzeit auf den ersten Blick“ teil. Nun wurde die Sendung ausgestrahlt. Traute sie sich, den Bund fürs Leben mit einem Mann, den sie bis dato nicht kannte, einzugehen? So lief die Hochzeit ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kielerin-lina-kuhn-bei-hochzeit-auf-den-ersten-blick-sagte-sie-ja-4VMRMV2VDRH6HJEUJ63DV5LYRU.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:35:10 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: So lebt Kandidat Gerrit Derkowski in Holtenau</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-so-lebt-kandidat-gerrit-derkowski-in-holtenau-YDBWBFNI2BFYNIAMN45GLJJA7Y.html</link><description>Der Bewegungsdrang ist groß in der Familie von Oberbürgermeister-Kandidat Gerrit Derkowski in Kiel-Holtenau: Sport, Brettspiele oder gemeinsame Freizeitpark-Ausflüge – irgendwas ist immer los. Und jetzt kommt auch noch die Politik dazu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-so-lebt-kandidat-gerrit-derkowski-in-holtenau-YDBWBFNI2BFYNIAMN45GLJJA7Y.html</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 23.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-23-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-23-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:03:29 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 23.10.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-23-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-23-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>53 Fehlalarme in der neuen Sporthalle Wellsee: Was steckt dahinter?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/53-fehlalarme-in-der-neuen-sporthalle-wellsee-was-steckt-dahinter-Y35LZHP55FHCVDRYB7ZA3PWG7Q.html</link><description>Fünf Monate lang ist die neue Sporthalle Wellsee nun in Betrieb. Während die Hallennutzung von Sportverein und Grundschule in Kiel reibungslos funktioniert, schreckt jedoch die Alarmanlage regelmäßig die Nachbarschaft auf. Baumangel oder Bedienungsfehler? Was hinter den 53 Fehlalarmen steckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/53-fehlalarme-in-der-neuen-sporthalle-wellsee-was-steckt-dahinter-Y35LZHP55FHCVDRYB7ZA3PWG7Q.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:30:05 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel verlängert Vertrag mit Trainer Filip Jicha</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel,thw-kiel-272.html</link><description>Die "Zebras" und der Coach setzen die Zusammenarbeit fort und wollen an alte Erfolge anknüpfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/116ccf62-9a9f-407a-b920-883b080cc68f</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:48 +0000</pubDate></item><item><title>"#UnserStadtbildIstBunt" - Demo gegen Kanzler Merz in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/unserstadtbildistbunt-demo-gegen-kanzler-merz-in-kiel,shmag-3808.html</link><description>Die Aussage, dass es ein Problem mit dem "Stadtbild" gebe, polarisiert und treibt die Menschen auf die Straße. Carsten Salzwedel berichtet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/91481573-b2c1-47a2-9f49-9ff11e2407bf</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:03:55 +0000</pubDate></item><item><title>Holsteins Kapitän Skrzybski möchte in Kiel bleiben</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Schleswig-Holstein-Magazin,shmag-3818.html</link><description>Stürmer Steven Skrzybski lebt mit Frau und Kindern in Laboe. Nach Union Berlin und Schalke 04 findet er in Kiel das perfekte Match.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/79f1ec38-30fe-48f4-8c7a-90e1eca7d991</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:04:04 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 23. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-23-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-23-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:26:40 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Oktober zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:47:30 +0000</pubDate></item><item><title>Besuch beim Schiffsabwracker Morten Smedegaard im dänischen Esbjerg</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/besuch-beim-schiffsabwracker-morten-smedegaard-im-daenischen-esbjerg-ONZPJHVVQFHN7G6RMW553CW4WA.html</link><description>Unter fragwürdigen Bedingungen werden in Asien alte Schiffe verschrottet. Dank einer neuen Konvention sollen sich die Standards jetzt weltweit bessern. In Europa hoffen einige auf einen regelrechten Boom. Ortsbesuch bei einem Schiffsabwracker an der dänischen Nordseeküste.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/besuch-beim-schiffsabwracker-morten-smedegaard-im-daenischen-esbjerg-ONZPJHVVQFHN7G6RMW553CW4WA.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:41:33 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein-Kapitän Skrzybski will Torflaute beenden - und in Kiel bleiben</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/Bundesliga-Holstein-Kiel,kiel-476.html</link><description>Seit 19 Pflichtspielen wartet Steven Skrzybski auf einen Treffer. Gelingt ihm am Sonnabend gegen Bochum das erste Saisontor? Der Kapitän würde damit auch Eigenwerbung betreiben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9ae5bcb2-343b-496a-b265-8b873e465c5d</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:15:24 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Konzerttipps Oktober 2025: Liga der gewöhnlichen Gentlemen und mehr</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Schwerpunkt Pumpe bei den Konzerttipps in den kommenden Tagen in Kiel, da geben sich spannende Bands quasi die Klinke in die Hand. Welche Kieler Konzerte sich in den kommenden Tagen besonders lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Konzerttipps Oktober 2025: Liga der gewöhnlichen Gentlemen und mehr</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Schwerpunkt Pumpe bei den Konzerttipps in den kommenden Tagen in Kiel, da geben sich spannende Bands quasi die Klinke in die Hand. Welche Kieler Konzerte sich in den kommenden Tagen besonders lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler OB-Kandidat Gerrit Derkowski glaubt an Mehrheiten gegen Stadtbahn</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ob-kandidat-gerrit-derkowski-glaubt-an-mehrheiten-gegen-stadtbahn-7AYPQXF6LNHB7KK7C4XUQCIDQE.html</link><description>Auf Plakaten polarisiert der Kieler OB-Kandidat Gerrit Derkowski mit dem Spruch „Schulbau statt Stadtbahn“. Wie der parteilose Bewerber von CDU und FDP für die Oberbürgermeister-Wahl am 16. November sich beides vorstellt, verrät der ehemalige NDR-Moderator im Interview.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ob-kandidat-gerrit-derkowski-glaubt-an-mehrheiten-gegen-stadtbahn-7AYPQXF6LNHB7KK7C4XUQCIDQE.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:45:03 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Diese neun Kandidaten treten an</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-diese-neun-kandidaten-treten-an-E4UF7MS3LVA7ZIFTK6KZF7G2DE.html</link><description>Zur Oberbürgermeister-Wahl in Kiel treten so viele Kandidaten wie nie zuvor an: Acht Männer und eine Frau gehen ins Rennen um das Spitzenamt im Rathaus. Wer antritt, lesen Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-diese-neun-kandidaten-treten-an-E4UF7MS3LVA7ZIFTK6KZF7G2DE.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:16:37 +0000</pubDate></item><item><title>Protest in Kiel: Breites Bündnis gegen Merz "Stadtbild"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-in-kiel-breites-buendnis-gegen-merz-stadtbild-EETALMPBT5D5NI7MFG7ATCQ2NE.html</link><description>Gegen die jüngsten Äußerungen von Friedrich Merz (CDU) über Migranten haben am Mittwochabend in Kiel Tausende Menschen protestiert. In Redebeiträgen wurden der Bundeskanzler wegen seiner „Stadtbild“-Aussagen, aber auch die EU wegen ihrer Abschottungspolitik gegen Geflüchtete kritisiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-in-kiel-breites-buendnis-gegen-merz-stadtbild-EETALMPBT5D5NI7MFG7ATCQ2NE.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:49:16 +0000</pubDate></item><item><title>Meereszentrum in Kiel: Ex-Geomar-Standort könnte Stadt viel Geld kosten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meereszentrum-in-kiel-ex-geomar-standort-koennte-stadt-viel-geld-kosten-4CW7OCDRU5AVJN6EIUFTHZFDYU.html</link><description>Der nächste Schritt auf dem langen Weg zum geplanten Meeresvisualisierungszentrum (MVZ) in Kiel ist die Übernahme des alten Geomar-Standorts mit Seehundbecken an der Kiellinie. Das Land will es der Stadt Kiel kostenlos überlassen – doch die Folgekosten wären trotzdem immens.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meereszentrum-in-kiel-ex-geomar-standort-koennte-stadt-viel-geld-kosten-4CW7OCDRU5AVJN6EIUFTHZFDYU.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:59:47 +0000</pubDate></item><item><title>Sonder-Newsletter Umfrage "Kiel kulinarisch"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sonder-newsletter-umfrage-kiel-kulinarisch-I2666FHIZNFLJE377YELBSRUVQ.html</link><description>Wir bei den Kieler Nachrichten wollen unser Newsletter-Angebot verbessern. Dafür brauchen wir Ihre Unterstützung. Hier finden Sie die Umfrage, um uns Ihr Feedback zukommen zu lassen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sonder-newsletter-umfrage-kiel-kulinarisch-I2666FHIZNFLJE377YELBSRUVQ.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:01:19 +0000</pubDate></item><item><title>Von brisanter Aktualität: Broadway-Erfolg "Prima Facie" am Schauspiel Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/von-brisanter-aktualitaet-broadway-erfolg-prima-facie-am-schauspiel-kiel-UCN7WPSCPRA6JEBEWQHA5UXJBA.html</link><description>Allein in Deutschland stand das Erfolgsstück „Prima Facie” 2024 in 15 Theatern auf dem Spielplan. Jetzt hat der Monolog, der an der Figur einer jungen Anwältin das Thema MeToo verhandelt, auch am Schauspiel Kiel Premiere. Schauspielerin Tiffany Köberich und Regisseurin Mona Kraushaar im Vorgespräch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/von-brisanter-aktualitaet-broadway-erfolg-prima-facie-am-schauspiel-kiel-UCN7WPSCPRA6JEBEWQHA5UXJBA.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:40:23 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Kult-Disco "Tuch" soll versteigert werden – doch es gibt Bedenken</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-kult-disco-tuch-soll-versteigert-werden-doch-es-gibt-bedenken-TH4NY5IQ7JBZPGMX7ITIP7IL2I.html</link><description>Die Diskothek „Tucholsky“ in der Landeshauptstadt soll versteigert werden. Es liegt auch ein erstes Gebot vor. Doch die Gläubiger haben Bedenken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-kult-disco-tuch-soll-versteigert-werden-doch-es-gibt-bedenken-TH4NY5IQ7JBZPGMX7ITIP7IL2I.html</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:56:31 +0000</pubDate></item></channel></rss>