<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 05:05:20 +0000</lastBuildDate><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Tiffany Köberich mit „Prima Facie“ in Kiel das Publikum fesselt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/wie-tiffany-koeberich-mit-prima-facie-in-kiel-das-publikum-fesselt-UURUS5LHVBBEBAJ3HHOI6UK4EA.html</link><description>Tiffany Köberich begeistert im Schauspielhaus Kiel als Tess Ensler im Monolog „Prima Facie“. Das Stück thematisiert Gewalt gegen Frauen und die Grenzen der Justiz. Und es gelingt Köberich, das Publikum in ihren Bann zu ziehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/wie-tiffany-koeberich-mit-prima-facie-in-kiel-das-publikum-fesselt-UURUS5LHVBBEBAJ3HHOI6UK4EA.html</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:27:52 +0000</pubDate></item><item><title>Comedy mit dem besonderen Wie: Katrin Bauerfeind solo in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-mit-dem-besonderen-wie-katrin-bauerfeind-solo-in-kiel-JQ6WN3U3UVDFZAR7QYBCPQOS2E.html</link><description>An der Moderatorin, Autorin, Podcasterin und Schauspielerin Katrin Bauerfeind kommt man im TV kaum vorbei. Aber die in Berlin lebende Schwäbin kann auch Stand-up-Comedy. Im ausverkauften Schauspielhaus gastierte sie am Sonntagabend mit ihrem aktuellen Programm „Halftime Show – Jetzt oder nie“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-mit-dem-besonderen-wie-katrin-bauerfeind-solo-in-kiel-JQ6WN3U3UVDFZAR7QYBCPQOS2E.html</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:40:00 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia in Kiel: Stadt will von Bürgerentscheid in München profitieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-in-kiel-stadt-will-von-buergerentscheid-in-muenchen-profitieren-C64EURHPGBBE7CK2H74IZQIS6Y.html</link><description>München sagt Ja zu Olympia und gibt Kiel damit Rückenwind für die eigene Bewerbung als Austragungsort. Das sagen Oberbürgermeister Kämpfer und Sportdezernent Stöcken zu dem Bürgerentscheid aus München.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-in-kiel-stadt-will-von-buergerentscheid-in-muenchen-profitieren-C64EURHPGBBE7CK2H74IZQIS6Y.html</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:12:04 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler OB-Kandidat Marcel Schmidt (SSW) will mehr Bürgerbeteiligung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ob-kandidat-marcel-schmidt-ssw-will-mehr-buergerbeteiligung-U4WB3ROJTNFMVBFYAE4PRPALDA.html</link><description>Unter den neun Kandidaten zur Oberbürgermeister-Wahl in Kiel am 16. November befindet sich ein alter Bekannter aus der Ratsversammlung: SSW-Fraktionschef Marcel Schmidt tritt an. Im Interview spricht der 61-Jährige auch darüber, weshalb er sich für einen Bürgerentscheid zur Stadtbahn einsetzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ob-kandidat-marcel-schmidt-ssw-will-mehr-buergerbeteiligung-U4WB3ROJTNFMVBFYAE4PRPALDA.html</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>So lebt OB-Kandidat Marcel Schmidt (SSW) in Kiel-Elmschenhagen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-lebt-ob-kandidat-marcel-schmidt-ssw-in-kiel-elmschenhagen-WOIA32IHYZFLPKHNAOZC2HXTC4.html</link><description>Zwei feste Größen gibt es im Leben des Kieler OB-Kandidaten Marcel Schmidt (SSW): die Familie und die Partei. Beides ist scheinbar untrennbar miteinander verbunden, denn bei Schmidts sind alle im SSW.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-lebt-ob-kandidat-marcel-schmidt-ssw-in-kiel-elmschenhagen-WOIA32IHYZFLPKHNAOZC2HXTC4.html</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzug der Kieler Nachrichten am 5. November 2025 im Schrevenpark</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/laternenumzug-der-kieler-nachrichten-am-5-november-2025-im-schrevenpark-CNLS7GUMAJFAZELOXBAGGJTN3E.html</link><description>Auch 2025 laden die Kieler Nachrichten und der KMTV wieder zu einem großen Laternenumzug durch den Schrevenpark ein. Zur Unterstützung beim Gesang sind der Kinderchor des Theaters und die Trommler von Super Rabatzki dabei. Das ist geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/laternenumzug-der-kieler-nachrichten-am-5-november-2025-im-schrevenpark-CNLS7GUMAJFAZELOXBAGGJTN3E.html</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:21:36 +0000</pubDate></item><item><title>Land will weitere Fördermillionen für Northvolt freigeben</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/land-will-weitere-foerdermillionen-fuer-northvolt-freigeben,northvolt-206.html</link><description>Damit soll vermutlich eine Insolvenz der deutschen Tochter verhindert und ein Teil des 600 Millionen-Kredits gesichert werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/230607f1-4728-4ffb-993f-c0617f2c1e4e</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:29:11 +0000</pubDate></item><item><title>Bafög in SH: Warum so viele Studierende ihren Anspruch nicht nutzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bafoeg-in-sh-warum-so-viele-studierende-ihren-anspruch-nicht-nutzen-GAFIZXUAXRG5LD4QVUVLWSZWYY.html</link><description>Die Zahl der Bafög-Anträge in Schleswig-Holstein ist seit 2016 gesunken, obwohl viele Studierende förderberechtigt wären. Laut Amt für Ausbildungsförderung in Kiel schätzen viele Studierende ihre Erfolgschancen falsch ein oder haben Angst vor Schulden. Doch was sagen Studierende an der CAU Kiel selbst dazu?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bafoeg-in-sh-warum-so-viele-studierende-ihren-anspruch-nicht-nutzen-GAFIZXUAXRG5LD4QVUVLWSZWYY.html</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bafög in SH: Warum so viele Studierende ihren Anspruch nicht nutzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bafoeg-in-sh-warum-so-viele-studierende-ihren-anspruch-nicht-nutzen-GAFIZXUAXRG5LD4QVUVLWSZWYY.html</link><description>Die Zahl der Bafög-Anträge in Schleswig-Holstein ist seit 2016 gesunken, obwohl viele Studierende förderberechtigt wären. Laut Amt für Ausbildungsförderung in Kiel schätzen viele Studierende ihre Erfolgschancen falsch ein oder haben Angst vor Schulden. Doch was sagen Studierende an der CAU Kiel selbst dazu?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bafoeg-in-sh-warum-so-viele-studierende-ihren-anspruch-nicht-nutzen-GAFIZXUAXRG5LD4QVUVLWSZWYY.html</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Land könnte mehrere Millionen Euro sparen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-land-koennte-mehrere-millionen-euro-sparen-KTP3HS5E7JBK7IAMFJKO53JQ7A.html</link><description>Schleswig-Holstein könnte durch ein möglicherweise rechtswidriges Vorgehen Millionen bei der Bahnstrecke Kiel-Hamburg sparen. Ein neues Vergabeverfahren verspricht wirtschaftlichere Angebote. Wie geht es im Rechtsstreit mit der Deutschen Bahn weiter?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-land-koennte-mehrere-millionen-euro-sparen-KTP3HS5E7JBK7IAMFJKO53JQ7A.html</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 20:41:44 +0000</pubDate></item><item><title>Semesterstart in Kiel: Jugendherberge als Übergangslösung</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/semsterstart-in-kiel-jugendherberge-als-uebergangsloesung,shmag-3946.html</link><description>Viele Studierende haben noch keine Unterkunft gefunden oder benötigen eine Zwischenlösung, wie Stine Buchholz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5ec6a19a-4a90-4170-b8e3-78bdb7da06b7</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 21:32:46 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt, Lyten und das Geld vom Land: Wie geht es weiter?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/northvolt-lyten-und-geld-vom-land-wie-geht-es-weiter,shmag-3950.html</link><description>Nach Informationen von NDR Schleswig-Holstein sind nach den ersten Baumaßnahmen jetzt noch rund 260 Millionen übrig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7b119e11-4f9f-4661-bd83-b1a7d7f217b6</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 21:32:46 +0000</pubDate></item><item><title>Halloween: Ein Tag als Erschrecker im Geisterkeller Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/halloween-ein-tag-als-erschrecker-im-geisterkeller-kiel,shmag-3960.html</link><description>Joscha Krone hat sich schlau gemacht, wie man selbst zum Schreckgespenst werden kann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f1750763-e4ac-4943-8803-b498b33f2be1</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 21:32:56 +0000</pubDate></item><item><title>Aero Materials: Nanowerkstoff aus Kiel könnte Industrie revolutionieren</title><link>https://www.kn-online.de/mediabox/kiel/aero-materials-nanowerkstoff-aus-kiel-koennte-industrie-revolutionieren-3GAEPKPDVRAIVB7FYCJTPGHILQ.html</link><description>Ein Start-up aus Kiel revolutioniert die Industrie mit einem Nanowerkstoff, der fast nur aus Luft besteht. Die Aero Materials GmbH plant, diesen vielseitigen Stoff weltweit zu vermarkten. Welche Anwendungen sind denkbar und welche Unternehmen zeigen bereits Interesse?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/mediabox/kiel/aero-materials-nanowerkstoff-aus-kiel-koennte-industrie-revolutionieren-3GAEPKPDVRAIVB7FYCJTPGHILQ.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Pokémon Go in Kiel: Warum Michael Meier mit 200 Menschen durch die Stadt jagt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pokemon-go-in-kiel-warum-michael-meier-mit-200-menschen-durch-die-stadt-jagt-HDQ2MUKYFVH7DA7RDU3BXL4GIU.html</link><description>2016 schlug das Handyspiel „Pokémon Go“ auf der ganzen Welt Wellen. Der anfängliche Hype war riesig, flaute mit der Zeit jedoch wieder ab. Anders ist es in Kiel. Hier sind schon mal 200 Spieler unterwegs. Ein Kieler organisiert große Events.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pokemon-go-in-kiel-warum-michael-meier-mit-200-menschen-durch-die-stadt-jagt-HDQ2MUKYFVH7DA7RDU3BXL4GIU.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:30:08 +0000</pubDate></item><item><title>Start-up entwickelt „Gamechanger“ + Was OB-Kandidat Schmidt für Kiel will + Weniger Bafög-Anträge</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/start-up-entwickelt-gamechanger-was-ob-kandidat-schmidt-fuer-kiel-will-JJ6LMUJFXRGYBNQUKMRPHXJEHI.html</link><description>Hightech made in Kiel! Das Start-up „Aero Materials“ hat einen extrem leichten Nanowerkstoff entwickelt, der Strom leitet und sich schlagartig erhitzen kann. Was nach Science Fiction klingt, soll schon...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/start-up-entwickelt-gamechanger-was-ob-kandidat-schmidt-fuer-kiel-will-JJ6LMUJFXRGYBNQUKMRPHXJEHI.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:55:04 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:04:16 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 28. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-28-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-28-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:50:37 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Oktober zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:16:06 +0000</pubDate></item><item><title>Lichtermeer in Kiel am 1. und 2. November und verkaufsoffener Sonntag</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lichtermeer-in-kiel-am-1-und-2-november-und-verkaufsoffener-sonntag-U7CGZWE6KVHGXFVV6QKXRVMELA.html</link><description>Die Kieler Innenstadt verwandelt sich am Wochenende wieder in ein Lichtermeer mit Feuershows, Akrobatik und Lichtinstallationen. Am 1. und 2. November führt eine Lichterroute durch die Stadt. Am Sonntag ist verkaufsoffen. Das Programm vom Lichtermeer in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lichtermeer-in-kiel-am-1-und-2-november-und-verkaufsoffener-sonntag-U7CGZWE6KVHGXFVV6QKXRVMELA.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sexto Sol aus Kiel feiert 25 Jahre mit Jubiläumskonzert: "Die Flamme brennt!“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/sexto-sol-aus-kiel-feiert-25-jahre-mit-jubilaeumskonzert-die-flamme-brennt-NMUWBBQTWNE7NO7W5GK3HGK7VY.html</link><description>Seit 25 Jahren gibt es Sexto Sol aus Kiel. Ein Jubiläum, das die Ska-Reggae-Punk-Band, deren Mitglieder oft wechselten, mit einem Konzert am 30. Oktober in der Hansa48 feiern will. Geboren wurden Sexto Sol aber in einem anderen Kieler Club.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/sexto-sol-aus-kiel-feiert-25-jahre-mit-jubilaeumskonzert-die-flamme-brennt-NMUWBBQTWNE7NO7W5GK3HGK7VY.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:51:07 +0000</pubDate></item><item><title>Kunsthalle Kiel bekommt neue Direktorin: Stefanie Böttcher kommt 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kunsthalle-kiel-bekommt-neue-direktorin-stefanie-boettcher-kommt-2026-5VJEZGQ5Z5DGNEEV4HJQAA6KUM.html</link><description>Knapp ein halbes Jahr nach dem Abschied von Anette Hüsch steht die Nachfolgerin fest: Ab September 2026 wird Stefanie Böttcher die Kunsthalle Kiel leiten. Vor allem ein Faktor begeistert sie für ihren neuen Arbeitsort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kunsthalle-kiel-bekommt-neue-direktorin-stefanie-boettcher-kommt-2026-5VJEZGQ5Z5DGNEEV4HJQAA6KUM.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:03:31 +0000</pubDate></item><item><title>Urteil: Veganer "Likör ohne Ei" darf Namen behalten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/veganer-likoer-darf-likoer-ohne-ei-heissen,eierlikoer-136.html</link><description>Das Landgericht Kiel hat entschieden: Eine Klage des Spirituosenverbands wird abgewiesen, veganer Eierlikör darf beworben werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/520e63e5-7cf1-431d-b812-705fd230f7d1</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:51:20 +0000</pubDate></item><item><title>MFG-5-Gelände Kiel: TKKG-Aktivisten bauen Baumhaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-kiel-tkkg-aktivisten-bauen-baumhaus-HPZLYT3EJBGBPDX2W76DSY3O3Q.html</link><description>Schleswig-Holsteins Landeshauptstadt verhandelt derzeit mit der Bundeswehr über die zukünftige Nutzung des ehemaligen MFG-5-Geländes in Kiel. Aktivisten protestieren nun vor Ort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-kiel-tkkg-aktivisten-bauen-baumhaus-HPZLYT3EJBGBPDX2W76DSY3O3Q.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:34:00 +0000</pubDate></item><item><title>TKMS Kiel: U-Boot „Illustrious“ vor Auslieferung im NOK getestet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tkms-kiel-u-boot-illustrious-vor-auslieferung-im-nok-getestet-H6P4R7GY25HS5C6GI2NYM2SRVQ.html</link><description>Nach dem Börsengang kehrt bei TKMS der Alltag ein: Das U-Boot „Illustrious“ startet seine letzten Tests im Nord-Ostsee-Kanal. Die Vermessung seines magnetischen Eigenschutzes ist entscheidend für die Auslieferung an Singapur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tkms-kiel-u-boot-illustrious-vor-auslieferung-im-nok-getestet-H6P4R7GY25HS5C6GI2NYM2SRVQ.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:40:30 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Umfrage zu Burger in und um Kiel: Wo schmeckt‘s am besten?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-burger-in-und-um-kiel-wo-schmeckt-s-am-besten-WS3ZIBM6BVHCZMLLBBAMJOLU4I.html-2</link><description>Es gibt wohl nur wenige, die ihn nicht mögen: Burger ist beliebt – und auch in Schleswig-Holstein vielerorts zu bekommen. Doch wo in Kiel und der Region schmeckt er am besten? Das möchten wir von Ihnen wissen!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-burger-in-und-um-kiel-wo-schmeckt-s-am-besten-WS3ZIBM6BVHCZMLLBBAMJOLU4I.html-2</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:19:51 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall auf der Kaistraße Kiel: Radfahrerin leicht verletzt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaistrasse-kiel-unfall-mit-person-auf-fahrrad-am-dienstagmorgen-GA3Y2JRUKFD4HFY6OHAK3K6FZI.html</link><description>Am Dienstagmorgen ist es in Kiel zu einem Zusammenstoß zwischen einer Fahrradfahrerin und einem Pkw gekommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaistrasse-kiel-unfall-mit-person-auf-fahrrad-am-dienstagmorgen-GA3Y2JRUKFD4HFY6OHAK3K6FZI.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:28:24 +0000</pubDate></item><item><title>Drogen bei Durchsuchung gefunden: Mutmaßliche Dealer in Kiel festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogen-bei-durchsuchung-gefunden-mutmassliche-dealer-in-kiel-festgenommen-SSVQZ5FDRVAKDIFNKHB3UEFWXM.html</link><description>Die Polizei Kiel hat am Freitag und Montag zwei mutmaßliche Drogendealer festgenommen. Die Kontrollen erfolgten unabhängig voneinander. Auch eine Kleingartenparzelle wurde durchsucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogen-bei-durchsuchung-gefunden-mutmassliche-dealer-in-kiel-festgenommen-SSVQZ5FDRVAKDIFNKHB3UEFWXM.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:34:40 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall B76 am Barkauer Kreuz Kiel: Vier Menschen leicht verletzt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-b76-am-barkauer-kreuz-kiel-vier-menschen-leicht-verletzt-AL46EO2IYZHTFK5524E54ZPRN4.html</link><description>Unfall in Kiel am Dienstagmorgen: Bei einem Zusammenstoß zwischen einem Bus und einem Pkw wurden vier Menschen zum Teil schwer verletzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-b76-am-barkauer-kreuz-kiel-vier-menschen-leicht-verletzt-AL46EO2IYZHTFK5524E54ZPRN4.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:42:44 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt in SH: Bekommt Batteriehersteller weitere Fördergelder?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-in-sh-bekommt-batteriehersteller-weitere-foerdergelder-S5LX6S5VIJCTPEGX2AQBR2T5MQ.html</link><description>Um die deutsche Tochter des schwedischen Batterieherstellers Northvolt vor der Insolvenz zu bewahren, plant das Land Schleswig-Holstein offenbar, viele Millionen Euro aus bestehenden Mitteln bereitzustellen. Ziel der Operation ist es, Steuergelder zu retten. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-in-sh-bekommt-batteriehersteller-weitere-foerdergelder-S5LX6S5VIJCTPEGX2AQBR2T5MQ.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:37:55 +0000</pubDate></item><item><title>Maskiert und mit Schreckschusspistole: Fünf Tankstellenüberfälle vor Gericht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/maskiert-und-mit-schreckschusspistole-fuenf-tankstellenueberfaelle-vor-gericht-KTVCIJ5DYBEXFOF7BMFPEI3UII.html</link><description>Ein 19-jähriger Kieler und seine Komplizen müssen sich wegen fünf bewaffneter Raubüberfälle auf Tankstellen in Kiel und Umgebung vor einem Jugendschöffengericht verantworten. Für ihre Motive haben sie eine einfache Erklärung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/maskiert-und-mit-schreckschusspistole-fuenf-tankstellenueberfaelle-vor-gericht-KTVCIJ5DYBEXFOF7BMFPEI3UII.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:12:42 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:15:57 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:15:57 +0000</pubDate></item><item><title>31. Oktober Kiel und Region: Bäcker-Öffnungszeiten Reformationstag</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/31-oktober-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-reformationstag-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/31-oktober-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-reformationstag-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:02:08 +0000</pubDate></item><item><title>31. Oktober Kiel und Region: Bäcker-Öffnungszeiten Reformationstag</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/31-oktober-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-reformationstag-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/31-oktober-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-reformationstag-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:02:08 +0000</pubDate></item><item><title>Überraschung in Wolfsburg! Holstein Kiel schockt den VfL und ist eine Pokalrunde weiter</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/sensation-in-wolfsburg-holstein-kiel-schockt-vfl-und-ist-eine-runde-weiter,dfb-pokal-wolfsburg-kiel-102.html</link><description>Der Zweitligist bot bei den "Wölfen" eine starke Partie und schoss den Bundesligisten verdient aus dem DFB-Pokal. Bei den Niedersachsen hingegen ist Trainer Simonis wieder unter Druck.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3399e117-379a-4b49-b396-2d9871c7c85f</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:29:20 +0000</pubDate></item><item><title>Urteil: "Likör ohne Ei" darf Namen behalten</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/urteil-likoer-ohne-ei-darf-namen-behalten,shmag-3972.html</link><description>Das hat das Landgericht Kiel entschieden. Ein Likörproduzent aus Henstedt-Ulzburg darf sein veganes Getränk weiterhin so nennen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a8a49f25-dacb-4c0e-946b-e17ee24833b6</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 21:12:36 +0000</pubDate></item><item><title>Fangquoten für 2026: Kritik von Naturschützern und Forschern</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/fangquoten-fuer-2026-kritik-von-naturschuetzern-und-forschern,shmag-3970.html</link><description>Die EU-Staaten erlauben ihren Fischern deutlich höhere Fangmengen als von der Europäischen Kommission vorgeschlagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/03366442-5e2c-4265-9f0b-70854eedb87b</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 21:12:38 +0000</pubDate></item><item><title>"Der kleine Vampir" am Jugendtheater im Werftpark Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/der-kleine-vampir-am-jugendtheater-im-werftpark-kiel,shmag-3984.html</link><description>Das Stück basiert auf dem Kinderbuch-Klassiker von Angela Sommer-Bodenburg. Ein Premierenbesuch in der Halloweenwoche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cb7db142-9688-4adc-943c-2c60291fb78b</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 21:12:49 +0000</pubDate></item><item><title>Nachtzug Berlin-Paris vor dem Aus: Europas Nachtzugnetz in der Krise</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/nachtzug-berlin-paris-vor-dem-aus-europas-nachtzugnetz-in-der-krise-4TG2YALCLRGWJK565RDV7PDCDQ.html</link><description>Die Verbindung Berlin-Paris ist bald Geschichte. Europaweit werden weitere Nachtzüge eingestellt. Wird das von vielen erhoffte Revival nun zum Abgesang? Wo die Probleme liegen und wie man sie lösen könnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/nachtzug-berlin-paris-vor-dem-aus-europas-nachtzugnetz-in-der-krise-4TG2YALCLRGWJK565RDV7PDCDQ.html</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 29.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-29-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-29-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:04:07 +0000</pubDate></item><item><title>Warum Deutschland doch wieder auf Erdoğan setzt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/warum-deutschland-doch-wieder-auf-erdogan-setzt-7SYJU37CABFZLOFQVHGOFEVM3Q.html</link><description>Trotz des zunehmend autoritären Regimes in der Türkei sucht die Bundesregierung wieder die Nähe zu Präsident Erdogan. Der 71-Jährige hat sein Land zu einem globalen Machtfaktor gemacht. Europa braucht ihn mehr denn je – und ignoriert dafür die Menschenrechtslage.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/warum-deutschland-doch-wieder-auf-erdogan-setzt-7SYJU37CABFZLOFQVHGOFEVM3Q.html</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 29.10.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-29-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-29-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Knusperhaus-Wettbewerb der Kieler Nachrichten: Anmeldung startet am 29. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/knusperhaus-wettbewerb-der-kieler-nachrichten-anmeldung-startet-am-29-oktober-DRVHJEZCVRGWBC5RYR4D5ZJT54.html</link><description>Der beliebte Knusperhäuschen-Wettbewerb der Kieler Nachrichten startet. Ab 29. Oktober können sich junge Zuckerbäcker um die Teilnahme bewerben. Steht Ihr Knusperhaus bald im KN-Schaufenster an der Fleethörn?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/knusperhaus-wettbewerb-der-kieler-nachrichten-anmeldung-startet-am-29-oktober-DRVHJEZCVRGWBC5RYR4D5ZJT54.html</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sexismus-Vorwürfe in Kiel: Wellyou erhält Shitstorm für Nacktwerbung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sexismus-vorwuerfe-in-kiel-wellyou-erhaelt-shitstorm-fuer-nacktwerbung-XUD264JWBZGUJLA254GFWPRWBU.html</link><description>Sie posieren auf dem Laufband oder dem Stairmaster: Die Kieler Fitnessstudio-Kette Wellyou sorgt mit einer Nacktwerbung für Empörung. Kritiker werfen dem Unternehmen Sexismus vor, beim Werberat gehen zahlreiche Beschwerden ein. Wie reagiert das Wellyou auf die Vorwürfe?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sexismus-vorwuerfe-in-kiel-wellyou-erhaelt-shitstorm-fuer-nacktwerbung-XUD264JWBZGUJLA254GFWPRWBU.html</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Shitstorm für Nacktwerbung + Baumhaus gegen MFG5-Verkauf in Kiel + Urteil im Eierlikörstreit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/shitstorm-fuer-nacktwerbung-baumhaus-gegen-mfg5-verkauf-in-kiel-urteil-im-eierlikoerstreit-QVAAQXWLJ5G53LHGOUQJZZ4MDQ.html</link><description>„Sex sells“ ist im Marketing eine bekannte Redewendung. Gemeint ist damit, dass sexuelle Anspielungen in der Werbung vermeintlich die Aufmerksamkeit wecken und so den Verkauf eines Produktes steigern....</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/shitstorm-fuer-nacktwerbung-baumhaus-gegen-mfg5-verkauf-in-kiel-urteil-im-eierlikoerstreit-QVAAQXWLJ5G53LHGOUQJZZ4MDQ.html</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:55:12 +0000</pubDate></item></channel></rss>