<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:15:11 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Immer mehr Kinder in Kiel haben einen Förderbedarf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/immer-mehr-kinder-in-kiel-haben-einen-foerderbedarf-MJ5T54QKM5CQNNJWU4WOVFCY5U.html</link><description>Jedem Kind eine möglichst gleichberechtigte Teilhabe in Kita oder Schule zu ermöglichen ist das Ziel der Stadt Kiel. Doch die Zahl der Kinder mit Unterstützungsbedarf steigt. Auf welche Angebote Eltern in der Landeshauptstadt zurückgreifen können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/immer-mehr-kinder-in-kiel-haben-einen-foerderbedarf-MJ5T54QKM5CQNNJWU4WOVFCY5U.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>1700 gesperrte iPads an Schulen in Kiel: Austausch bis Ostern geplant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/1700-gesperrte-ipads-an-schulen-in-kiel-austausch-bis-ostern-geplant-EMTCU6CTTZFUHK2UWDNFTE5A5M.html</link><description>Erleichterung an Kieler Schulen: Nach mehreren Monaten Wartezeit ist endlich der Ersatz für 1700 gesperrte iPads eingetroffen. Grund für die Sperrung waren Sicherheitsbedenken. Der Austausch zieht sich voraussichtlich bis Ostern – und es steht dieses Jahr noch ein weiterer Gerätewechsel an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/1700-gesperrte-ipads-an-schulen-in-kiel-austausch-bis-ostern-geplant-EMTCU6CTTZFUHK2UWDNFTE5A5M.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Meeresvisualisierungszentrum wird teurer + Bekannter Zweimaster droht zu zerbrechen + Kieler Schulen bekommen 1700 neue iPads</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meeresvisualisierungszentrum-erst-ab-2032-ethel-von-brixham-gestrandet-ipad-modernisierung-B2KT4D234JB7NJD4QIA5EWBSCU.html</link><description>Der Winter hat Gefallen an Schleswig-Holstein gefunden und die Temperaturen bleiben noch eine Weile im Minusbereich. Bis der erste Hauch von Frühling zu spüren ist, wird es noch etwas dauern. Dauern wird...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meeresvisualisierungszentrum-erst-ab-2032-ethel-von-brixham-gestrandet-ipad-modernisierung-B2KT4D234JB7NJD4QIA5EWBSCU.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 03:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Friedrich Merz warnt vor Epochenbruch: Europa muss Stärke zeigen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-warnt-vor-epochenbruch-europa-muss-staerke-zeigen-J7QVHV5SC5FGNOCT5PIDXO2WNA.html</link><description>Kanzler Friedrich Merz fordert die Europäer auf, angesichts neuer Machtspiele und Unsicherheiten Stärke zu zeigen. Was er konkret für Wirtschaft, Verteidigung und Technologie verlangt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-warnt-vor-epochenbruch-europa-muss-staerke-zeigen-J7QVHV5SC5FGNOCT5PIDXO2WNA.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:12:33 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 7. Februar und 8. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-7-februar-und-8-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 7. und 8. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-7-februar-und-8-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:46:16 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 7. Februar und 8. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-7-februar-und-8-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 7. und 8. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-7-februar-und-8-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:46:16 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 6., 7. und 8. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-6-7-und-8-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Zahlreiche Ausstellungen und eine besondere Lesung – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-6-7-und-8-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:12:25 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 6., 7. und 8. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-6-7-und-8-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Zahlreiche Ausstellungen und eine besondere Lesung – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-6-7-und-8-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:12:25 +0000</pubDate></item><item><title>"Stinkt oder fährt nicht": Fahrstuhl an Gaardener Brücke ist ein Ärgernis</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stinkt-oder-faehrt-nicht-fahrstuhl-an-gaardener-bruecke-ist-ein-aergernis-67IR2DA6WFGEHAALQYY6QGR6QE.html</link><description>In einer Umfrage auf KN-online wurde der Fahrstuhl an der Gaardener Brücke unter die Top Ten der unschönsten Bauten in Kiel gewählt. Der Aufzug fällt oft aus oder wird als Toilette missbraucht. Doch wer ihn so nutzt, davor wird gewarnt, dem droht Peinliches.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stinkt-oder-faehrt-nicht-fahrstuhl-an-gaardener-bruecke-ist-ein-aergernis-67IR2DA6WFGEHAALQYY6QGR6QE.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:04 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Diese zehn Gebäude brauchen dringend eine Verschönerung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-diese-zehn-gebaeude-brauchen-dringend-eine-verschoenerung-TYWJ6NIYQFEDRII6VUQBNZ6K2A.html</link><description>Geschmack liegt bekanntlich im Auge des Betrachters, doch bei manchen Bauwerken sind sich viele Menschen einig: Das ginge auch schöner. Wir haben gefragt: Wo in Kiel und der Region braucht es  besonders dringend eine Veränderung? Und das sind die Top 10.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-diese-zehn-gebaeude-brauchen-dringend-eine-verschoenerung-TYWJ6NIYQFEDRII6VUQBNZ6K2A.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:35:04 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Diese zehn Gebäude brauchen dringend eine Verschönerung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-diese-zehn-gebaeude-brauchen-dringend-eine-verschoenerung-TYWJ6NIYQFEDRII6VUQBNZ6K2A.html</link><description>Geschmack liegt bekanntlich im Auge des Betrachters, doch bei manchen Bauwerken sind sich viele Menschen einig: Das ginge auch schöner. Wir haben gefragt: Wo in Kiel und der Region braucht es  besonders dringend eine Veränderung? Und das sind die Top 10.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-diese-zehn-gebaeude-brauchen-dringend-eine-verschoenerung-TYWJ6NIYQFEDRII6VUQBNZ6K2A.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:35:04 +0000</pubDate></item><item><title>TKMS Kiel: Vorvertrag für Fregatten der deutschen Marine unterzeichnet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tkms-kiel-vorvertrag-fuer-fregatten-der-deutschen-marine-unterzeichnet-RT7JM4TQX5CRTGG7L2O73EQOJU.html</link><description>Die Kieler Werft TKMS hat mit der Beschaffungsbehörde der Bundeswehr einen Vorvertrag zum Bau von Fregatten unterzeichnet. Dabei gibt es die ersten Millionen Euro. Die Werft will mit dem Projekt sofort loslegen. Der Zeitrahmen ist eng.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tkms-kiel-vorvertrag-fuer-fregatten-der-deutschen-marine-unterzeichnet-RT7JM4TQX5CRTGG7L2O73EQOJU.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:21:53 +0000</pubDate></item><item><title>Malle-Party: Rettungskräfte in Wunderino-Arena angegriffen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/malle-party-rettungskraefte-in-wunderino-arena-angegriffen-RPLLCQJR4FB43LPOVBEFTXJVQE.html</link><description>Die Malle-Party in Kiel am vergangenen Sonnabend hat für einige Gäste ein übles Nachspiel. Wie jetzt bekannt wurde, gab es einen schlimmen Zwischenfall am Ende des Events in der Wunderino-Arena. Einsatzkräfte von Rettungsdienst und Polizei wurden angegriffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/malle-party-rettungskraefte-in-wunderino-arena-angegriffen-RPLLCQJR4FB43LPOVBEFTXJVQE.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:56:18 +0000</pubDate></item><item><title>Forschungsprojekt an der HAW Kiel: Wie KI Landwirten in SH helfen soll</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/forschungsprojekt-an-der-haw-kiel-wie-ki-landwirten-in-sh-helfen-soll-EYLB6E4W2FAH5HOJVLST37THUQ.html</link><description>Peer Schöller aus Quarnbek testet als einer von bis zu 80 Landwirten aus Schleswig-Holstein eine neue KI-basierte App der HAW Kiel. Sie verspricht, Ackerbauern dabei zu helfen, bessere Entscheidungen bei der Optimierung ihrer Anbauflächen zu treffen. So funktioniert die Anwendung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/forschungsprojekt-an-der-haw-kiel-wie-ki-landwirten-in-sh-helfen-soll-EYLB6E4W2FAH5HOJVLST37THUQ.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Pavillons am Alten Markt in Kiel: Aufwertung der Gebäude möglich?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pavillons-am-alten-markt-in-kiel-aufwertung-der-gebaeude-moeglich-FXYGLSQYWJAX7CBD67LPLQ5WGM.html</link><description>Unrühmlicher Preis für die Pavillons am Alten Markt in Kiel: Die denkmalgeschützten Gebäude in der Innenstadt sind von den Lesern von KN-online.de zum Bauwerk mit dem größten Verschönerungsbedarf in Kiel gewählt worden. Doch es besteht Hoffnung auf Aufwertung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pavillons-am-alten-markt-in-kiel-aufwertung-der-gebaeude-moeglich-FXYGLSQYWJAX7CBD67LPLQ5WGM.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:33:16 +0000</pubDate></item><item><title>Günstiger Mittagstisch für Senioren in Kiel: Gemeinsam statt einsam</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/guenstiger-mittagstisch-fuer-senioren-in-kiel-gemeinsam-statt-einsam-POR3SE2LI5CKBHUGW7FFI3MITU.html</link><description>In Kiel startet ein neues Projekt gegen die Einsamkeit: Ein günstiger Mittagstisch für Senioren in der Gemeinde St. Nikolaus. Trotz frostiger Temperaturen bleibt der Andrang am ersten Tag aus. Wird sich das Angebot herumsprechen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/guenstiger-mittagstisch-fuer-senioren-in-kiel-gemeinsam-statt-einsam-POR3SE2LI5CKBHUGW7FFI3MITU.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 18:02:18 +0000</pubDate></item><item><title>Seehafen Kiel: Warum der Container-Umschlag auf die Bahn scheitert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/seehafen-kiel-warum-der-container-umschlag-auf-die-bahn-scheitert-E3HIXJBLM5CSJCNXHLC6DUONIM.html</link><description>Der Hafenumschlag in Kiel hat 2025 ein neues Rekordhoch erreicht. Mit 7,96 Millionen Tonnen sorgen Fähren und Frachter für kräftige Einnahmen beim Seehafen Kiel. Die politisch geforderte und auch gewollte Verlagerung der Güter von der Straße auf die Schiene entwickelt sich jedoch zum Fiasko.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/seehafen-kiel-warum-der-container-umschlag-auf-die-bahn-scheitert-E3HIXJBLM5CSJCNXHLC6DUONIM.html</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 18:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Der Frost macht es möglich: Schlittschuhlauf in Schilksee</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/der-frost-macht-es-moeglich-schlittschuhlauf-in-schilksee,shmag-6758.html</link><description>Raus aus dem Alltag und rauf aufs Eis: In Kiel-Schilksee herrschen zurzeit ideale Schlittschuhlaufbedingungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/eb4a157c-addb-4d31-a6b5-5b10e97932a8</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:32:13 +0000</pubDate></item><item><title>B76-Sperrung und die Probleme im Pendlerverkehr</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/b76-sperrung-und-die-probleme-im-pendlerverkehr,shmag-6762.html</link><description>Bereits nach dem ersten Tag der Sperrung zwischen Plön und Kiel zeigt sich, dass viele Betroffene offenbar Schleichwege nutzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d6503bf0-9290-4a88-9b4b-1a74aa19cf4b</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 04.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-04-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-04-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:01:02 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 04.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-04-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-04-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:01:43 +0000</pubDate></item><item><title>Hässlich: Aufzug an Gaardener Brücke gekürt + 3000 Soldaten bald in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haesslich-aufzug-an-gaardener-bruecke-gekuert-3000-soldaten-bald-in-kiel-UATNNCNSNJEG7OYSTDHP6EBBDA.html</link><description>Schönheit, heißt es, liegt im Auge des Betrachters. Aber können 1191 Leserinnen und Leser irren? Die meisten dieser Menschen finden, dass die Pavillons am Alten Markt dringend verschönert werden müssten....</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haesslich-aufzug-an-gaardener-bruecke-gekuert-3000-soldaten-bald-in-kiel-UATNNCNSNJEG7OYSTDHP6EBBDA.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Februar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-januar-und-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Februar 2026 hinein die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-januar-und-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Februar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-januar-und-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Februar 2026 hinein die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-januar-und-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Umfrage: Mehrheit pessimistisch für die Welt, Europa als Hoffnungsträger</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-umfrage-mehr-als-die-haelfte-sehen-schwarz-fuer-diese-welt-nicht-aber-fuer-europa-PWGGC3X5RRA7RMLY6BXAX3W2HI.html</link><description>Der Pessimismus in Europa wächst, doch eine neue Umfrage des EU-Parlaments zeigt auch: Das Vertrauen in die EU selbst ist groß. Europäer wünschen sich von der Institution Schutz in den globalen Krisen und ein starkes Auftreten. Mehr Geld möchten sie allerdings nicht abgeben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-umfrage-mehr-als-die-haelfte-sehen-schwarz-fuer-diese-welt-nicht-aber-fuer-europa-PWGGC3X5RRA7RMLY6BXAX3W2HI.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Manöver "Steadfast Dart": 1500 Soldaten aus der Türkei in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-manoever-steadfast-dart-1500-soldaten-aus-der-tuerkei-in-kiel-JU2WRGMO4BCRHARDHZRA3PUETM.html</link><description>Der Kieler Marinestützpunkt bereitet sich auf den größten Flottenbesuch des Jahres in Deutschland vor. In der nächsten Woche soll ein Marineverband des Großmanövers „Steadfast Dart“ in Kiel eintreffen. 1500 Soldaten kommen allein aus der Türkei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-manoever-steadfast-dart-1500-soldaten-aus-der-tuerkei-in-kiel-JU2WRGMO4BCRHARDHZRA3PUETM.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:54:50 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 04.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:21:01 +0000</pubDate></item><item><title>Reallabor Film Raum in Kiel: Schauspieler und Autoren stellen Drehbücher vor</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/reallabor-film-raum-in-kiel-schauspieler-und-autoren-stellen-drehbuecher-vor-ZGLYIQZL6NHVPKKYFVXAUXNWJI.html</link><description>„Kiel soll wieder Filmstadt werden“, meint Drehbuchautorin Andrea Niendorf. Dabei helfen soll ein neuer Trainingsraum für Filmkunst unter dem Namen Reallabor Film Raum, der am Samstag mit einer Lesung von Drehbuchautoren eröffnet werden soll. Was kann der Nachwuchs von Profis lernen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/reallabor-film-raum-in-kiel-schauspieler-und-autoren-stellen-drehbuecher-vor-ZGLYIQZL6NHVPKKYFVXAUXNWJI.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Wedium und W Social: Jetzt kommen die europäischen Social-Media-Alternativen</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/wedium-und-w-social-jetzt-kommen-die-europaeischen-social-media-alternativen-RY5VRNGZXFDXFBCUNSZMZRM6SY.html</link><description>In Berlin tauchen Werbeplakate auf für ein soziales Netzwerk namens Wedium, in Schweden arbeiten Entwickler an einem Kurznachrichtendienst namens W Social. Was die europäischen Social-Media-Alternativen bieten sollen – und ob sie eine Chance haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/wedium-und-w-social-jetzt-kommen-die-europaeischen-social-media-alternativen-RY5VRNGZXFDXFBCUNSZMZRM6SY.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:43:57 +0000</pubDate></item><item><title>Gebastelte Papp-Kennzeichen: Bundespolizei stoppt Auto im Hafen Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gebastelte-papp-kennzeichen-bundespolizei-stoppt-auto-im-hafen-kiel-EUYYGMRSRBBKFLR2SILEJGJINU.html</link><description>Mit selbstgebastelten Kennzeichen von Osnabrück nach Kiel: Die Bundespolizei hat einen Autofahrer im Ostuferhafen gestoppt, der Papp- statt Nummernschilder an seinem Wagen hatte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gebastelte-papp-kennzeichen-bundespolizei-stoppt-auto-im-hafen-kiel-EUYYGMRSRBBKFLR2SILEJGJINU.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:15:32 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Immer-Flohmarkt in Kiel erobert Herzen der Schnäppchenjäger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-immer-flohmarkt-in-kiel-erobert-herzen-der-schnaeppchenjaeger-5SROYB2JF5FKBNS3E2A5VCUBMM.html</link><description>In Pries-Friedrichsort ist jetzt jeden Tag Flohmarkt: Andre Orlowski und Annica Kraus haben dort einen rund 40 Quadratmeter großen Laden mit Mietregalen und täglich neuem Trödel eröffnet. Das Konzept des „Immer-Flohmarkts“ kommt in Kiel so gut an, dass sie bereits weitere Fläche angemietet haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-immer-flohmarkt-in-kiel-erobert-herzen-der-schnaeppchenjaeger-5SROYB2JF5FKBNS3E2A5VCUBMM.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Gegen den Blackout: Kann eine Solaranlage auch Notstrom?</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/gegen-den-blackout-kann-eine-solaranlage-auch-notstrom-DHIN447R4ZBDFBGHCNLZL3YG6A.html</link><description>Mit privater Photovoltaik können sich Hausbesitzer gegen Stromausfälle wappnen. Aufwand und Kosten sind in vielen Fällen überschaubar. Auch für Mieter gibt es Lösungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/gegen-den-blackout-kann-eine-solaranlage-auch-notstrom-DHIN447R4ZBDFBGHCNLZL3YG6A.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:26:42 +0000</pubDate></item><item><title>Mann schläft im Auto vor der Polizeiwache in Kiel: Auto beschlagnahmt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mann-schlaeft-im-auto-vor-der-polizeiwache-in-kiel-auto-beschlagnahmt-VLODJGUNJBA75KWL4TAGXXJBQ4.html</link><description>An der Kiellinie in Kiel haben Polizisten am Dienstagmorgen einen schlafenden Mann in seinem Auto entdeckt. Eine Kontrolle brachte gleich mehrere Unregelmäßigkeiten ans Tageslicht. Was dem Mann nun vorgeworfen wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mann-schlaeft-im-auto-vor-der-polizeiwache-in-kiel-auto-beschlagnahmt-VLODJGUNJBA75KWL4TAGXXJBQ4.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:22:50 +0000</pubDate></item><item><title>Projekte im Straßenbau in Kiel 2026: Ein Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/projekte-im-strassenbau-in-kiel-2026-ein-ueberblick-C3OCSMMG75DERABQETGOUCSUQE.html</link><description>Kiel plant im Jahr 2026 umfangreiche Straßenbaustellen, mit einem Investitionsvolumen von 23 Millionen Euro. Die größten Projekte betreffen Westring und Kanalstraße, die erhebliche Verkehrsbehinderungen mit sich bringen werden. Welche weiteren Straßen betroffen sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/projekte-im-strassenbau-in-kiel-2026-ein-ueberblick-C3OCSMMG75DERABQETGOUCSUQE.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:55:09 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 04.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-04-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-04-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:59:53 +0000</pubDate></item><item><title>Pendler setzen weiter aufs Auto: EU-Bericht zeigt Schwächen der Verkehrswende in Europas Städten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/pendler-setzen-weiter-aufs-auto-eu-bericht-zeigt-schwaechen-der-verkehrswende-in-europas-staedten-G745VZSNDJG75KHRCB6AZ3CNG4.html</link><description>Europas Städte setzen auf bessere Busse und Bahnen, scheuen aber davor zurück, das Autofahren unattraktiver zu machen. Das kritisiert der Europäische Rechnungshof in einem neuen Bericht scharf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/pendler-setzen-weiter-aufs-auto-eu-bericht-zeigt-schwaechen-der-verkehrswende-in-europas-staedten-G745VZSNDJG75KHRCB6AZ3CNG4.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:00:10 +0000</pubDate></item><item><title>Marineausbildung: Junge Soldaten aus Kiel trainieren Gefecht mit Drohnen und Feuer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marineausbildung-junge-soldaten-aus-kiel-trainieren-gefecht-mit-drohnen-und-feuer-4SO4EQEJPBCG5DTXSX6LPLWCVQ.html</link><description>Die Marine geht bei der Ausbildung von Soldaten neue Wege. Die Versorgungsschiffe der Marine bilden dafür inzwischen einen eigenen Verband. Im Januar absolvierten drei Tender eine zweiwöchige Geschwaderausbildung. Höhepunkt war ein sehr spezielles Schießtraining in Dänemark.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marineausbildung-junge-soldaten-aus-kiel-trainieren-gefecht-mit-drohnen-und-feuer-4SO4EQEJPBCG5DTXSX6LPLWCVQ.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:05:00 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia-Pläne für Hamburg und Kiel: Umfrage zeigt gespaltene Stimmung vor Bürgerentscheiden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-plaene-fuer-hamburg-und-kiel-umfrage-zeigt-gespaltene-stimmung-vor-buergerentscheiden-IPIG3YR4FRGNREDTOZMOTGXSZE.html</link><description>Am 31. Mai entscheiden Hamburgs Bürgerinnen und Bürger über eine Olympiabewerbung. In Kiel steht ein Votum bereits im April an. Eine Umfrage hat ausgelotet, wie die Stimmung derzeit in der Hansestadt aussieht. Auch wir hatten online unsere Leserinnen und Leser gefragt, wie sie zu dieser Frage stehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-plaene-fuer-hamburg-und-kiel-umfrage-zeigt-gespaltene-stimmung-vor-buergerentscheiden-IPIG3YR4FRGNREDTOZMOTGXSZE.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>Eisige Ostsee: Soldaten befreien Korvette in Kiel vom Eispanzer</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/eisige-ostsee-soldaten-befreien-korvette-in-kiel-vom-eispanzer-GCLUJY4CJFEDFIUU5IBD7LF7EI.html</link><description>Der Winter sorgt auch auf der Ostsee für harte Bedingungen. Da die russische Marine dort gerade wieder sehr aktiv ist, haben auch Bundespolizei und Marine viel Arbeit. Die Korvette „Braunschweig“ kam jetzt nach einer Patrouille zur „Enteisung“ in den Stützpunkt Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/eisige-ostsee-soldaten-befreien-korvette-in-kiel-vom-eispanzer-GCLUJY4CJFEDFIUU5IBD7LF7EI.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:20:47 +0000</pubDate></item><item><title>SPD Schleswig-Holstein: Christina Schubert und Nina Scheer wollen Spitzenamt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-schleswig-holstein-christina-schubert-und-nina-scheer-wollen-spitzenamt-S5VUTITALNGX7DTKO5IULNZUIU.html</link><description>Im Februar wird die SPD Schleswig-Holstein ihre Führung neu ordnen. Die Kielerin Christina Schubert und die Bundestagsabgeordnete Nina Scheer kandidieren als stellvertretende Landesvorsitzende. Doch wer hat die besseren Chancen im Duell?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-schleswig-holstein-christina-schubert-und-nina-scheer-wollen-spitzenamt-S5VUTITALNGX7DTKO5IULNZUIU.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Parkplatzprobleme an der CAU Kiel: So ist die Situation</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parkplatzprobleme-an-der-cau-kiel-so-ist-die-situation-5MFMGQW37BAURPOFUL5MOHUHIM.html</link><description>Parknot oder Luxusproblem? An der CAU Kiel gibt es insgesamt 2200 Stellplätze – dennoch berichten einige Studierende von Stress bei der Parkplatzsuche zu Stoßzeiten. Die Hochschule hingegen sieht keinen Handlungsbedarf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parkplatzprobleme-an-der-cau-kiel-so-ist-die-situation-5MFMGQW37BAURPOFUL5MOHUHIM.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kochsternstunden in Kiel: Gourmet-Menüs im Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kochsternstunden-in-kiel-gourmet-menues-im-ueberblick-DCTZGOQECRFLPKPV3DPXD2S5EY.html</link><description>Die „Kochsternstunden“ beginnen am Freitag, 6. Februar, auch in Kiel mit spannenden Menüs. Von Kreationen mit Fisch und Fleisch bis zu vegetarischen Gerichten ist für jeden Geschmack etwas dabei. Was erwartet Gäste in den teilnehmenden Restaurants?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kochsternstunden-in-kiel-gourmet-menues-im-ueberblick-DCTZGOQECRFLPKPV3DPXD2S5EY.html</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:57:08 +0000</pubDate></item></channel></rss>