<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 05:08:59 +0000</lastBuildDate><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Frauenanteil bei Professuren in Kiel: Jede dritte Stelle weiblich besetzt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/frauenanteil-bei-professuren-in-kiel-jede-dritte-stelle-weiblich-besetzt-3UGF2U7KYBFFBJ2W2DHQUPH74I.html</link><description>In Kiel hat sich der Frauenanteil bei Professuren in den vergangenen 15 Jahren fast verdoppelt – und liegt bei 31 Prozent. Die Muthesius Kunsthochschule ist Vorreiterin mit mehr als 50 Prozent Professorinnen. Große Unterschiede gibt es in den einzelnen Fachbereichen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/frauenanteil-bei-professuren-in-kiel-jede-dritte-stelle-weiblich-besetzt-3UGF2U7KYBFFBJ2W2DHQUPH74I.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:33:23 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer im Schauspielhaus Kiel: Zuschauer muss evakuiert werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-im-schauspielhaus-kiel-zuschauer-muss-evakuiert-werden-QFZMQQQXDJEOXK5SHW2BKYRGV4.html</link><description>Schock für die Zuschauer im Schauspielhaus Kiel: Während einer Vorführung am Samstagabend bricht im Keller ein Feuer aus. Das Theaterstück „Jeder stirbt für sich allein“ muss abgebrochen werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-im-schauspielhaus-kiel-zuschauer-muss-evakuiert-werden-QFZMQQQXDJEOXK5SHW2BKYRGV4.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:54:31 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Parteibuch wichtiger als Qualifikation bei der Dezernenten-Neuwahl?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-parteibuch-wichtiger-als-qualifikation-bei-der-dezernenten-neuwahl-TR6VCCTNS5E6FBR5ZURYCBRT4M.html</link><description>Grüne und SPD festigen ihre Vormachtstellung im Kieler Rathaus: Sie haben entschieden, dass nicht wie bisher zwei, sondern vier Dezernenten an der Verwaltungsspitze künftig mit eigenen Parteimitgliedern besetzt werden sollen. Also fast alle. CDU, SSW, Linke und FDP kritisieren das scharf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-parteibuch-wichtiger-als-qualifikation-bei-der-dezernenten-neuwahl-TR6VCCTNS5E6FBR5ZURYCBRT4M.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 14:43:23 +0000</pubDate></item><item><title>Zeitreise: 50 Jahre Skate-Geschichte in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Zeitreise-50-Jahre-Skate-Geschichte-in-Kiel,shmag-6064.html</link><description>Unsere heutige Zeitreise zeigt die Entwicklung der Kieler Skateszene über die letzten Jahrzehnte. Anlass ist eine Fotoausstellung bei Ankerrampen in Holtenau.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d0649e70-13fe-4f15-84fb-cbd0a57fc686</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:03:40 +0000</pubDate></item><item><title>Fußball-Hallenmasters: Holstein Kiel siegt beim Lotto Nordcup</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/fussball-hallenmasters-holstein-kiel-siegt-beim-lotto-nordcup,shmag-6074.html</link><description>Sechs Frauenteams gingen in Kiel an den Start. Im Finale standen sich der KMTV und die Frauen von Holstein Kiel gegenüber.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e7d40f65-3d92-4d09-94e1-1f84bb6f4157</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 19:24:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Schloss: Tag der offenen Tür zeigt faszinierende Einblicke</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-schloss-tag-der-offenen-tuer-zeigt-faszinierende-einblicke-AH5TAJ7LMFD4RH2OS4NQWJJ57Q.html</link><description>„Volle Granate“ und „Gott sei Dank“ waren einige der Kommentare der Gäste zum neu sanierten Kieler Schloss. Nach zwei Einweihungskonzerten gab es zum Tag der offenen Tür am Sonntag Einblicke hinter die Kulissen. Was hat gefallen, was hat überrascht? Und was muss noch verbessert werden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-schloss-tag-der-offenen-tuer-zeigt-faszinierende-einblicke-AH5TAJ7LMFD4RH2OS4NQWJJ57Q.html</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus in Kiel mit Festakt eröffnet + Neue SKK-Chefin im Interview</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/konzerthaus-in-kiel-mit-festakt-eroeffnet-neue-skk-chefin-im-interview-UZRX6ULPIVFAPHYTE7JUT3GN4E.html</link><description>Bitterkalt, aber auch traumhaft schön präsentierte sich das Wochenende in Kiel. Nach den Sorgen vor Sturmtief „Elli“ genossen die Kielerinnen und Kieler ganz unbeschwert die Wintersonne. Die gute Nachricht...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/konzerthaus-in-kiel-mit-festakt-eroeffnet-neue-skk-chefin-im-interview-UZRX6ULPIVFAPHYTE7JUT3GN4E.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Proteste im Iran: Aktivisten befürchten „brutales Massaker“ an Demonstranten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/proteste-im-iran-aktivisten-befuerchten-brutales-massaker-an-demonstranten-C2I7PTOHKZAABE4R6HYBG46CXA.html</link><description>Die Demonstrationen gegen das Regime halten an – obwohl die Mullahs offen mit Gewalt und Tod drohen. US-Präsident Trump erwägt, sich einzumischen. Europa und Deutschland seien zu zurückhaltend, beklagen Aktivisten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/proteste-im-iran-aktivisten-befuerchten-brutales-massaker-an-demonstranten-C2I7PTOHKZAABE4R6HYBG46CXA.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:16:12 +0000</pubDate></item><item><title>Führungswechsel im Städtischen Krankenhaus Kiel: Wie kommt das SKK aus den roten Zahlen?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fuehrungswechsel-im-staedtischen-krankenhaus-kiel-wie-kommt-das-skk-aus-den-roten-zahlen-NJIPOFBCC5AMDGHWQ4IUHKFOMQ.html</link><description>Seit vier Jahren schreibt das Städtische Krankenhaus Kiel (SKK) rote Zahlen. In dieser Schieflage hat es einen Wechsel an der Führungsspitze gegeben: Nicole Schröder hat die alleinige Geschäftsführung übernommen. Was sie unternimmt, um den Fehlbetrag zu dämpfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fuehrungswechsel-im-staedtischen-krankenhaus-kiel-wie-kommt-das-skk-aus-den-roten-zahlen-NJIPOFBCC5AMDGHWQ4IUHKFOMQ.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:26:53 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Umfrage zu Bauwerken in und um Kiel: Wo ist Veränderungsbedarf?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-bauwerken-in-und-um-kiel-wo-ist-veraenderungsbedarf-OP4QUISU5FFUJBD3TBAXK3WUKE.html</link><description>Geschmack liegt bekanntlich im Auge des Betrachters, doch bei manchen Bauwerken sind sich viele Menschen einig: Das ginge auch schöner. Wo in Kiel und der Region braucht aus Ihrer Sicht besonders dringend eine Veränderung? Stimmen Sie ab!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-bauwerken-in-und-um-kiel-wo-ist-veraenderungsbedarf-OP4QUISU5FFUJBD3TBAXK3WUKE.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:11:23 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Schloss in Kiel: Festliche Eröffnung mit viel Prominenz</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-in-kiel-festliche-eroeffnung-mit-viel-prominenz-3M5SCGNUT5FSHFMA2HKR3IWOVY.html</link><description>Nach fünf Jahren Schließung erstrahlt das Konzerthaus am Kieler Schloss in neuem Glanz. Prominente Gäste und ein fulminantes Eröffnungsprogramm begeisterten das Publikum. Doch eine Sache trübte die fast perfekte Eröffnung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-in-kiel-festliche-eroeffnung-mit-viel-prominenz-3M5SCGNUT5FSHFMA2HKR3IWOVY.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:17:45 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Konzerthaus am Schloss: So war das erste Konzert nach der Eröffnung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerthaus-am-schloss-unter-georg-fritzsch-wiedereroeffnet-ARU2IXJ6VNBCBMLD3X6FP255D4.html</link><description>Riesenschwung und feine Abstimmung: Georg Fritzsch hat am Sonntagvormittag das Konzert zur Rückkehr der Kieler Philharmoniker ins Konzerthaus am Schloss dirigiert. Auf dem Programm standen unter anderem Orffs „Carmina Burana“. Wie das im ausverkauften Saal ankam.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerthaus-am-schloss-unter-georg-fritzsch-wiedereroeffnet-ARU2IXJ6VNBCBMLD3X6FP255D4.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:21:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Konzerthaus am Schloss: So war das erste Konzert nach der Eröffnung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerthaus-am-schloss-unter-georg-fritzsch-wiedereroeffnet-ARU2IXJ6VNBCBMLD3X6FP255D4.html</link><description>Riesenschwung und feine Abstimmung: Georg Fritzsch hat am Sonntagvormittag das Konzert zur Rückkehr der Kieler Philharmoniker ins Konzerthaus am Schloss dirigiert. Auf dem Programm standen unter anderem Orffs „Carmina Burana“. Wie das im ausverkauften Saal ankam.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerthaus-am-schloss-unter-georg-fritzsch-wiedereroeffnet-ARU2IXJ6VNBCBMLD3X6FP255D4.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:21:32 +0000</pubDate></item><item><title>Polarlichter gestern über Kiel und SH: Chancen, Informationen und Foto-Tipps</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polarlichter-gestern-ueber-kiel-und-sh-chancen-informationen-und-foto-tipps-JVJ5VGCUF5GUZHKL5IY3U2H52E.html</link><description>In der Nacht zu Sonntag waren bei arktischen Temperaturen und klarem Himmel helle Polarlichter über Schleswig-Holsteins zu sehen. Wer es verpasst hat, kann hoffen. Denn die Aktivität der Sonne bleibt weiter hoch. Die wichtigsten Informationen über Polarlichter und Tipps für gute Fotos gibt es hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polarlichter-gestern-ueber-kiel-und-sh-chancen-informationen-und-foto-tipps-JVJ5VGCUF5GUZHKL5IY3U2H52E.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:37:15 +0000</pubDate></item><item><title>TKMS-Großauftrag aus Indien: Werft in Kiel soll U-Boote bauen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tkms-grossauftrag-aus-indien-werft-in-kiel-soll-u-boote-bauen-2QMGYDBP7RDIROKAREHFIEGRN4.html</link><description>Die Marine von Indien will wieder auf U-Boote aus Kiel setzen. Laut mehreren Medienberichten steht die Vergabe eines U-Boot-Auftrags an die Werft TKMS in Kiel unmittelbar bevor. Das könnte mit besonderen Qualitäten zusammenhängen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tkms-grossauftrag-aus-indien-werft-in-kiel-soll-u-boote-bauen-2QMGYDBP7RDIROKAREHFIEGRN4.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:12:49 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels Kältebus auf Tour - Hilfe für Obdachlose im Winter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-kaeltebus-auf-tour-hilfe-fuer-obdachlose-im-winter-OUF4ZP4VGFD33LFDKPY234TNKA.html</link><description>Heiße Suppe, Schlafsäcke und ein offenes Ohr: Wie Kiels Kältebus Bedürftige versorgt, welche Gerichte beliebt sind und warum Kakao für viele mehr als nur ein Getränk ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-kaeltebus-auf-tour-hilfe-fuer-obdachlose-im-winter-OUF4ZP4VGFD33LFDKPY234TNKA.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:54 +0000</pubDate></item><item><title>Mit 111 statt 50 km/h auf der B404 in Kiel: Viele Verstöße bei Kontrolle</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-111-statt-50-km-h-auf-der-b404-in-kiel-viele-verstoesse-bei-kontrolle-N5BHTGDMT5BM3DHDVIP4N42K7I.html</link><description>Die Polizei hat bei Geschwindigkeitskontrollen auf der B404 in Kiel eine dreistellige Zahl an Verstößen gemessen. Ein Auto war mit 111 Kilometern pro Stunde unterwegs, obwohl auf dem Abschnitt nur 50 Kilometer pro Stunde erlaubt sind. Auch andere waren bei winterlichen Verhältnissen deutlich zu schnell.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-111-statt-50-km-h-auf-der-b404-in-kiel-viele-verstoesse-bei-kontrolle-N5BHTGDMT5BM3DHDVIP4N42K7I.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:09:47 +0000</pubDate></item><item><title>Weberstraße Kiel gesperrt: Transformator für Umspannwerk Kirchhofallee kommt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weberstrasse-kiel-gesperrt-transformator-fuer-umspannwerk-kirchhofallee-kommt-JECVKYEZDJFFLNCORCLAUXZOTM.html</link><description>Das Umspannwerk in der Kieler Kirchhofallee soll in der Nacht zu Mittwoch, 14. Januar, einen riesigen Transformator geliefert bekommen. Daher kommt es bereits ab Dienstagabend zu Verkehrseinschränkungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weberstrasse-kiel-gesperrt-transformator-fuer-umspannwerk-kirchhofallee-kommt-JECVKYEZDJFFLNCORCLAUXZOTM.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:20:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Schloss: Wiedereröffnung nach fast fünf Jahren</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kieler-schloss-wiedereroeffnung-nach-fast-fuenf-jahren,shmag-6050.html</link><description>Das Gebäude soll jetzt technisch hochmodern, denkmalgerecht saniert und barrierefrei sein. Julia Jänisch berichtet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2ee3cadc-f263-4e86-81a2-0dcafd200560</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:40:21 +0000</pubDate></item><item><title>Debatte um „Nius”: Daniel Günther äußert sich exklusiv zum Zensur-Vorwurf</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/debatte-um-nius-daniel-guenther-aeussert-sich-exklusiv-zum-zensur-vorwurf-BCHVARYA6NC3BHQQMQNJLYU56E.html</link><description>Schleswig-Holsteins Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) steht nach einem Auftritt bei „Markus Lanz“ in der Kritik. Der Vorwurf: Er habe die Zensur von Medien gefordert. Nun spricht Günther exklusiv in den Kieler Nachrichten über die Vorwürfe gegen ihn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/debatte-um-nius-daniel-guenther-aeussert-sich-exklusiv-zum-zensur-vorwurf-BCHVARYA6NC3BHQQMQNJLYU56E.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:47:56 +0000</pubDate></item><item><title>Iran-Proteste: Gewalt und Drohungen lassen Demonstrationen abflauen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/iran-proteste-gewalt-und-drohungen-lassen-demonstrationen-abflauen-FIYMAOY33ZAMHM6GE7BOVIX3HE.html</link><description>Die Demonstrationen in Teheran und anderen Städten scheinen abzuflauen – nachdem die Führung zu drastischen Mitteln gegriffen hat. Sie bietet Donald Trump Verhandlungen an, um ihn von Militärschlägen abzubringen. Europa diskutiert noch, wie es den Druck erhöhen könnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/iran-proteste-gewalt-und-drohungen-lassen-demonstrationen-abflauen-FIYMAOY33ZAMHM6GE7BOVIX3HE.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:20:42 +0000</pubDate></item><item><title>Internationale Ehre für Kieler-Woche-Design von 2025</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/internationale-ehre-fuer-kieler-woche-design-von-2025,regionkielnews-1268.html</link><description>Das Design vom Bochumer Künstler Cihan Tamti setzte sich bei den Tokyo TDC Awards gegen über 3.600 Einreichungen durch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/808d163b-5907-4123-834e-472a5bb4b5f4</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:29:42 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Kiels ältestes Haus wieder zum Treffpunkt werden soll</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kiels-aeltestes-haus-wieder-zum-treffpunkt-werden-soll-7B2GQ2CN75HUTI3D3UK7DFCGAQ.html</link><description>Michael Herr haucht dem „Alten Haus 1589“ neues Leben ein. Der ehemalige Hof Hammerich - Kiels ältestes Haus - soll zu einem Treffpunkt für alle Kieler und Kielerinnen werden. Finanziert werden soll das Haus durch Veranstaltungen von Firmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kiels-aeltestes-haus-wieder-zum-treffpunkt-werden-soll-7B2GQ2CN75HUTI3D3UK7DFCGAQ.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Das Geheimnis des „Alten Hauses 1589“: Wie Kiels ältestes Gebäude gerettet wurde</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/das-geheimnis-des-alten-hauses-1589-wie-kiels-aeltestes-gebaeude-gerettet-wurde-56PSFKOTVVDYHAPOKFKGOX66XI.html</link><description>Das älteste Haus Kiels erzählt von Zeiten harter Arbeit und wenig Privatsphäre. Trotz einst drohendem Abriss erstrahlt es heute dank engagierter Sanierung in neuem Glanz. Was macht das „Alte Haus 1589“ so besonders?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/das-geheimnis-des-alten-hauses-1589-wie-kiels-aeltestes-gebaeude-gerettet-wurde-56PSFKOTVVDYHAPOKFKGOX66XI.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Design von Cihan Tamti für Kieler Woche 2025 wurde in Tokyo preisgekrönt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/design-von-cihan-tamti-fuer-kieler-woche-2025-wurde-in-tokyo-preisgekroent-J7CA4ELAURDCLBVKSWKB5GWGCM.html</link><description>Zur Kieler Woche 2025 begeisterte das blau-weiße Design von Cihan Tamti viele Besucher des Volksfestes in Kiel. Nun hat sein Entwurf einen internationalen Preis in Japan gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/design-von-cihan-tamti-fuer-kieler-woche-2025-wurde-in-tokyo-preisgekroent-J7CA4ELAURDCLBVKSWKB5GWGCM.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:31:38 +0000</pubDate></item><item><title>Wetter aktuell in SH und Kiel: Glätte-Unfälle und Warnung vor Eisregen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wetter-aktuell-in-sh-und-kiel-glaette-unfaelle-und-warnung-vor-eisregen-JQ2RAEALQNF55CEBBC2NDVOG6E.html</link><description>Sturmtief „Elli“ ist über Schleswig-Holstein hinweggezogen. Nach dem Frost am Wochenende bringen die nächsten Tage mildere Temperaturen mit einem Wechsel aus Schnee, Regen und Nebel. Am Montag wird es in Schleswig-Holstein glatt auf den Wege und Straßen. Aktuelles zum Winterwetter im Norden hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wetter-aktuell-in-sh-und-kiel-glaette-unfaelle-und-warnung-vor-eisregen-JQ2RAEALQNF55CEBBC2NDVOG6E.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Wetter aktuell in SH und Kiel: Glätte-Unfälle und Warnung vor Eisregen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wetter-aktuell-in-sh-und-kiel-glaette-unfaelle-und-warnung-vor-eisregen-JQ2RAEALQNF55CEBBC2NDVOG6E.html</link><description>Sturmtief „Elli“ ist über Schleswig-Holstein hinweggezogen. Nach dem Frost am Wochenende bringen die nächsten Tage mildere Temperaturen mit einem Wechsel aus Schnee, Regen und Nebel. Am Montag wird es in Schleswig-Holstein glatt auf den Wege und Straßen. Aktuelles zum Winterwetter im Norden hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wetter-aktuell-in-sh-und-kiel-glaette-unfaelle-und-warnung-vor-eisregen-JQ2RAEALQNF55CEBBC2NDVOG6E.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Theodor Storm: Lange verloren geglaubtes Manuskript aufgetaucht</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/theodor-storm-lange-verloren-geglaubtes-manuskript-aufgetaucht,shmag-6100.html</link><description>Für 35.000 Euro hat die Landesbibliothek in Kiel das 34 Seiten umfassende Original der Geisternovelle "Bulemanns Haus" erworben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/74189209-fbf5-4c14-971d-63395ed72459</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:59:03 +0000</pubDate></item><item><title>Glätte in SH: Mehrere Unfälle auf der A7 bei Henstedt-Ulzburg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/glaette-in-sh-mehrere-unfaelle-auf-der-a7-bei-henstedt-ulzburg-FFJZPGPS7BEO5LH55IB7RSETFM.html</link><description>Polizei und Abschleppdienst sind seit Montagnachmittag im Dauereinsatz. Eisregen sorgt für spiegelglatte Straßen in Schleswig-Holstein – auch die Region Kiel ist betroffen. Nach mehreren Unfällen auf Höhe Henstedt-Ulzburg musste die A7 in Richtung Süden gesperrt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/glaette-in-sh-mehrere-unfaelle-auf-der-a7-bei-henstedt-ulzburg-FFJZPGPS7BEO5LH55IB7RSETFM.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:44:27 +0000</pubDate></item><item><title>Glätte in SH: Mehrere Unfälle auf der A7 bei Henstedt-Ulzburg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/glaette-in-sh-mehrere-unfaelle-auf-der-a7-bei-henstedt-ulzburg-FFJZPGPS7BEO5LH55IB7RSETFM.html</link><description>Polizei und Abschleppdienst sind seit Montagnachmittag im Dauereinsatz. Eisregen sorgt für spiegelglatte Straßen in Schleswig-Holstein – auch die Region Kiel ist betroffen. Nach mehreren Unfällen auf Höhe Henstedt-Ulzburg musste die A7 in Richtung Süden gesperrt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/glaette-in-sh-mehrere-unfaelle-auf-der-a7-bei-henstedt-ulzburg-FFJZPGPS7BEO5LH55IB7RSETFM.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:44:27 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 13.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:02:49 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 13.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler OB Ulf Kämpfer (SPD) noch 100 Tage im Amt - seine To-do-Liste</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ob-ulf-kaempfer-spd-noch-100-tage-im-amt-seine-to-do-liste-7GTZMHHX7BH6XOXRHIHVPS4UHI.html</link><description>Holtenau-Ost, Olympia-Bewerbung, Waffenverbotszonen – in den letzten Monaten seiner Amtszeit will Kiels scheidender Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) noch einiges erledigen. Es steht aber auch eine weite Dienstreise an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ob-ulf-kaempfer-spd-noch-100-tage-im-amt-seine-to-do-liste-7GTZMHHX7BH6XOXRHIHVPS4UHI.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 13.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-13-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-13-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:00:48 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 13.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:01:30 +0000</pubDate></item><item><title>Raumfahrtshow im Kieler Schloss: Kostenlose Show für Schüler im März</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raumfahrtshow-im-kieler-schloss-kostenlose-show-fuer-schueler-im-maerz-MD57RFI3ZFA6ROFTCE25YJCP6E.html</link><description>Das Konzerthaus des Kieler Schlosses wird im März 2026 Bühne für eine kostenlose Wissenschaftsshow des Deutschen Zentrums für Raum- und Luftfahrt sein. Forschung und Raumfahrt sollen dort vor allem Kindern greifbar gemacht werden – mit interaktiven Experimenten und Astronauten-Training.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raumfahrtshow-im-kieler-schloss-kostenlose-show-fuer-schueler-im-maerz-MD57RFI3ZFA6ROFTCE25YJCP6E.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kämpfers To-do-Liste - Besuch in Kiels ältestem Haus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaempfers-to-do-liste-besuch-in-kiels-aeltestem-haus-45V5I3AINNHZTL5Q724P6WCFMM.html</link><description>Bevor über eine neue Regierung oder eine Führungskraft eine erste Bilanz gezogen wird, werden in der Regel die ersten 100 Tage abgewartet. Für Ulf Kämpfer ist diese Schonfrist längst vorbei. Seit fast...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaempfers-to-do-liste-besuch-in-kiels-aeltestem-haus-45V5I3AINNHZTL5Q724P6WCFMM.html</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:55:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>