<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:04 +0000</lastBuildDate><item><title>Nationalpark gefordert</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34004.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/regional/schleswig-holstein/personen/politik/fittosize_680_453_232d64b857b9af72aedfbe77dd4dfb6d_daniel-guenther-pressefoto-soenke-ehlers.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Daniel Günther - Foto: Pressefoto Sönke Ehlers" /&gt;Bürger*innen demonstrierten in Neumünster für den Nationalpark Ostsee. In einem Offenen Brief an Ministerpräsident Günther erläutert der NABU erneut, warum der 6-Punkte-CDU-Parteitagsantrag für den Schutz der Ostsee nicht ausreichend ist. &lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/news/2023/34004.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34004.html</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>EU: 2024 erneut kaum Schutz für Aale</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34315.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/arten/tiere/fische/suesswasserfische/150417-nabu-jungaal-jan-dag-pohlmann.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Jungaal - Foto: Jan-Dag Pohlmann/Thünen-Institut für Fischereiökologie" /&gt;Der NABU Schleswig-Holstein kritisiert, dass der vom Aussterben bedrohte Europäische Aal auch 2024 keinen angemessenen Schutz erhält. Entgegen dem Rat internationaler Wissenschaftler*innen weiterhin Aalfang und  kontraproduktive Besatzmaßnahmen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/news/2023/34315.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34315.html</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:46:00 +0000</pubDate></item><item><title>EU: 2024 erneut kaum Schutz für Aale</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/arten/tiere/fische/suesswasserfische/150417-nabu-jungaal-jan-dag-pohlmann.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Jungaal - Foto: Jan-Dag Pohlmann/Thünen-Institut für Fischereiökologie" /&gt;Der NABU Schleswig-Holstein kritisiert, dass der vom Aussterben bedrohte Europäische Aal auch 2024 keinen angemessenen Schutz erhält. Entgegen dem Rat internationaler Wissenschaftler*innen weiterhin Aalfang und  kontraproduktive Besatzmaßnahmen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:48:00 +0000</pubDate></item><item><title>Der Weg zu einem Nationalpark in der Ostsee</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/regional/schleswig-holstein/lebensraeume/ostsee/20180817-nabu-baeumchenschnecke-miesmuscheln-jan-langmaack-1-1.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Bäumchenschnecke auf Miesmuschel - Foto: NABU / Jan Langmaack" /&gt;Heftig diskutiert wird derzeit über einen neuen Nationalpark an der Ostsee. Gelingt der Schutz des Binnenmeeres auch ohne ihn? Der NABU gibt Hinweise, Fakten und Hintergründe. Aktuell: Diskutieren Sie auf unser Veranstaltung in Kiel!&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html</guid><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu</link><description>Moin EU! ist der Podcast der norddeutschen EUROPE DIRECT Büros, der Europa hörbar macht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu</guid><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:01:32 +0000</pubDate></item><item><title>Neu erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 1-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neu-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-1-2025</link><description>„Europa zählt mehr denn je!“ Dies ist die Erkenntnis aus den aktuellen geopolitischen Umbrüchen nach der Amtsübernahme der neuen US-Regierung. Unter diesem Titel formulierte deshalb auch der gemeinsame Bundesausschuss von Europa-Union und JEF seine Forderungen an die neue Bundesregierung. Mehr dazu lesen Sie in der aktuellen Ausgabe von Europa aktiv. Die Lage ist dramatisch, aber es liege nicht allein an der künftigen Bundesregierung, ob Europa sich selbstbehaupte oder zur Beute fremder Mächte werde, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel. „Es kommt auf jede europäische Bürgerin, auf jeden europäischen Bürger an“, so Moos.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neu-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-1-2025</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 15:11:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUD-Generalsekretär Christian Moos zum Koalitionsvertrag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eud-generalsekretaer-christian-moos-zum-koalitionsvertrag</link><description>Der Koalitionsvertrag steht. Das ist angesichts von Umfragen, die europaskeptische und europafeindliche Parteien bei 41 Prozent sehen, eine gute Nachricht. Die Regierung Merz/Klingbeil wird liefern müssen, für Deutschland und für Europa. Das ist allen Beteiligten bewusst. Dass sich im Koalitionsvertrag nur wenig idealistische Aussagen zu Europa finden, muss kein Nachteil sein. Die Fallhöhe nach dem Koalitionsvertrag von 2021, der die Verwirklichung der Vereinigten Staaten von Europa als greifbar nah erscheinen ließ, war hoch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eud-generalsekretaer-christian-moos-zum-koalitionsvertrag</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:45:33 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Konzert Kronshagen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</link><description>Kostenloses Konzert zu Ehren des Europa-Tages im Bürgerhaus Kronshagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 12:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>KI und die EU - Europatag in Eutin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</link><description>In einer neuen Besetzung des Kreisvorstandes wollen wir die langjährige Tradition aurechterhalten und laden Sie herzlich ein, zum Europatag-Event der Europa-Union Ostholstein. In diesem Jahr steht das Thema Künstliche Intelligenz (KI) im Mittelpunkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:51:00 +0000</pubDate></item><item><title>Parlement - Wie funktioniert die EU?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</link><description>"Europa ist wie eine Ehe: kompliziert, voller Missverständnisse – aber am Ende muss man trotzdem irgendwie zusammenhalten." Diese und weitere humorvolle Beobachtungen über die Europäische Union liefert die TV-Serie „Parlement“. Die internationale Co-Produktion ist eine Mischung aus Satire und politischer Aufklärung und zeigt auf humorvolle Weise die Bürokratie, die Absurditäten aber auch die Vorteile und Errungenschaften der europäischen Politik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Fregatte 126 von Peene-Werft Wolgast: „Mit Scheitern wäre niemandem gedient“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/fregatte-126-von-peene-werft-wolgast-mit-scheitern-waere-niemandem-gedient-FEJ37GMC6FGWDO4KWQQWCMZUQA.html</link><description>Die Probleme beim Bau der neuen Fregatte 126 der Marine in Wolgast sollen sich laut einem Medienbericht zugespitzt haben. Sogar ein Aus des Projekts steht im Raum. Experte Johannes Peters vom Institut für Sicherheitspolitik an der Uni Kiel schätzt die Lage anders ein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/fregatte-126-von-peene-werft-wolgast-mit-scheitern-waere-niemandem-gedient-FEJ37GMC6FGWDO4KWQQWCMZUQA.html</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 04:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Abriss des RBZ-Hochhauses in Kiel: Monatelanger Lärm nervt Nachbarn</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abriss-des-rbz-hochhauses-in-kiel-monatelanger-laerm-nervt-nachbarn-X443VJFD6ZDGTKVHC4ZNW6USU4.html</link><description>Das leerstehende RBZ-Hochhaus in Kiel wird derzeit Stück für Stück abgetragen. Für viele Anwohner bedeutet das: monatelanger Baulärm. Wie lange die Arbeiten andauern und wann es voraussichtlich leiser wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/abriss-des-rbz-hochhauses-in-kiel-monatelanger-laerm-nervt-nachbarn-X443VJFD6ZDGTKVHC4ZNW6USU4.html</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 05:29:54 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel: Schwarztest am UKSH, Insolvenz oder Kreuzfahrten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-schwarztest-am-uksh-insolvenz-oder-kreuzfahrten-N5L5YG2X45DD5CF763IL37PZXY.html</link><description>Ob eine Fliegerbombe in der Nähe des Holstein-Stadions oder ein Stromausfall am UKSH: In Kiel ist diese Woche viel passiert. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen – und geben einen Ausblick auf die nächsten Themen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-schwarztest-am-uksh-insolvenz-oder-kreuzfahrten-N5L5YG2X45DD5CF763IL37PZXY.html</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 06:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stellplätze an der Ostsee: Wohnmobil-Urlaub in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wohnmobil-urlaub-in-schleswig-holstein-besondere-stellplaetze-an-der-ostsee-SIZX6FRTANA5XKCNJSNBF52W6A.html</link><description>Wohnmobil-Urlaub mit  der Familie, Wellness-Urlaub im Wohnmobil oder Wohnmobil-Urlaub für Segler und Surfer: Das Angebot an Campingplätzen und Stellplätzen in Schleswig-Holstein ist groß. Ein Überblick über außergewöhnliche Wohnmobilplätze in Kiel, Rendsburg-Eckernförde und im Kreis Plön.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wohnmobil-urlaub-in-schleswig-holstein-besondere-stellplaetze-an-der-ostsee-SIZX6FRTANA5XKCNJSNBF52W6A.html</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 07:16:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ex-Soldat zur Rückkehr der Marine nach Kiel-Holtenau: „Dann ist hier was los“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/militaerstuetzpunkt-mfg5-in-holtenau-ex-soldat-plaediert-fuer-neustart-AH6OZLHTGJB53H3RJLKMJYS2L4.html</link><description>Bernd Pröhm war als Soldat zwölf Jahre lang auf dem Militärstützpunkt in Kiel-Holtenau stationiert. Die aktuellen Pläne für einen Rückkauf des früheren Geländes des Marinefliegergeschwaders 5 durch die Bundeswehr befürwortet der 77-Jährige – und das nicht nur aus geostrategischen Gründen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/militaerstuetzpunkt-mfg5-in-holtenau-ex-soldat-plaediert-fuer-neustart-AH6OZLHTGJB53H3RJLKMJYS2L4.html</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 10:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bundeswehr will MFG-5-Gelände in Kiel kaufen: Reaktionen aus Holtenau</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-will-mfg-5-gelaende-in-kiel-kaufen-reaktionen-aus-holtenau-DZ3QOZJHRJFRHB2OREE7IESHFU.html</link><description>Die Pläne der Bundeswehr zum Rückkauf des MFG-5-Geländes in Kiel-Holtenau sorgen für viel Wirbel. Was halten die Menschen vor Ort von einem Wiederaufbau des Militärstützpunktes? Fünf Menschen aus Holtenau sagen ihre Meinung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-will-mfg-5-gelaende-in-kiel-kaufen-reaktionen-aus-holtenau-DZ3QOZJHRJFRHB2OREE7IESHFU.html</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 10:34:00 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall in Waschstraße in Kiel: Spielte der Elektro-Antrieb eine Rolle?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-in-waschstrasse-in-kiel-spielte-der-elektro-antrieb-eine-rolle-KLE22DOIG5GC3MDCZAMF4YLNSA.html</link><description>Ausgelöst durch einen E-Volvo und seinen 84-jährigen Fahrer, gab es in einer Kieler Waschstraße einen Massenunfall. Dabei wurde ein Autowäscher schwer verletzt und sechs Fahrzeuge wurden beschädigt, einige davon schwer. Hat der Elektroantrieb des Volvos das Geschehen beeinflusst?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-in-waschstrasse-in-kiel-spielte-der-elektro-antrieb-eine-rolle-KLE22DOIG5GC3MDCZAMF4YLNSA.html</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Mehr als 6.000 Menschen feiern Christopher Street Day in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/mehr-als-6000-menschen-feiern-christopher-street-day-in-kiel,csdkiel-100.html</link><description>Unter dem Motto "Glitzer statt Queerphobie" führte am Sonnabend ein Demozug durch die Innenstadt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/mehr-als-6000-menschen-feiern-christopher-street-day-in-kiel,csdkiel-100.html</guid><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 16:08:37 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 13.07.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 04:15:30 +0000</pubDate></item><item><title>Tierpensionen in SH: Wo Sie Hunde und Katzen im Urlaub unterbringen können</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/der-urlaub-naht-wo-sie-ihre-hunde-und-katzen-unterbringen-koennen-EZAQ7WBIR7K4CFTF32AAMIXUAU.html</link><description>Die Urlaubszeit steht an - und auch Besitzer von Haustieren wollen verreisen. Was aber, wenn der Hund oder die Katze nicht mitgenommen werden kann oder darf? Für solche Fälle gibt es Tierpensionen. KN-Online zeigt eine Übersicht über Hunde- und Katzenhotels in Kiel und Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/der-urlaub-naht-wo-sie-ihre-hunde-und-katzen-unterbringen-koennen-EZAQ7WBIR7K4CFTF32AAMIXUAU.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:20:00 +0000</pubDate></item><item><title>Christopher Street Day in Kiel: Über 6.000 Teilnehmende</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/christopher-street-day-in-kiel-ueber-6000-teilnehmende,shmag-910.html</link><description>Das Motto in diesem Jahr: "Glitzer statt Queerphobie". Laut Polizei verlief die Veranstaltung friedlich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/christopher-street-day-in-kiel-ueber-6000-teilnehmende,shmag-910.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 08:31:06 +0000</pubDate></item><item><title>Jubiläum: 30 Jahre Straßenmagazin Hempels</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/jubilaeum-30-jahre-strassenmagazin-hempels,shmag-908.html</link><description>Der Startschuss fiel in Kiel. Inzwischen verkaufen mehr als 200 Menschen das Magazin landesweit - so wie Bodo in Eckernförde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/jubilaeum-30-jahre-strassenmagazin-hempels,shmag-908.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 08:31:35 +0000</pubDate></item><item><title>Frauennetzwerk zur Arbeitssituation: Kielerin über ihre Krise im Job</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/frauennetzwerk-zur-arbeitssituation-kielerin-ueber-ihre-krise-im-job-F4RS6RD74NEEXARKFQKFI5VOPE.html</link><description>Seit 40 Jahren unterstützt das Frauennetzwerk zur Arbeitssituation bei Fragen zum Thema Frauen und Arbeit. Auch die Kielerin Paulina W. will mithilfe des Netzwerks den Weg zurück ins Arbeitsleben finden. Wie es dazu kam und was sie durch das Coaching gelernt hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/frauennetzwerk-zur-arbeitssituation-kielerin-ueber-ihre-krise-im-job-F4RS6RD74NEEXARKFQKFI5VOPE.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 10:16:35 +0000</pubDate></item><item><title>CSD mit Umzug in Kiel gegen Queerphobie und für Vielfalt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/csd-mit-umzug-in-kiel-gegen-queerphobie-und-fuer-vielfalt-S2ZMAPBBEBFGJEKO7I6MD5DLWU.html</link><description>Bunt, lustig und ausgelassen zeigt sich der 27. Kieler Christopher Street Day. In diesem Jahr startete der fröhliche Umzug mit einer ernsten Botschaft erstmals am Bahnhof. Ein besonderes Zeichen setzte auch die Stadt Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/csd-mit-umzug-in-kiel-gegen-queerphobie-und-fuer-vielfalt-S2ZMAPBBEBFGJEKO7I6MD5DLWU.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 10:18:33 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Festivaltag Dänische Straße und Käse trifft Wein locken in City</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-festivaltag-daenische-strasse-und-kaese-trifft-wein-locken-in-city-7OEFVQ6NZJFTLPPQ275LY4ISOE.html</link><description>Beim Festivaltag in der Dänischen Straße war Istanbul zu Gast. Am Bootshafen lockten Leckereien von Käsereien und Weingütern. Wer am Sonnabend in die Kieler Innenstadt kam, dem wurde einiges geboten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-festivaltag-daenische-strasse-und-kaese-trifft-wein-locken-in-city-7OEFVQ6NZJFTLPPQ275LY4ISOE.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 10:25:23 +0000</pubDate></item><item><title>Ernst-Barlach-Gymnasium Kiel: Sinfonieorchester gibt Konzert in Petruskirche</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/ernst-barlach-gymnasium-kiel-sinfonieorchester-gibt-konzert-in-petruskirche-UNXUFYXY3ZEIDMFXLPLWEJTBWU.html</link><description>„Romeo und Julia“ bis „Carmen“: Dass die großen Namen des Welttheaters auch als konzertante Aufführung einen exzellenten Klang haben, konnten nun das Sinfonieorchester am EBG und die Barlach Akademie in der Petruskirche Kiel-Wik beweisen. Dabei funkelte zwischen den Klassikern noch ein ganz besonderes Juwel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/ernst-barlach-gymnasium-kiel-sinfonieorchester-gibt-konzert-in-petruskirche-UNXUFYXY3ZEIDMFXLPLWEJTBWU.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 10:25:27 +0000</pubDate></item><item><title>Rekord im Visier: Schüler aus Kiel schicken Ballon ins Weltall</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rekord-im-visier-kieler-schueler-schicken-ballon-ins-weltall-AWR56HOGFFFQRNMXMDQPF4N334.html</link><description>Schülerinnen und Schüler des Hans-Geiger-Gymnasiums haben einen Ballon von Kiel aus in die Stratosphäre geschickt. Ihr Ziel: Sie wollen damit weiter ins Weltall vordringen als einst Extremsportler Felix Baumgartner. Und wie stehen die Chancen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rekord-im-visier-kieler-schueler-schicken-ballon-ins-weltall-AWR56HOGFFFQRNMXMDQPF4N334.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 10:36:48 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 13. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 10:38:20 +0000</pubDate></item><item><title>Öl im alten Olympiahafen an der Kiellinie in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oel-im-alten-olympiahafen-an-der-kiellinie-in-kiel-HXX5SS4XLNB7ZBILCCSXNSEJWU.html</link><description>Ein Ölfilm hat am Sonnabend für einen Feuerwehreinsatz an der Kiellinie gesorgt. Im Sporthafen Düsternbrook war das Wasser durch Öl verschmutzt. Die Wasserschutzpolizei sucht den Verursacher.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oel-im-alten-olympiahafen-an-der-kiellinie-in-kiel-HXX5SS4XLNB7ZBILCCSXNSEJWU.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 10:39:45 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Sommeroper "La Traviata": Kostenlose Live-Übertragungen im Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-sommeroper-la-traviata-kostenlose-live-uebertragungen-XRDBNQGXHJBILESQ5Y46YH2W3M.html</link><description>Die große Zuschauertribüne steht schon auf dem Rathausplatz in Kiel. Für die Premiere von „La Traviata” am 19. Juli gibt es nur noch Restkarten. Aber alternativ gibt es wieder etliche Orte mit Übertragung - live und kostenlos.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-sommeroper-la-traviata-kostenlose-live-uebertragungen-XRDBNQGXHJBILESQ5Y46YH2W3M.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 10:55:14 +0000</pubDate></item><item><title>Veloroute 10 in Kiel: Fußgänger haben eigenen Weg auf Fahrradroute</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/veloroute-10-in-kiel-fussgaenger-haben-eigenen-weg-auf-fahrradroute-W7XTOL7GF5ALLIPGRXL4WQ5IRI.html</link><description>Der erste Abschnitt für Fußgänger ist fertig: Die Veloroute 10 in Kiel hat seit Kurzem einen eigenen Gehweg. Dieser soll das Fortkommen auf der Premium-Radstrecke für alle sicherer machen. Einen Haken aber gibt es.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/veloroute-10-in-kiel-fussgaenger-haben-eigenen-weg-auf-fahrradroute-W7XTOL7GF5ALLIPGRXL4WQ5IRI.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:25:03 +0000</pubDate></item><item><title>Landtag in Kiel öffnet seine Türen für Besucher</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/landtag-in-kiel-oeffnet-seine-tueren-fuer-besucher-J4WPZDXFHFBYJC66KPZURWLDFM.html</link><description>Einmal pro Wahlperiode öffnet sich das Landeshaus in Kiel für alle Bürgerinnen und Bürger. In diesem Jahr ist auch tierischer Besuch dabei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/landtag-in-kiel-oeffnet-seine-tueren-fuer-besucher-J4WPZDXFHFBYJC66KPZURWLDFM.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:34:58 +0000</pubDate></item><item><title>Landtag in Kiel öffnet seine Türen für Besucher</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/landtag-in-kiel-oeffnet-seine-tueren-fuer-besucher-J4WPZDXFHFBYJC66KPZURWLDFM.html</link><description>Einmal pro Wahlperiode öffnet sich das Landeshaus in Kiel für alle Bürgerinnen und Bürger. In diesem Jahr ist auch tierischer Besuch dabei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/landtag-in-kiel-oeffnet-seine-tueren-fuer-besucher-J4WPZDXFHFBYJC66KPZURWLDFM.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:34:58 +0000</pubDate></item><item><title>Trumps neue Zoll-Eskalation: Die Zeit arbeitet für Europa – Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trumps-neue-zoll-eskalation-die-zeit-arbeitet-fuer-europa-kommentar-6VVR3PLG7RDZPPBBXKRWL6P4EE.html</link><description>Die Hoffnung auf ein glimpfliches Ende des Zollstreits mit den USA ist nach einem neuen Vorstoß von US-Präsident Trump gesunken. Aber so schlecht sieht es mittlerweile für die Europäer gar nicht aus. Denn die Position von Trump ist schwächer geworden, meint Tim Szent-Ivanyi.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trumps-neue-zoll-eskalation-die-zeit-arbeitet-fuer-europa-kommentar-6VVR3PLG7RDZPPBBXKRWL6P4EE.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:53:12 +0000</pubDate></item><item><title>Friedhöfe in SH von Pflanzen-Diebstahl betroffen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/friedhoefe-in-sh-von-pflanzen-diebstahl-betroffen,friedhof-132.html</link><description>Immer wieder graben Unbekannte frisch gesetzte Blumen aus. Besonders viele Fälle gibt es in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/friedhoefe-in-sh-von-pflanzen-diebstahl-betroffen,friedhof-132.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 14:27:36 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:27:17 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:27:17 +0000</pubDate></item><item><title>Tag der offenen Tür im Kieler Landtag: Plenarsaal für alle</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/tag-der-offenen-tuer-im-landtag-plenarsaal-fuer-alle,landtag-150.html</link><description>Sie machten Selfies mit den Ministerpräsidenten, unterhielten sich über Politik oder streichelten die Ponys, die vor den Landtag grasten. Rund 25.000 Menschen waren dabei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/tag-der-offenen-tuer-im-landtag-plenarsaal-fuer-alle,landtag-150.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:42:56 +0000</pubDate></item><item><title>Erstes Vereinsheim nach 60 Jahren für Deutschen Unterwasserclub Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erstes-vereinsheim-nach-60-jahren-fuer-deutschen-unterwasserclub-kiel-6R4V7TCC6ZALXNAL42WBRVHHIA.html</link><description>Während die Entwicklung des Hauptbereiches des Britischen Yachtclubs noch auf sich warten lässt, sind die Taucher bereits in das von ihnen selbst sanierte Backsteingebäude im Westen eingezogen. Zum Sommerfest will der Deutsche Unterwasserclub Kiel (DUC) sein neues Vereinsheim präsentieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erstes-vereinsheim-nach-60-jahren-fuer-deutschen-unterwasserclub-kiel-6R4V7TCC6ZALXNAL42WBRVHHIA.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 16:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Baltic Sea Darts Open: In diesem Circus Maximus gibt's Bier und Darts statt Brot und Spiele</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/baltic-sea-darts-open-in-diesem-circus-maximus-gibt-s-bier-und-darts-statt-brot-und-spiele-UI2CH4EYIVDMBKSRBJFCTR5B2E.html</link><description>Erdbeeren, Caesaren, Bierkapitäne – die Baltic Sea Darts Open in der Kieler Wunderino-Arena boten einmal mehr einen Mix aus Sport der Extraklasse, Karneval, Ballermann und auch einen Hauch von Romantik. Ein Darts-Star verschob dafür sogar seinen Urlaub auf Kreta.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/baltic-sea-darts-open-in-diesem-circus-maximus-gibt-s-bier-und-darts-statt-brot-und-spiele-UI2CH4EYIVDMBKSRBJFCTR5B2E.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 17:33:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: "Tag der offenen Tür" im Landtag</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-tag-der-offenen-tuer-im-landtag,shmag-932.html</link><description>Über 2.000 Menschen wollten in den Plenarsaal und sich zum Beispiel auf den Platz des Ministerpräsidenten setzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-tag-der-offenen-tuer-im-landtag,shmag-932.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 17:57:43 +0000</pubDate></item><item><title>Störung von Bahnverkehr: Stillstand durch Schaden an Oberleitung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stoerung-von-bahnverkehr-stillstand-durch-schaden-an-oberleitung-2ZQYRXR53RH67CQS6X6LSQVGIY.html</link><description>Eine beschädigte Oberleitung bei Kiel führt seit kurz vor 19 Uhr zu einer massiven Beeinträchtigung des Zugverkehrs von und in die Landeshauptstadt. Auf drei Strecken geht nichts mehr. Zwei Strecken aber sind noch nutzbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stoerung-von-bahnverkehr-stillstand-durch-schaden-an-oberleitung-2ZQYRXR53RH67CQS6X6LSQVGIY.html</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 18:10:48 +0000</pubDate></item><item><title>Malte Krüger zur Islamwoche an der CAU Kiel</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/15-51-31-12be/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/15-51-31-12be/</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>Jette Waldinger-Thiering: Europa-Universität Flensburg: Kein Rotstift bei den Minderheitensprachen</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/14-34-36-0bad/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/14-34-36-0bad/</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>SSW fordert: Anpacken für den Minderheitenschutz in Europa</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/11-15-07-7994/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/11-15-07-7994/</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>KORREKTUR: Kianusch Stender, Bernd Buchholz, Sybilla Nitsch: Northvolt: Opposition fordert Sonderbericht des Landesrechnungshofs</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-28-42-707c/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-28-42-707c/</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kianusch Stender, Bernd Buchholz, Sybilla Nitsch: Northvolt: Opposition fordert Sonderbericht des Landesrechnungshofs</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-22-25-7019/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-22-25-7019/</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kianusch Stender: Northvolt: Fehler eingeräumt - aber der Kardinalfehler bleibt</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/02/15-06-18-3870/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/02/15-06-18-3870/</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>Lasse Petersdotter zur transparenten Veröffentlichung der Northvolt-Akten</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/02/14-31-56-352b/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/02/14-31-56-352b/</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>3. Mehr-Chancen-Konferenz in Kiel für mehr Inklusion auf dem Arbeitsmarkt</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VIII/Presse/PI/2025/250710_VIII_mehr-chancen-konferenz</link><description>Sozialstaatssekretär Johannes Albig: „Menschen mit Behinderungen gehören in die Mitte der Arbeitswelt und nicht an ihren Rand"</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VIII/Presse/PI/2025/250710_VIII_mehr-chancen-konferenz</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>Gemeinsame Kabinettssitzung bei der Bundeswehr in Kiel: Schleswig-Holstein und Hamburg bekräftigen enge Zusammenarbeit</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/I/Presse/PI/2025/mp/250708_kabinettssitzung_sh_hamburg</link><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/I/Presse/PI/2025/mp/250708_kabinettssitzung_sh_hamburg</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europäische Investitionsbank und landeseigene ZUG.SH schließen Partnerschaft für moderne Elektrozüge im regionalen Bahnverkehr</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VII/Presse/PI/2025/III_2025/250707_EIB-Kredit_ZUGSH</link><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VII/Presse/PI/2025/III_2025/250707_EIB-Kredit_ZUGSH</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 15, Kiel, 30. Dezember 2024, Seiten 873 - 966</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_15_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 15, 30. Dezember 2024, Seiten 873 - 966</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_15_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 14, Kiel, 5. Dezember 2024, Seiten 772 - 872</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_14_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 14, Kiel, 5. Dezember 2024, Seiten 772 - 872</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_14_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 13, Kiel, 1. November 2024, Seiten 748 - 770</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_13_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 13, Kiel, 1. November 2024, Seiten 748 - 770</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_13_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 12, Kiel, 10. Oktober 2024, Seiten 726 - 746</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_12_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 12, Kiel, 10. Oktober 2024, Seiten 726 - 746</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_12_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 11, Kiel, 5. September 2024, Seiten 690 - 724</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_11_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr.11, Kiel, 5. September 2024, Seiten 690 - 724</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_11_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 10, Kiel, 22. August 2024, Seiten 686 - 687</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_10_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 10, Kiel, 22. August 2024, Seiten 686 - 687</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_10_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 9, Kiel, 1. August 2024, Seiten 644 - 684</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_9_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 9, Kiel, 1. August 2024, Seiten 644 - 684</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_9_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 8, Teil 1, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 504 - 575</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil1_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 8, Teil 1, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 504 - 575</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil1_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 8, Teil 2, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 576 - 642</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil2_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 8, Teil 2, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 576 - 642</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil2_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 7, Kiel, 4. Juli 2024, Seiten 445 - 502</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_7_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 7, Kiel, 4. Juli 2024, Seiten 445 - 502</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_7_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 6, Kiel, 6. Juni 2024, Seiten 393 - 442</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_6_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 6, Kiel, 6. Juni 2024, Seiten 393 - 442</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_6_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 5, Kiel, 2. Mai 2024, Seiten 313 - 390</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_5_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 5, Kiel, 2. Mai 2024, Seiten 313 - 390</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_5_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 4, Kiel, 4. April 2024, Seiten 104 - 310</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_4_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 4, Kiel, 4. April 2024, Seiten 104 - 310</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_4_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 3, Kiel, 7. März 2024, Seiten 86 - 102</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_3_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 3, Kiel, 7. März 2024, Seiten 86 - 102</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_3_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 2, Kiel, 8. Februar 2024, Seiten 78 - 84</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_2_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 2, Kiel, 8. Februar 2024, Seiten 78 - 84</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_2_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 1, Kiel, 25. Januar 2024, Seiten 1 - 76</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_1_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 1, Kiel, 25. Januar 2024, Seiten 1 - 76</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_1_2024</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 17, Kiel, 28. Dezember 2023, Seiten 633 - 648</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_17_2023</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 17, Kiel, 28. Dezember 2023, Seiten 633 - 648</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_17_2023</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 16, Kiel, 7. Dezember 2023, Seiten 541 - 632</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_16_2023</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 16, Kiel, 7. Dezember 2023, Seiten 541 - 632</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_16_2023</guid><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:09:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>