<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 10:09:41 +0000</lastBuildDate><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Digitale Knöllchen in Kiel: Strafzettel können online bezahlt werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/digitales-knoellchen-in-kiel-strafzettel-koennen-online-bezahlt-werden-G2DXF2RODBC35PN44I426YYZHU.html</link><description>Falschparker können in Kiel seit 1. Februar 2025 Strafzettel digital bezahlen. Ein QR-Code auf dem Knöllchen führt zu einer digitalen Überweisungsmöglichkeit. Wird das Online-Angebot von Parksündern gut angenommen? Und wie viele Falschparker wurden 2025 in Kiel überhaupt bestraft?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/digitales-knoellchen-in-kiel-strafzettel-koennen-online-bezahlt-werden-G2DXF2RODBC35PN44I426YYZHU.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>50 Jahre Kieler Choralblasen: Fragen und Antworten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/50-jahre-kieler-choralblasen-fragen-und-antworten-OCUOFWEDOVH45OYZSDSNBFS5MU.html</link><description>Posaune, Trompete, vier Männer: An Heiligabend und Silvester sorgen sie jedes Jahr in Kiel für eine besinnliche Stimmung. Das Philharmonische Quartett spielt bekannte Weihnachtslieder auf dem Balkon des KN-Verlagshauses. Doch wissen Sie eigentlich, wie die Tradition nach Kiel kam?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/50-jahre-kieler-choralblasen-fragen-und-antworten-OCUOFWEDOVH45OYZSDSNBFS5MU.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von ON! in Pumpe Kiel: Mitreißendes Feuerwerk aus Ska und Punk</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-on-in-pumpe-kiel-mitreissendes-feuerwerk-aus-ska-und-punk-AQ6MNXTIK5FXBH77LKHTSKZQGE.html</link><description>Das Kulturzentrum Pumpe in Kiel hat erneut mit seiner schweißtreibenden Konzerttradition zum Jahresabschluss festgehalten. Aber: Erstmals startete die Kieler Ska-Punk-Institution Tequila &amp; the Sunrise Gang dort unter ihrem neuen Namen ON!. Und wie!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-on-in-pumpe-kiel-mitreissendes-feuerwerk-aus-ska-und-punk-AQ6MNXTIK5FXBH77LKHTSKZQGE.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:31:39 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Traditionsbetrieb Schlüsselzentrale Makowski ist übernommen von ABC Sicherheitstechnik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-traditionsbetrieb-schluesselzentrale-makowski-ist-uebernommen-von-abc-sicherheitstechnik-BY4D3QN2AFAPNBURHKIHHALCNI.html</link><description>Die Firma ABC Sicherheitstechnik Nord übernimmt die Schlüsselzentrale Makowski aus der Insolvenz. Inhaber Sven Martens wurde einst von Makowski selbst ausgebildet.  Wie er den Namen erhalten und den Betrieb in die Zukunft führen möchte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-traditionsbetrieb-schluesselzentrale-makowski-ist-uebernommen-von-abc-sicherheitstechnik-BY4D3QN2AFAPNBURHKIHHALCNI.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Frankreich will das größte Kriegsschiff Europas bauen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/frankreich-will-das-groesste-kriegsschiff-europas-bauen-MQ5YNBLDFNALFDXDBJZS427FCU.html</link><description>„In Zeiten von Aggressoren müssen wir stark sein, um gefürchtet zu werden“, sagte der französische Präsident Emmanuel Macron. Er hat einen neuen Flugzeugträger angekündigt, der fast doppelt so groß werden wie die jetzige „Charles de Gaulle“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/frankreich-will-das-groesste-kriegsschiff-europas-bauen-MQ5YNBLDFNALFDXDBJZS427FCU.html</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:32:12 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel siegt gegen Dynamo Dresden</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Schleswig-Holstein-Magazin,shmag-5568.html</link><description>Nach dem 2:1-Heimsieg gegen Dresden überwintern die Störche im Tabellen-Mittelfeld.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3249b151-0af9-4b12-ac54-79122ad48355</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:09:32 +0000</pubDate></item><item><title>Alte Lübecker Chaussee: Kostenexplosion bei Bauprojekt der Deutschen Bahn</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alte-luebecker-chaussee-kostenexplosion-bei-bauprojekt-der-deutschen-bahn-2EH3KHCFVVD2RKXTNZSSPFT65Q.html</link><description>An der Alten Lübecker Chaussee in Kiel tauscht die Deutsche Bahn aktuell die Eisenbahnbrücken aus. Im Anschluss soll die Straße tiefergelegt werden. Die Kosten dafür explodieren. Statt ursprünglich mit 14 Millionen Euro wird nun mit 26,7 Millionen Euro gerechnet. Die Stadt prüft rechtliche Schritte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alte-luebecker-chaussee-kostenexplosion-bei-bauprojekt-der-deutschen-bahn-2EH3KHCFVVD2RKXTNZSSPFT65Q.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frust in der CDU Kiel: Nach der OB-Wahl regt sich Kritik am Wahlkampf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/frust-in-der-cdu-kiel-nach-der-ob-wahl-regt-sich-kritik-am-wahlkampf-IKR6P57HCZHJTNZSER447HOMC4.html</link><description>Ein respektables Ergebnis hatten sich CDU und FDP nach der Oberbürgermeister-Wahl in Kiel selbst bescheinigt, trotz des Scheiterns ihres parteilosen Kandidaten Gerrit Derkowski. Das sehen aber nicht alle Christdemokraten so. An der Wahlkampf-Strategie regt sich Kritik frustrierter Mitglieder.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/frust-in-der-cdu-kiel-nach-der-ob-wahl-regt-sich-kritik-am-wahlkampf-IKR6P57HCZHJTNZSER447HOMC4.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Warum der Schoko-Weihnachtsmann dieses Jahr so teuer ist</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/warum-der-schoko-weihnachtsmann-dieses-jahr-so-teuer-ist,schokoladenpreise-108.html</link><description>Ein Kieler Wirtschaftswissenschaftler erklärt, wie das trotz gesunkener Kakaopreise sein kann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2a5eff15-26c6-4740-922e-e95528768900</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kostenexplosion an der Alten Lübecker Chaussee - CDU hadert mit verpasster Chance</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kostenexplosion-an-der-alten-luebecker-chaussee-cdu-hadert-mit-verpasster-chance-L3I3EZ2QQVG2VKSM4TX4NEKBAI.html</link><description>Sollten Vertreter der Deutsche Bahn und der Stadt Kiel gemeinsam Weihnachten feiern, wird das kein besinnliches Fest werden. Der Grund: Die Stadt ärgert sich über die Bahn. Streitpunkt sind die Bauarbeiten...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kostenexplosion-an-der-alten-luebecker-chaussee-cdu-hadert-mit-verpasster-chance-L3I3EZ2QQVG2VKSM4TX4NEKBAI.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:29:10 +0000</pubDate></item><item><title>Last-Minute-Geschenke zu Weihnachten in Kiel: Tipps auf den letzten Drücker</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/last-minute-geschenke-zu-weihnachten-in-kiel-tipps-auf-den-letzten-druecker-ZUZ72UM75VHP7CZ6EQWQHET4AY.html</link><description>Der 24. Dezember - Heiligabend - rückt näher und es sind noch nicht alle Geschenke gekauft? Für viele wird es vor dem Fest stressig, wenn die Suche nach Geschenken erst in letzter Minute losgeht. Deshalb hier ein paar Ideen für Last-Minute-Weihnachtsgeschenke!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/last-minute-geschenke-zu-weihnachten-in-kiel-tipps-auf-den-letzten-druecker-ZUZ72UM75VHP7CZ6EQWQHET4AY.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:07:32 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:34:38 +0000</pubDate></item><item><title>Hafenrundfahrten in Kiel "Förde-Adler" ersetzt "Schilksee"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hafenrundfahrten-in-kiel-foerde-adler-ersetzt-schilksee-OAELKLPZOFAU3DLJDQ6YFW2SBY.html</link><description>Die Abstimmung der KN-Leser hat ein klares Votum ergeben: Das Fördeschiff „Schilksee“ soll als „Förde-Adler“ in die Sommersaison der beliebten Hafenrundfahrten in Kiel starten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hafenrundfahrten-in-kiel-foerde-adler-ersetzt-schilksee-OAELKLPZOFAU3DLJDQ6YFW2SBY.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:02:14 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei findet Drogen und Messer auf Kieler Weihnachtsmarkt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-findet-drogen-und-messer-auf-kieler-weihnachtsmarkt-LCREW4LH5ZDVBK3K2VQK5KQKMQ.html</link><description>Bei Kontrollen am Kieler Hauptbahnhof sowie auf den Weihnachtsmärkten stellte die Polizei gleich mehrere Messer sicher – und fand außerdem eine erhebliche Menge Kokain bei einem Mann. Was die Durchsuchten erwartet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-findet-drogen-und-messer-auf-kieler-weihnachtsmarkt-LCREW4LH5ZDVBK3K2VQK5KQKMQ.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:01:22 +0000</pubDate></item><item><title>Zehn-Jahres-Plan; Naturpark Westensee will Akzente im Tourismus setzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/zehn-jahres-plan-naturpark-westensee-will-akzente-im-tourismus-setzen-EFQRRBSK4RHF5DCFG43PAQKT6E.html</link><description>Eine Schönheit ist er ohne Zweifel, der Naturpark Westensee. Jetzt ist klar, wie sich diese Region weiterentwickeln soll. Umstritten ist jedoch, inwiefern Windkraft und Photovoltaik dabei eine Rolle spielen sollen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/zehn-jahres-plan-naturpark-westensee-will-akzente-im-tourismus-setzen-EFQRRBSK4RHF5DCFG43PAQKT6E.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Ex-AfD-Generalsekretär Jan Wenzel Schmidt vor Parteiausschluss in Sachsen-Anhalt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ex-afd-generalsekretaer-jan-wenzel-schmidt-vor-parteiausschluss-in-sachsen-anhalt-JB6SSMNGTVEEXDY3SIH6PCW6E4.html</link><description>Jan Wenzel Schmidt hat den rechtsextremen Landesverband maßgeblich aufgebaut – nun droht er mit Enthüllungen gegen Parteikollegen. Kann das Folgen für den Höhenflug der AfD vor der Landtagswahl haben?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ex-afd-generalsekretaer-jan-wenzel-schmidt-vor-parteiausschluss-in-sachsen-anhalt-JB6SSMNGTVEEXDY3SIH6PCW6E4.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:56:32 +0000</pubDate></item><item><title>Neujahrsbaden 2026 in Holtenau: Erlebnis für Mutige und Zuschauer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neujahrsbaden-2026-in-holtenau-erlebnis-fuer-mutige-und-zuschauer-BQTBTE4NO5F65MVFWOACG3BO34.html</link><description>Es ist ein Kultereignis, das jedes Jahr Hunderte in Kiel ans Wasser lockt: Viele springen hinein, noch mehr schauen zu. Das traditionelle Neujahrsbaden in Holtenau ist eine belebende Gelegenheit, frisch ins Jahr zu starten. Wer ist dabei?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neujahrsbaden-2026-in-holtenau-erlebnis-fuer-mutige-und-zuschauer-BQTBTE4NO5F65MVFWOACG3BO34.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:59:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 23.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-23-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-23-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 23.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-23-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-23-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 23:03:29 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Anteil am Sondervermögen: Wo geht das Geld hin?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-anteil-am-sondervermoegen-wo-geht-das-geld-hin-NM7AITF32VEGFK5QZB6NUPZSDA.html</link><description>Wofür gibt die Landeshauptstadt Kiel ihren Anteil am Infrastruktur-Sondervermögen aus? Diese Frage lässt sich kaum beantworten – und das sorgt für Frust in der Kommunalpolitik. Das ursprünglich angestrebte Signal des Aufbruchs bleibe damit aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-anteil-am-sondervermoegen-wo-geht-das-geld-hin-NM7AITF32VEGFK5QZB6NUPZSDA.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 23.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-23-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-23-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 23.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-23-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-23-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:01:02 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps gegen Streit an Weihnachten + Frust über Kieler Anteil am Sondervermögen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tipps-gegen-streit-an-weihnachten-frust-ueber-kieler-anteil-am-sondervermoegen-R7ADR7M3PNDPVAN542AYCSCE3M.html</link><description>Weihnachten gilt als Fest der Liebe, birgt aber oft ein hohes Konfliktpotenzial: Unter dem Tannenbaum kann die Frage nach der Familienplanung, der gescheiterten Beförderung oder dem Beziehungsstatus für...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tipps-gegen-streit-an-weihnachten-frust-ueber-kieler-anteil-am-sondervermoegen-R7ADR7M3PNDPVAN542AYCSCE3M.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Einbrecher verwüsten Kieler Sporthalle: 20.000 Euro Schaden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbrecher-verwuesten-kieler-sporthalle-20-000-euro-schaden-KIMM4QMQH5GU7FLAOQ77UZTZHM.html</link><description>Zu einem schweren Fall von Vandalismus ist es am Samstag in Kiel gekommen. In die Sporthalle Elmschenhagen wurde eingebrochen, Inventar massiv beschädigt. Der Schaden ist hoch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbrecher-verwuesten-kieler-sporthalle-20-000-euro-schaden-KIMM4QMQH5GU7FLAOQ77UZTZHM.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:09:39 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:47:24 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Dezember zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:56:22 +0000</pubDate></item><item><title>Gewalttat in Kiel: 25-Jähriger schwer verletzt – Mann wieder frei</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewalttat-in-kiel-25-jaehriger-schwer-verletzt-mann-wieder-frei-4U7HUYN2TZGQLDW6HIZAODEJJA.html</link><description>Eine 25-Jähriger hat in der Nacht zu Montag mit schweren Verletzungen in ein Kieler Krankenhaus Hilfe gesucht. Stunden später meldete sich in diesem Fall ein Mann auf der Polizeiwache. Nun hat die Polizei neue Informationen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewalttat-in-kiel-25-jaehriger-schwer-verletzt-mann-wieder-frei-4U7HUYN2TZGQLDW6HIZAODEJJA.html</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:29:37 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel: Letzte Meisterschafts-Ausfahrt Magdeburg?</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel,thw-kiel-358.html</link><description>Der Handball-Rekordmeister liegt in der Bundesliga aktuell deutlich hinter dem Primus aus Sachsen-Anhalt. Ein Sieg ist heute für die "Zebras" daher schon fast Pflicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3387264f-28f0-45e5-ae84-3951cf871196</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:31:03 +0000</pubDate></item></channel></rss>