<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 19:08:50 +0000</lastBuildDate><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">news-20129</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">news-20158</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia-Bewerbung von Kiel: Olympisches Dorf in Strande?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-bewerbung-von-kiel-olympisches-dorf-in-strande-K7SS52GPSRFKTJCWJMA7CHIFCA.html</link><description>Die Pläne für die mögliche Ausrichtung der Olympischen Segelwettbewerbe in Kiel schreiten voran. Auch ein Grundstück für das Olympische Dorf hat die Stadt bereits auserkoren. Allerdings liegt die Fläche nicht in Kiel, sondern in Strande.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-bewerbung-von-kiel-olympisches-dorf-in-strande-K7SS52GPSRFKTJCWJMA7CHIFCA.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel will Olympia-Dorf in Strande bauen + Unterwegs mit Meisterdetektiv</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-will-olympia-dorf-in-strande-bauen-unterwegs-mit-meisterdetektiv-VRH6PW27EFFXVM33IQR77W7LYI.html</link><description>Die Olympischen Spiele in Kiel: zunächst einmal eine schöne Vorstellung. Es gibt etliche Gründe, die für die Ausrichtung des weltweit größten Sportspektakels sprechen. Um nur einen zu nennen: Die ganze...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-will-olympia-dorf-in-strande-bauen-unterwegs-mit-meisterdetektiv-VRH6PW27EFFXVM33IQR77W7LYI.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>AfD-Krah im Zeugenstand: Wie sehr schadet ihm der Spionage-Prozess?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-krah-im-zeugenstand-wie-sehr-schadet-ihm-der-spionage-prozess-XGFSET6PAJBWJKNIOGKY6IZUN4.html</link><description>Der frühere AfD-Spitzenkandidat für die Europawahl Maximilian Krah ist im Spionage-Prozess gegen seinen früheren Mitarbeiter Jian G. als Zeuge geladen. Parallel wird weiter gegen ihn selbst ermittelt. Wie sehr kann der Prozess dem AfD-Politiker schaden?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-krah-im-zeugenstand-wie-sehr-schadet-ihm-der-spionage-prozess-XGFSET6PAJBWJKNIOGKY6IZUN4.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:45:31 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Philharmoniker in der Wunderino-Arena und zurück im Konzertsaal</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-philharmoniker-in-der-wunderino-arena-und-zurueck-im-konzertsaal-NCSBHAZWHFEMDM62IZHCMAV5YM.html</link><description>Am 9. September beginnt in Kiel bereits der Vorverkauf für die Philharmonischen Konzerte der Saison 25/26, die der plötzlich verstorbene GMD Gabriel Feltz geplant hatte. Hier die Übersicht mit unvermeidlich betroffen machenden Leerstellen – und der Rückkehr ins „Konzerthaus am Schloss“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-philharmoniker-in-der-wunderino-arena-und-zurueck-im-konzertsaal-NCSBHAZWHFEMDM62IZHCMAV5YM.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Bürgerentscheid zu Olympia in Kiel: die wichtigsten Fragen und Antworten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buergerentscheid-zu-olympia-in-kiel-die-wichtigsten-fragen-und-antworten-4EKCESBISVAMBIAOKRMXSX2FZU.html</link><description>Kommt Olympia zurück nach Kiel? Die Stadt möchte die Olympischen Segelwettbewerbe ausrichten und hofft auf Zustimmung der Bevölkerung. Doch vor dem Bürgerentscheid am 19. April 2026 sind noch viele Fragen offen. Was bisher über die Bewerbung und den Bürgerentscheid bekannt ist - und was nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buergerentscheid-zu-olympia-in-kiel-die-wichtigsten-fragen-und-antworten-4EKCESBISVAMBIAOKRMXSX2FZU.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:37:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Asylreform: Regierung startet Umsetzung – massive Kritik</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-asylreform-regierung-startet-umsetzung-massive-kritik-3XGMX3AIKNL65OVYLWOZ5YZLGY.html</link><description>Ab Sommer 2026 gelten neue europäische Asyl-Regeln mit verlässlicher Registrierung und Asylprüfungen an den EU-Außengrenzen. Die Bundesregierung macht den Weg für ihre Umsetzung in Deutschland frei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-asylreform-regierung-startet-umsetzung-massive-kritik-3XGMX3AIKNL65OVYLWOZ5YZLGY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:23:52 +0000</pubDate></item><item><title>Schwerlast-Konvoi auf A215 in Kiel: So lief die Eskorte - Autobahn frei</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwerlast-konvoi-so-lief-die-eskorte-der-windfluegel-XPBPAHF2EJHWZEDT5CPBOAT66E.html</link><description>Der Windflügel-Konvoi für den Windpark Gnutz-Timmaspe hat Kiel in der Nacht auf Mittwoch wieder verlassen. Nach vier Tagen Vorbereitung gelang dem Schwertransport mit Polizeieskorte das Wendemanöver beim Holstein-Abzweiger.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schwerlast-konvoi-so-lief-die-eskorte-der-windfluegel-XPBPAHF2EJHWZEDT5CPBOAT66E.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:28:14 +0000</pubDate></item><item><title>Hörnbad Kiel: Andere Öffnungszeiten nach der Sommerpause</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hoernbad-kiel-andere-oeffnungszeiten-nach-der-sommerpause-BUE4NZL2GJCLRLJMVMB7QXOKZM.html</link><description>Nachdem das Hörnbad in Kiel im August zur jährlichen Überholung geschlossen war, öffnet das Schwimmbad am 8. September wieder. Warum die Besucher geänderte Öffnungszeiten erwarten und wie es um die Personallage im Kieler Hörnbad bestellt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hoernbad-kiel-andere-oeffnungszeiten-nach-der-sommerpause-BUE4NZL2GJCLRLJMVMB7QXOKZM.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im September</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-bis-in-den-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im September 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-bis-in-den-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:26:21 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im September</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-bis-in-den-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im September 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-bis-in-den-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:26:21 +0000</pubDate></item><item><title>Fellows Ride in Kiel: Motorraddemo macht auf Depressionen aufmerksam</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fellows-ride-in-kiel-motorraddemo-macht-auf-depressionen-aufmerksam-5X4J2Y3X4RAQHAY7JNK3D4GVSE.html</link><description>Zum dritten Mal lenkt die Initiative Fellows Ride mit einer Motorradfahrt von Kiel bis Plön die Aufmerksamkeit auf das Thema Depressionen. Organisator ist Thomas Busch. Für ihn ist die Demonstration eine Herzensangelegenheit – weil er selbst betroffen war. Ein Interview.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fellows-ride-in-kiel-motorraddemo-macht-auf-depressionen-aufmerksam-5X4J2Y3X4RAQHAY7JNK3D4GVSE.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:28:15 +0000</pubDate></item><item><title>Raub in Textilgeschäft in Kiel: Derselbe Täter wie bei Buchhandlung?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-textilgeschaeft-in-kiel-derselbe-taeter-wie-bei-buchhandlung-6TBJX6HCWVCYZKFPSBQPMNZ4WI.html</link><description>Erst eine Buchhandlung, dann ein Textilgeschäft: In Kiel sind innerhalb von zwei Tagen zwei Läden ausgeraubt worden. Die Polizei vermutet, dass es sich um denselben Täter handeln könnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-textilgeschaeft-in-kiel-derselbe-taeter-wie-bei-buchhandlung-6TBJX6HCWVCYZKFPSBQPMNZ4WI.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:23:08 +0000</pubDate></item><item><title>Genickbruch nach Sturz im KVG-Bus: Rentnerin aus Kiel will Schadenersatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/genickbruch-nach-sturz-im-kvg-bus-rentnerin-aus-kiel-will-schadenersatz-VO7BQFUQBRA7FLCQRIPNXHUZ6A.html</link><description>Margret Gohde kann nach einem Unfall in einem Bus der Linie 12 in Kiel nicht mehr alleine wohnen und ist auf Vollzeitpflege angewiesen. Die KVG sieht die Schuld nicht bei der Busfahrerin – und lehnt die Zahlung von Schadensersatz ab. Gohde und ihre Enkelin suchen nun nach Zeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/genickbruch-nach-sturz-im-kvg-bus-rentnerin-aus-kiel-will-schadenersatz-VO7BQFUQBRA7FLCQRIPNXHUZ6A.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:44:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kriminalität in Kiel: Diese Bereich gelten aktuell als Kontrollorte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kriminalitaet-in-kiel-diese-bereich-gelten-aktuell-als-kontrollorte-HOY7IFET45GLFADCZJGALQ4CMA.html</link><description>Wenn irgendwo die Kriminalität in die Höhe steigt, kann die Polizei zum Mittel der Kontrollorte greifen. Dort darf sie verdachtsunabhängig kontrollieren. Während manche Orte diesen Status über Jahre behalten, bleiben es andere nur kurz. Eine Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kriminalitaet-in-kiel-diese-bereich-gelten-aktuell-als-kontrollorte-HOY7IFET45GLFADCZJGALQ4CMA.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei stuft Innenstadt und Ostuferhafen in Kiel als Kontrollorte ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-stuft-innenstadt-und-ostuferhafen-in-kiel-als-kontrollorte-ein-HV2EKBWZAFFXREMURJWJK4WX7A.html</link><description>Die Polizei hat die Innenstadt in Kiel und den Ostuferhafen aktuell besonders im Blick: Wegen eines Anstiegs an Straftaten wurden beide Bereiche als Kontrollorte eingestuft. Damit können dort verdachtsunabhängig Personen kontrollieren. Was hat zu der Einstufung geführt? Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-stuft-innenstadt-und-ostuferhafen-in-kiel-als-kontrollorte-ein-HV2EKBWZAFFXREMURJWJK4WX7A.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:05:12 +0000</pubDate></item><item><title>Handball-Bundesliga: THW Kiel gewinnt auch gegen Wetzlar</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/handball-bundesliga-thw-kiel-gewinnt-auch-gegen-wetzlar,thw-kiel-234.html</link><description>Die "Zebras" taten sich gegen die HSG lange Zeit schwer, konnten nach einer Leistungssteigerung im zweiten Ligaspiel aber den zweiten Sieg feiern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/78c7e7d4-f049-47ec-96ab-d63c51e0ca4e</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:58:09 +0000</pubDate></item><item><title>Falsch abgebogen: Schwertransport strandet auf A215 vor Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/falsch-abgebogen-schwertransport-strandet-auf-a215-vor-kiel,shmag-2530.html</link><description>Der Lkw-Konvoi, der Flügel für eine Windkraftanlage transportierte, musste in der Folge ein aufwendiges Wendemanöver meistern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/959a2ef6-861b-4744-84d1-5607e947c269</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:05:19 +0000</pubDate></item><item><title>Aggressiver Pilz: Kampf gegen das Eschentriebsterben</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/aggressiver-pilz-kampf-gegen-eschentriebsterben,shmag-2540.html</link><description>Seit 2002 breitet sich der über Osteuropa eingeschleppte Pilz immer weiter aus. Die Schäden an den Bäumen sind enorm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a0925d17-e90d-43b4-a3e7-e397324c8dca</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:05:30 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 04.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 04.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>So lief die Eskorte des Schwerlast-Konvois von der A215 in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-lief-die-eskorte-des-schwerlast-konvois-von-der-a215-in-kiel-TFRZSNJWL5GXNJW3LB4ZWH5T3E.html</link><description>Verfahren haben wir uns wohl alle schon mal – nur sind die Auswirkungen bis auf einen zeitraubenden Umweg und vielleicht einen Streit im Auto meist übersichtlicher als bei Schwertransporten. Tagelang waren...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-lief-die-eskorte-des-schwerlast-konvois-von-der-a215-in-kiel-TFRZSNJWL5GXNJW3LB4ZWH5T3E.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 04.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-04-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-04-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:01:35 +0000</pubDate></item><item><title>Trump vs. EU: Googles Monopol bleibt unangetastet – Europas Schwäche offenbart sich</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-vs-eu-googles-monopol-bleibt-unangetastet-europas-schwaeche-offenbart-sich-7W7NVKRJVBGK7LDWD5ZRWRO7SM.html</link><description>Die EU zögert, im Streit mit Google hart durchzugreifen – aus Furcht vor Trump. Europas Abhängigkeit von US-Technologiekonzernen rächt sich jetzt und wird zur Gefahr. Die Europäer müssen sich wehren: Genug ist genug.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-vs-eu-googles-monopol-bleibt-unangetastet-europas-schwaeche-offenbart-sich-7W7NVKRJVBGK7LDWD5ZRWRO7SM.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:18:16 +0000</pubDate></item><item><title>Literaturhaus gibt mit starken Frauenstimmen Einblick ins Herbstprogramm</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/frauenstimmen-und-bedrohte-buecher-was-plant-das-literaturhaus-in-kiel-im-herbst-5AFMUCCMIZC73KNDN67S5T3G6U.html</link><description>Lokalmatador Christopher Ecker macht im Literaturhaus in Kiel den Anfang. Danach prägen starke Frauenstimmen und brisante Themen das Programm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/frauenstimmen-und-bedrohte-buecher-was-plant-das-literaturhaus-in-kiel-im-herbst-5AFMUCCMIZC73KNDN67S5T3G6U.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 4. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-4-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-4-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:28:30 +0000</pubDate></item><item><title>Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Schleswig kommt es aktuell im September zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:30:24 +0000</pubDate></item><item><title>"Kieler Ding": Ankermieter in der Holstenstraße Kiel vor dem Aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ding-ankermieter-in-der-holstenstrasse-kiel-vor-dem-aus-YC7WG7ELCVHTZJYNSW63XHILJY.html</link><description>Vermutet wurde es schon lange, nun verdichten sich die Anzeichen, dass ein erhoffter Ankermieter nicht in die Innenstadt von Kiel ziehen wird. Das „Kieler Ding“ steht vor dem Aus. Mittlerweile wird selbst von offizieller Seite an der Fortführung des Projekts gezweifelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ding-ankermieter-in-der-holstenstrasse-kiel-vor-dem-aus-YC7WG7ELCVHTZJYNSW63XHILJY.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:30:59 +0000</pubDate></item><item><title>AfD in Sachsen-Anhalt laut Umfrage bei 39 Prozent – CDU deutlich dahinter</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-in-sachsen-anhalt-laut-umfrage-bei-39-prozent-cdu-deutlich-dahinter-LQ5PWCJNKVN2BB22Q7E6SZR3UA.html</link><description>Die AfD liegt in einer Befragung zur 2026 anstehenden Landtagswahl in Sachsen-Anhalt klar vorn. Doch viele Menschen wünschen sich weiterhin eine CDU-geführte Regierung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-in-sachsen-anhalt-laut-umfrage-bei-39-prozent-cdu-deutlich-dahinter-LQ5PWCJNKVN2BB22Q7E6SZR3UA.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:03:28 +0000</pubDate></item><item><title>Verdacht auf Drogenhandel: Mann in Kiel festgenommen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/verdacht-auf-drogenhandel-mann-in-kiel-festgenommen,regionkielnews-550.html</link><description>Polizisten kontrollierten den 20-Jährigen am Dienstagabend. Er hatte etwa ein Kilo Kokain und 500 Gramm Marihuana dabei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/79cd60df-fcc9-4bbe-80db-8cb8782ff852</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>Kokain und Marihuana gefunden: 20-Jähriger in Kiel in U-Haft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kokain-und-marihuana-gefunden-20-jaehriger-in-kiel-in-u-haft-EMKOBS5GONCX7K7S4IQ7GL7UZU.html</link><description>Ein 20-Jähriger aus Kiel steht in Verdacht, mit Betäubungsmitteln zu handeln. Schon aus seinem Rucksack roch es nach Marihuana. In seiner Wohnung fand die Polizei weitere Drogen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kokain-und-marihuana-gefunden-20-jaehriger-in-kiel-in-u-haft-EMKOBS5GONCX7K7S4IQ7GL7UZU.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:29:16 +0000</pubDate></item><item><title>Buchsbaumzünsler: Auch Nordfriedhof Kiel betroffen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buchsbaumzuensler-auch-nordfriedhof-kiel-betroffen-VGRHHI4VY5HDLDG6XMHZ3H2GJE.html</link><description>Diese Raupe hat es auf Buchsbäume abgesehen – und ist so verbreitet wie nie in Schleswig-Holstein: Etliche Pflanzen sind in Gärten und Parks vom Buchsbaumzünsler befallen. Auch der Kieler Nordfriedhof ist betroffen. Was Gartenbesitzer tun können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/buchsbaumzuensler-auch-nordfriedhof-kiel-betroffen-VGRHHI4VY5HDLDG6XMHZ3H2GJE.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur-Abkommen: Europa baut Brücken, keine Drohkulissen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/mercosur-abkommen-europa-baut-bruecken-keine-drohkulissen-GCVHLNT6TZCEJJO2RB2USTO3LQ.html</link><description>Nach 25 Jahren Verhandlungen liegt das Mercosur-Abkommen endlich auf dem Tisch. Jetzt entscheidet sich, ob Europa als verlässlicher Partner wahrgenommen wird – oder erneut im Klein-Klein versinkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/mercosur-abkommen-europa-baut-bruecken-keine-drohkulissen-GCVHLNT6TZCEJJO2RB2USTO3LQ.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:17:20 +0000</pubDate></item><item><title>Wieder Raubüberfall auf ein Kieler Geschäft: Polizei sucht Zeugen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wieder-raubueberfall-auf-ein-kieler-geschaeft-polizei-sucht-zeugen-4XS222IGZNDU7MREIER2Y67GJQ.html</link><description>Die Polizei in Kiel fahndet nach einem Mann, der vermutlich für drei Raubdelikte auf Geschäfte verantwortlich ist. Nach einer Buchhandlung und einem Handarbeitsgeschäft am Montag und Dienstag in der Knorrstraße und im Knooper Weg, wurde am Mittwochmittag ein Laden in der Fleethörn überfallen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wieder-raubueberfall-auf-ein-kieler-geschaeft-polizei-sucht-zeugen-4XS222IGZNDU7MREIER2Y67GJQ.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:53:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Woche 2026: So sieht das neue Plakat aus</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kieler-woche-2026-so-sieht-neue-plakat-aus,kielerwochedesign-100.html</link><description>Sechs Büros waren im Rennen. Am Ende entschied sich die Jury für den Entwurf eines Grafikdesigners aus den USA.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/82b6c11c-c924-4d15-ac1e-238c7e8d6298</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:41:31 +0000</pubDate></item><item><title>Tag des Sports 2025: Vier Sportarten, die man in Kiel nicht erwartet hätte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trendsportarten-vier-sportarten-die-man-in-kiel-nicht-erwartet-haette-Y3WZALLKCZCJ3IV7ZUYYLVYIV4.html</link><description>Mehr als 100 Sportvereine präsentieren sich am 7. September beim „Tag des Sports“ in Kiel. Wir stellen vier außergewöhnliche Sportarten vor, die Sie dort ausprobieren können – von Roundnet über Showakrobatik bis hin zu Pickleball.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trendsportarten-vier-sportarten-die-man-in-kiel-nicht-erwartet-haette-Y3WZALLKCZCJ3IV7ZUYYLVYIV4.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei stuft Kieler Innenstadt als Kontrollbereich ein</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/teile-kiels-als-kontrollbereich-eingestuft,regionkielnews-548.html</link><description>Es kam zu mehr Straftaten. Die Polizei darf nun nach eigenen Angaben anlasslos Kontrollen in dem Bereich durchführen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/de963392-6c01-422c-a387-dd4cd35f5a45</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:21:51 +0000</pubDate></item><item><title>Design-Wettbewerb: So sieht das Plakat der Kieler Woche 2026 aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/design-wettbewerb-so-sieht-das-plakat-der-kieler-woche-2026-aus-52GHPVJ44ZBYTHJYU6QJAPUMIQ.html</link><description>Es ist das erste sichtbare Zeichen für die Kieler Woche 2026: das neue Design für das Volks- und Segelfest. Nun hat eine Jury über das Kieler-Woche-Plakat für 2026 entschieden – und sich für eine deutlich buntere Variante als zuletzt entschieden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/design-wettbewerb-so-sieht-das-plakat-der-kieler-woche-2026-aus-52GHPVJ44ZBYTHJYU6QJAPUMIQ.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:25:41 +0000</pubDate></item><item><title>Jazznacht 2025: Kieler Altstadt wird zur Konzertbühne</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jazznacht-2025-kieler-altstadt-wird-zur-konzertbuehne-D4VJUOOERBBAXPHFJ7NQ3D6KUU.html</link><description>Von groovigem Jazz bis hin zu Big-Band-Sound: Die Kieler Jazznacht bietet am Samstag vier Stunden Live-Musik an verschiedenen Locations. Parallel haben viele Geschäfte bis 23 Uhr geöffnet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jazznacht-2025-kieler-altstadt-wird-zur-konzertbuehne-D4VJUOOERBBAXPHFJ7NQ3D6KUU.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Einbruch in Kieler Fundbüro: Elektro-Artikel und Spendengeld entwendet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruch-in-kieler-fundbuero-elektro-artikel-und-spendengeld-entwendet-LNZ5OSDNZFACVJQDBSMOYTPZJI.html</link><description>In das städtische Fundbüro in Kiel ist in der Nacht zu Donnerstag eingebrochen worden. Geklaut wurden unter anderem Elektronikartikel und die Sammelboxen für das Tierheim Uhlenkrog. Das Fundbüro bleibt mehrere Tage geschlossen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruch-in-kieler-fundbuero-elektro-artikel-und-spendengeld-entwendet-LNZ5OSDNZFACVJQDBSMOYTPZJI.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:21:28 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kulinarisch: Die Karte, bitte!</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-die-karte-bitte-WXNQNYG6HNA2PDWTUF37RGUQV4.html</link><description>Das Bargeld wird in der hiesigen Gastronomie immer seltener. Der Newsletter verrät, wie die Restaurantbetreiber das finden. In die Traditionspizzeria San Remo kehrt neues Leben ein. Welche Küche hier jetzt den Ton angibt. Schließlich: Der Bauch von Kiel hat seine Türen geschlossen – als Abschiedsgruß gibt es ein historisches Pasta-Rezept.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-die-karte-bitte-WXNQNYG6HNA2PDWTUF37RGUQV4.html</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>SHportlich: Das steht an am Wochenende</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/shportlich-das-steht-an-am-wochenende,shmag-2566.html</link><description>Beachvolleyball in Timmendorfer Strand, Surfcup in Heiligenhafen und ein Charity-Lauf in Kiel. Samir Chawki mit einem Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3e4febb2-f92b-4486-b8c2-29bc5797fce8</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:34:14 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt-Baustelle: Jetzt kommen die Amerikaner</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/northvolt-baustelle-jetzt-kommen-die-amerikaner,shmag-2560.html</link><description>Das US-Start-up Lyten will fortführen, was der schwedische Konzern in Dithmarschen begonnen hat. Können die das?</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5edc5f60-252e-45ab-89c5-ddfae078bf40</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:34:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>