<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 10:09:15 +0000</lastBuildDate><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:20:21 +0000</pubDate></item><item><title>Was Stadtrat Christian Zierau in Kiel hinterlässt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-stadtrat-christian-zierau-in-kiel-hinterlaesst-L5HDXJZ72BB5LEL47BAVCG3BIU.html</link><description>Der Kieler Stadtverwaltung stehen unruhige Zeiten bevor, denn der Umbruch an der Führungsspitze beginnt. Stadtrat Christian Zierau macht zum Jahreswechsel den Anfang, bevor auch der Oberbürgermeister und seine Stellvertreterin gehen. In seiner Amtszeit hat Zierau selbst für einen Wandel gesorgt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-stadtrat-christian-zierau-in-kiel-hinterlaesst-L5HDXJZ72BB5LEL47BAVCG3BIU.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Gaarden: Tatverdächtiger Brandstifter in Untersuchungshaft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-gaarden-tatverdaechtiger-brandstifter-in-untersuchungshaft-SUD6ZMYN6VBSNNSUAGNKOC2F7E.html</link><description>Bei dem Brand in der Elisabethstraße in Kiel-Gaarden am Montagnachmittag hat die Polizei einen tatverdächtigen Mann festgenommen. Gegen ihn wurde am Dienstag Haftbefehl erlassen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-gaarden-tatverdaechtiger-brandstifter-in-untersuchungshaft-SUD6ZMYN6VBSNNSUAGNKOC2F7E.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:15:44 +0000</pubDate></item><item><title>Brand in Gaarden: Bewohner geschockt und obdachlos - einer in U-Haft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-gaarden-bewohner-geschockt-und-obdachlos-einer-in-u-haft-Y5WCSX45V5DKJF2RG2VWQQQFGE.html</link><description>Bei einem Brand in der Elisabethstraße 102 im Kieler Stadtteil Gaarden mussten die Bewohner evakuiert und im Krankenhaus versorgt werden. Am Tag danach sitzt ein Bewohner tatverdächtig in Untersuchungshaft, die anderen Mieter dürfen nicht zurück in ihre Wohnungen. Der Schock sitzt tief.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-gaarden-bewohner-geschockt-und-obdachlos-einer-in-u-haft-Y5WCSX45V5DKJF2RG2VWQQQFGE.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:58:38 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Kiel-Gaarden: Mutmaßlicher Brandstifter in U-Haft</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/feuer-in-kiel-gaarden-mutmasslicher-brandstifter-in-u-haft,regionkielnews-1190.html</link><description>Vierzehn Menschen mussten über eine Drehleiter gerettet werden. Das Gebäude ist unbewohnbar. Ein Tatverdächtiger wurde festgenommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8ed77a40-814d-49ce-91cb-841ddc5f88f0</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:08:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erfolg auf Strommarkt: VBB Bordesholm mischen europaweit mit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/erfolg-auf-strommarkt-vbb-bordesholm-mischen-europaweit-mit-ZO5KEITSLJB5VBJR3LQZNU7O3A.html</link><description>Wärmepumpe oder Gasheizung? Für Frank Günther, Chef der Versorgungsbetriebe Bordesholm, ist die Antwort klar. Warum? Darüber spricht er im KN-Interview – und berichtet, wie die VBB erneut einen Millionengewinn erzielen konnten und sich die Energiepreise entwickeln könnten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/erfolg-auf-strommarkt-vbb-bordesholm-mischen-europaweit-mit-ZO5KEITSLJB5VBJR3LQZNU7O3A.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dildo Shot in Kiel: Partydrink in Penisform sorgt für Aufsehen und Umsatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dildo-shot-in-kiel-partydrink-in-penisform-sorgt-fuer-aufsehen-und-umsatz-C6WUBQG7NJCKTJSB3EDIF3BH5M.html</link><description>Für die Silvester-Party ist die Frage der Getränke auch nicht unwichtig. In den Getränkeabteilungen der Märkte in Kiel gesellt sich in diesem Jahr neben dem klassischen Sekt auch ein buntes Mischgetränk in Penisform: der „Dildo Shot“ aus den Niederlanden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dildo-shot-in-kiel-partydrink-in-penisform-sorgt-fuer-aufsehen-und-umsatz-C6WUBQG7NJCKTJSB3EDIF3BH5M.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:31:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europäisches Luftkampfsystem FCAS: Entscheidung vertagt, Zukunft unklar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/europaeisches-luftkampfsystem-fcas-entscheidung-vertagt-zukunft-unklar-4OCIM6HQ2VEOLPYIDXO67CJPLM.html</link><description>Es soll das wichtigste und teuerste Prestigeprojekt der europäischen Rüstungskooperation werden. Ob es tatsächlich realisiert wird, steht nun aber weiter in den Sternen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/europaeisches-luftkampfsystem-fcas-entscheidung-vertagt-zukunft-unklar-4OCIM6HQ2VEOLPYIDXO67CJPLM.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:23:11 +0000</pubDate></item><item><title>Politischer Ausblick auf 2026: Landtagswahlen, Reformdruck und Amerika</title><link>https://www.kn-online.de/politik/politischer-ausblick-auf-2026-die-musik-spielt-in-amerika-MVDRSL4UYNFYBLSA6Q22OPVI4I.html</link><description>Fünf Landtagswahlen, die lahmende Konjunktur und der Reformbedarf der Sozialsysteme wird das innenpolitische Jahr in Deutschland bestimmen. Die Musik aber spielt 2026 in den USA, wo Donald Trump Großes plant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/politischer-ausblick-auf-2026-die-musik-spielt-in-amerika-MVDRSL4UYNFYBLSA6Q22OPVI4I.html</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Januar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Januar 2026 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Januar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Januar 2026 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Guinea: Putschführer Doumbouya gewinnt Präsidenten­wahl</title><link>https://www.kn-online.de/politik/guinea-putschfuehrer-doumbouya-gewinnt-praesidenten-wahl-NULBSIRWBJBSLFQADG5SFLZWUU.html</link><description>Guineas Übergangspräsident Mamady Doumbouya gewinnt die Wahl. Die wichtigste Opposition blieb allerdings außen vor. Der General ist in Europa bestens vernetzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/guinea-putschfuehrer-doumbouya-gewinnt-praesidenten-wahl-NULBSIRWBJBSLFQADG5SFLZWUU.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:14:18 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei Kiel: Die aufsehenerregendsten Fälle 2025 im Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-kiel-die-aufsehenerregendsten-faelle-2025-im-ueberblick-GUAJ6KO5CRH5ZOQBLOARLXBWCY.html</link><description>Eine Serie von Messerangriffen in Gaarden, eine Razzia auf einem Schiff der russischen „Schattenflotte“, mehrere Einbrüche an der Hörn und ein Auto im Kleinen Kiel: Das waren 2025 die größten und außergewöhnlichsten Kriminalfälle und Polizeimeldungen in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-kiel-die-aufsehenerregendsten-faelle-2025-im-ueberblick-GUAJ6KO5CRH5ZOQBLOARLXBWCY.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:20:35 +0000</pubDate></item><item><title>Gastbeitrag zur Wiedereröffnung des Konzertsaals am Kieler Schloss</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/gastbeitrag-zur-wiedereroeffnung-des-konzertsaals-am-kieler-schloss-2BMOM6FLPZHKPCJZVRBEKYMS3I.html</link><description>Mitte Januar 2026 soll der Konzertsaal am Kieler Schloss nach Jahren der Sanierung wiedereröffnet werden. Einer, der es nicht abwarten kann, ist Christian Kuhnt. Seit gut 30 Jahren ist der Intendant des Schleswig-Holstein Musik Festivals Fan vom „Kieler Schloss“. Eine Liebeserklärung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/gastbeitrag-zur-wiedereroeffnung-des-konzertsaals-am-kieler-schloss-2BMOM6FLPZHKPCJZVRBEKYMS3I.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nordeuropa 2026: Atommüllendlager eröffnet, Premiers bangen um Wiederwahl</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nordeuropa-2026-atommuellendlager-eroeffnet-premiers-bangen-um-wiederwahl-TGNUY3EAUNDQJKRKLAP5FB37QI.html</link><description>Politische Ungewissheit dürfte das Jahr 2026 in Nordeuropa prägen: Schließlich wird in Dänemark und Schweden gewählt – und die USA erheben weiterhin Anspruch auf Grönland. Ein Überblick über die wichtigsten Themen, die sich für das kommende Jahr bereits abzeichnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nordeuropa-2026-atommuellendlager-eroeffnet-premiers-bangen-um-wiederwahl-TGNUY3EAUNDQJKRKLAP5FB37QI.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:00:27 +0000</pubDate></item><item><title>50. Silvesterlauf Kiel: Es gab nur Gewinner</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/50-silvesterlauf-kiel-es-gab-nur-gewinner-XVKYPTSNZNG4DOMMBFJD7CI7PI.html</link><description>Er ist das wohl entspannteste Event im Kieler Sportjahr: der Silvesterlauf in Ellerbek. Rund 330 Läuferinnen und Läufer waren bei der 50. Ausgabe dabei. Viel wichtiger als die Zeit: Spaß und ein cooles Outfit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/50-silvesterlauf-kiel-es-gab-nur-gewinner-XVKYPTSNZNG4DOMMBFJD7CI7PI.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:42:24 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserrohrbrüche in Kiel und Flintbek behoben</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/wasserrohrbrueche-in-kiel-und-flintbek,regionkielnews-1206.html</link><description>In beiden Orten hat es am letzten Tag des Jahres einen Wasserrohrbruch gegeben. Jeweils rund 100 Haushalte waren betroffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2e29eb4d-ab21-4a7d-a6e1-a7fc55774a03</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:53:07 +0000</pubDate></item><item><title>Auf ein Neues: Die Kieler Nachrichten wünschen einen wundervollen Jahreswechsel</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/auf-ein-neues-die-kieler-nachrichten-wuenschen-einen-wundervollen-jahreswechsel-LCMTMK5EFBGYJFFXSINSMCNDMM.html</link><description>Mit dieser ganz besonderen Aufnahme unseres Fotografen Axel Heimken wünschen wir Ihnen einen wundervollen Jahreswechsel! Wie das aufwändige Foto entstanden ist, erklären wir hier Schritt für Schritt. Achtung: Es waren mehr als 100 Versuche nötig!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/auf-ein-neues-die-kieler-nachrichten-wuenschen-einen-wundervollen-jahreswechsel-LCMTMK5EFBGYJFFXSINSMCNDMM.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 21:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 01.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-01-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-01-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 23:02:05 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 01.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 23:03:29 +0000</pubDate></item><item><title>Politikwissenschaftlerin erklärt: Wie die AfD 2026 im Westen Fuß fassen könnte</title><link>https://www.kn-online.de/politik/die-afd-thematisiert-das-gefuehl-nicht-gesehen-zu-werden-CQIEAOSEMRHVJETQ7IHCPTWBUY.html</link><description>Politikwissenschaftlerin Julia Reuschenbach erklärt, warum die AfD sich bei den Landtagswahlen 2026 auch im Westen endgültig festsetzen könnte und welches Sprengpotenzial im Osten droht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/die-afd-thematisiert-das-gefuehl-nicht-gesehen-zu-werden-CQIEAOSEMRHVJETQ7IHCPTWBUY.html</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 01.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-01-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-01-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 03:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 01.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 03:00:49 +0000</pubDate></item><item><title>Fußball-Trainer Lars Hopp und sein Abenteuer Vanuatu</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/trainer-lars-hopp-fussball-traeume-und-familien-abenteuer-im-suedpazifik,hopp-114.html</link><description>Lars Hopp lebt seinen Traum als Fußball-Globetrotter. Der Kieler will jetzt den kleinen Inselstaat Vanuatu fußballerisch auf Vordermann bringen. Und die Familie zieht mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c63bbef0-1cb5-4e07-a621-4217ddcd74ee</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:19:57 +0000</pubDate></item><item><title>Silvester in Norddeutschland überwiegend friedlich verlaufen</title><link>https://www.ndr.de/silvester-in-norddeutschland-ueberwiegend-friedlich-verlaufen,silvesterbilanz-100.html</link><description>Es gab aber auch Zwischenfälle: In Kiel, Barmstedt und Heide wurden Böller auf Polizisten geworfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6714196c-3b71-4039-b237-9401c6dfb919</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:28:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>