<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 10:23:09 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>"Kiel geht immer": Filmförde hat seit zehn Jahren die SH-Filmszene im Blick</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/reihe-filmfoerde-hat-seit-zehn-jahren-die-sh-filmszene-im-blick-kiel-geht-immer-47Q7TQ7SA5D6NBGNALGVVXWD44.html</link><description>Was mit einem Kurzfilmabend begann, zeigt seit zehn Jahren querbeet, was in Kiel und Schleswig-Holstein an Filmen entsteht. Am 11. Februar feiern die Erfinder Jörg Meyer und Helmut Schulzeck mit einem Kurzfilmprogramm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/reihe-filmfoerde-hat-seit-zehn-jahren-die-sh-filmszene-im-blick-kiel-geht-immer-47Q7TQ7SA5D6NBGNALGVVXWD44.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:06:00 +0000</pubDate></item><item><title>Runde Tische in Kiel: Bürgerbeteiligung fördert Gemeinschaft und Demokratie</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/runde-tische-in-kiel-buergerbeteiligung-foerdert-gemeinschaft-und-demokratie-KUQDBMGEEBAJHJ5NLHQOW2EHZM.html</link><description>Von Armutsbekämpfung bis Nachbarschaftspflege: „Runde Tische“ sind ein beliebtes Format, wenn Menschen an einem gemeinsamen Ziel arbeiten wollen. Ein Bündnis aus Kiel erzählt, warum es diese Form der bürgerlichen Beteiligung für zeitgemäß hält.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/runde-tische-in-kiel-buergerbeteiligung-foerdert-gemeinschaft-und-demokratie-KUQDBMGEEBAJHJ5NLHQOW2EHZM.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:44:49 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrsunfall in Kiel-Pries: Auto zerstört Gartenzaun und fährt in Haus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkehrsunfall-in-kiel-pries-auto-zerstoert-gartenzaun-und-faehrt-in-haus-LEAM3CJVKRDVHE5KOEOEMCCY6Y.html</link><description>Durch einen lauten Knall wurden Anwohner in Kiel-Pries am Dienstag auf einen Verkehrsunfall aufmerksam. Ein Auto ist in ein Haus gefahren. Wie konnte es dazu kommen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkehrsunfall-in-kiel-pries-auto-zerstoert-gartenzaun-und-faehrt-in-haus-LEAM3CJVKRDVHE5KOEOEMCCY6Y.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:00:10 +0000</pubDate></item><item><title>KVG in Kiel: Neue Elektrobusse kommen. Dieselbusse müssen durchhalten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kvg-in-kiel-neue-elektrobusse-kommen-dieselbusse-muessen-durchhalten-H2OEK2ESERCCTAGCB6HS5SMT2U.html</link><description>Es gibt einen Lichtblick für die ausgedünnte Bus-Flotte der Kieler Verkehrsgesellschaft (KVG): Die ersten neuen Gelenkbusse sind im Einsatz. Doch es kommt weiterhin zu Problemen im Fahrplan.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kvg-in-kiel-neue-elektrobusse-kommen-dieselbusse-muessen-durchhalten-H2OEK2ESERCCTAGCB6HS5SMT2U.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine-Krieg: Macron will direkte Gespräche Europas mit Putin</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-krieg-macron-will-direkte-gespraeche-europas-mit-putin-S43ZJSQ2M5FG5FV3S3GCCEKUZ4.html</link><description>Frankreichs Präsident Macron spricht sich für einen neuen Dialog mit Russland aus. Kremlsprecher Peskow bestätigt erste Kontakte und die Bereitschaft zu Gesprächen auf höchster Ebene.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-krieg-macron-will-direkte-gespraeche-europas-mit-putin-S43ZJSQ2M5FG5FV3S3GCCEKUZ4.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:16:17 +0000</pubDate></item><item><title>Schiffe schädigen Ostsee-Meeresboden: Neue Studie zeigt drastische Auswirkungen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schiffe-schaedigen-ostsee-meeresboden-neue-studie-zeigt-drastische-auswirkungen-BTEJ4E2TSBCTNK6NZPUK54773A.html</link><description>Große Schiffe wurden bislang meist wegen ihrer Schadstoff-Emissionen und des Unterwasser-Lärms kritisch betrachtet. Nun haben Wissenschaftler aus Kiel und Rostock herausgefunden, dass diese Schiffe auch erhebliche Auswirkungen auf den Meeresboden der Ostsee haben. Die Ergebnisse sind erschreckend.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schiffe-schaedigen-ostsee-meeresboden-neue-studie-zeigt-drastische-auswirkungen-BTEJ4E2TSBCTNK6NZPUK54773A.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>Cybermobbing: EU kündigt Melde-App an an – jeder Vierte betroffen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-kommission-kuendigt-melde-app-fuer-cybermobbing-an-jeder-vierte-jugendliche-betroffen-2VM47ST2GRFRTFYYXMWGABVQ5U.html</link><description>Hass und Hetze im Netz treffen auch immer mehr junge Menschen in Europa. Nun legt die EU-Kommission einen Aktionsplan vor, um Cybermobbing wirksamer zu bekämpfen. Unter den Maßnahmen ist auch eine EU-weite Melde-App.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-kommission-kuendigt-melde-app-fuer-cybermobbing-an-jeder-vierte-jugendliche-betroffen-2VM47ST2GRFRTFYYXMWGABVQ5U.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:40:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: 2500 Tarifbeschäftigte streiken für mehr Lohn</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-2500-tarifbeschaeftigte-streiken-fuer-mehr-lohn-NCF2GHRGLBDQXBPDUPB3ZYRRUU.html</link><description>Tausende Landesbeschäftigte in Schleswig-Holstein legten am Dienstag die Arbeit nieder und zogen in einem lautstarken Warnstreik durch Kiel. Vor dem Landeshaus wurden sogar einige Pyro-Fackeln gezündet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-2500-tarifbeschaeftigte-streiken-fuer-mehr-lohn-NCF2GHRGLBDQXBPDUPB3ZYRRUU.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:17:29 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: 2500 Tarifbeschäftigte streiken für mehr Lohn</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-2500-tarifbeschaeftigte-streiken-fuer-mehr-lohn-NCF2GHRGLBDQXBPDUPB3ZYRRUU.html</link><description>Tausende Landesbeschäftigte in Schleswig-Holstein legten am Dienstag die Arbeit nieder und zogen in einem lautstarken Warnstreik durch Kiel. Vor dem Landeshaus wurden sogar einige Pyro-Fackeln gezündet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-2500-tarifbeschaeftigte-streiken-fuer-mehr-lohn-NCF2GHRGLBDQXBPDUPB3ZYRRUU.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:17:29 +0000</pubDate></item><item><title>Brand in Kiel-Gaarden: Feuerwehr in Hans-Christian-Andersen-Schule im Einsatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-kiel-gaarden-feuerwehr-in-hans-christian-andersen-schule-im-einsatz-BV6QB57F2NFNPFSPNHTE6MNJTU.html</link><description>In der Hans-Christian-Andersen-Schule im Kieler Stadtteil Gaarden hat es am Dienstag gebrannt. Das Feuer war nach Angaben der Feuerwehr Kiel im zweiten Stock des Gebäudes ausgebrochen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-kiel-gaarden-feuerwehr-in-hans-christian-andersen-schule-im-einsatz-BV6QB57F2NFNPFSPNHTE6MNJTU.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:54:16 +0000</pubDate></item><item><title>Humanoider Roboter im Praxistest: Hugo weist im UKSH in Kiel den Weg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/humanoider-roboter-im-praxistest-hugo-weist-im-uksh-in-kiel-den-weg-3WLYBDGVAVCHXPWUA45ZQ2X75Q.html</link><description>Am Universitätsklinikum Schleswig-Holstein in Kiel war am Dienstag testweise ein Roboter am Haupteingang im Einsatz, der Patienten und Besuchern den Weg weisen kann. Der 1,50 Meter große Hugo ist Teil eines deutsch-dänischen Forschungsprojekts. Was dahintersteckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/humanoider-roboter-im-praxistest-hugo-weist-im-uksh-in-kiel-den-weg-3WLYBDGVAVCHXPWUA45ZQ2X75Q.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:07:14 +0000</pubDate></item><item><title>Homophobe Messerattacke in Kiel: Hauptbeschuldigter war erst 15 Jahre alt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/homophobe-messerattacke-in-kiel-hauptbeschuldigter-war-erst-15-jahre-alt-SKNXDS7GBNGMXJTT6FW3TY7VDU.html</link><description>Mehr als drei Jahre nach der mutmaßlich homophoben Messerattacke vor der Bar „Mum&amp;amp;Dad“ in Kiel hat die Staatsanwaltschaft drei Beschuldigte angeklagt. Alle waren zum Tatzeitpunkt noch minderjährig. Einen 23-Jährigen hatte das Trio damals lebensgefährlich verletzt. Die Einzelheiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/homophobe-messerattacke-in-kiel-hauptbeschuldigter-war-erst-15-jahre-alt-SKNXDS7GBNGMXJTT6FW3TY7VDU.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:22:17 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Tiefgarage an der Hörn: Nächster Einsatz in Kiel-Gaarden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wieder-an-der-hoern-rauchentwicklung-in-tiefgarage-in-kiel-gaarden-22NUU37XBVENTOFLXL6QMTCU24.html</link><description>Die Kieler Feuerwehr musste am Dienstagnachmittag zu einem Einsatz in einer Tiefgarage im Stadtteil Gaarden ausrücken. Dort brannten zwei Pkw. Den Feuerwehrleuten ist die Adresse an der Hörn schon von früheren Einsätzen bekannt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wieder-an-der-hoern-rauchentwicklung-in-tiefgarage-in-kiel-gaarden-22NUU37XBVENTOFLXL6QMTCU24.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:03:58 +0000</pubDate></item><item><title>UKSH Kiel: Praxistest mit humanoidem Roboter "HuGo"</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/uksh-kiel-praxistest-mit-humanoidem-roboter-hugo,shmag-6984.html</link><description>Patientinnen und Patienten begrüßen, Besuchenden den Weg zur Station erklären: Das alles und mehr soll demnächst dieser Roboter übernehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/385d862c-a893-46c4-95a7-6d79d2763f1e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:29:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schockanrufe in Kiel: Russischstämmige Menschen als Ziel der Kriminellen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schockanrufe-in-kiel-russischstaemmige-menschen-als-ziel-der-kriminellen-INDIA7QJIFF3TLASRXPQ2B7V3M.html</link><description>Mit einer veränderten Variante des Schockanrufs haben es Kriminelle aktuell auf russischstämmige Menschen in Kiel abgesehen. Die Polizei warnt vor der neuen Betrugsmasche. Neben mehreren Versuchstaten wurde eine 85-Jährige aus Kiel-Gaarden zum Opfer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schockanrufe-in-kiel-russischstaemmige-menschen-als-ziel-der-kriminellen-INDIA7QJIFF3TLASRXPQ2B7V3M.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europaweite Polizei-Kontrollen von Bussen und Lkw</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/europaweite-polizei-kontrollen-von-bussen-und-lkw,shmag-6976.html</link><description>Beim Thema Ladungssicherheit sind Bagger das Paradebeispiel für Robert van Uden von der Polizei Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/78c5b083-53e3-4226-90a1-3482be660d10</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:22:25 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Umfrage: Optimistische Konjunktur-Prognose der IHK</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/optimistische-konjunktur-prognose-der-ihk,shmag-6982.html</link><description>Auch in der Pumpenfabrik EDUR in Kiel sind die Auftragsbücher wieder voller als zuletzt. Sorgenkind bleibt der Einzelhandel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/70f81f03-2f26-4a88-8006-467aacbda4e3</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:35:38 +0000</pubDate></item><item><title>Drostei: Graffiti-Ausstellung zeigt Porträts</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/drostei-graffiti-ausstellung-zeigt-portraits,shmag-6988.html</link><description>In der Ausstellung "Faces of Urban Art" zeigen Künstler aus Österreich, Spanien, Berlin, Kiel und Halstenbek ihre Werke.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/855e8938-97a4-40ba-aa5b-64eac5ebba21</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:44:10 +0000</pubDate></item><item><title>Feueralarm bei Infoabend: Chemie-Experiment am Hans-Geiger-Gymnasium</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feueralarm-bei-infoabend-chemie-experiment-am-hans-geiger-gymnasium-KARVVM3VSBBG5B4NUJJVTMJ2FA.html</link><description>Bei einem Chemie-Experiment im Rahmen eines Informationsabends für künftige Fünftklässler am Hans-Geiger-Gymnasium in Kiel-Gaarden wurde Feueralarm ausgelöst. Die Feuerwehr rückte mit dem Löschzug der Ostwache aus. Verletzt wurde jedoch niemand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feueralarm-bei-infoabend-chemie-experiment-am-hans-geiger-gymnasium-KARVVM3VSBBG5B4NUJJVTMJ2FA.html</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:47:53 +0000</pubDate></item><item><title>Finanztip: Hausbesitzer sollten jetzt Solarmodule montieren, sonst drohen Einnahmeverluste</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/finanztip-hausbesitzer-sollten-jetzt-solarmodule-montieren-sonst-drohen-einnahmeverluste-6OIY22CLPRELPMWRXRQHCFZWGQ.html</link><description>Wirtschaftsministerin Katherina Reiche will die Förderung für Hausdachanlagen streichen. Der Geldratgeber Finanztip empfiehlt deshalb Hausbesitzern, sich noch in diesem Jahr eine Photovoltaikanlage zuzulegen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/finanztip-hausbesitzer-sollten-jetzt-solarmodule-montieren-sonst-drohen-einnahmeverluste-6OIY22CLPRELPMWRXRQHCFZWGQ.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:44:42 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Roboter Hugo im UKSH hilft + Spenden ermöglichen Mutter das Studium +  Anklage nach Messerattacke</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traegerartikel-fuer-kn-oder-5in5-kiel-am-11-02-2026-CSEXQADWBRF5HCQWRHSLMYDK3Y.html</link><description>Erinnern Sie sich noch an den November 2022 und das Entsetzen zurück, das sich nach einem Messerangriff vor einer Bar auf einen 23-Jährigen in Kiel breitmachte? Zuletzt herrschte in dem Fall lange Stille,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/traegerartikel-fuer-kn-oder-5in5-kiel-am-11-02-2026-CSEXQADWBRF5HCQWRHSLMYDK3Y.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 03:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Februar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Februar 2026 hinein die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2026: Konzerte in Kiel und Region im Februar</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten und ergänzten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region, für die es noch Karten gibt, sind im Februar 2026 hinein die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2026-konzerte-in-kiel-und-region-im-februar-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vor dem informellen EU-Gipfel: Europa-Union mahnt, EU nicht auf Standortpolitik zu verengen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/vor-dem-informellen-eu-gipfel-europa-union-mahnt-eu-nicht-auf-standortpolitik-zu-verengen</link><description>Berlin/Brüssel, 11. Februar – Anlässlich des morgigen informellen Treffens der europäischen Staats- und Regierungschefs mahnt die überparteiliche Europa-Union Deutschland einen strategischen Kurswechsel an. Wettbewerbsfähigkeit ist dabei kein Selbstzweck – aber sie ist die unverzichtbare Grundlage dafür, dass Europa wirtschaftlich, technologisch und damit auch sicherheitspolitisch handlungsfähig bleibt.</description><guid isPermaLink="false">news-20694</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Theater Die Komödianten nimmt mit dem Ein-Personen-Stück "Einhandsegeln" Kurs aufs Meer</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/theater-die-komoedianten-nimmt-mit-dem-ein-personen-stueck-einhandsegeln-kurs-aufs-meer-72SPCJGADBCFRLLHQC34Z7YX2U.html</link><description>„Einhandsegeln“ und „Theaterschläfer“: Das Theater Die Komödianten in Kiel geht mit einer Premiere und ein paar Bühnenexperimenten in seine zweite Spielzeithälfte. Erst mal aber gibt Ivan Dentler mit dem Ein-Mann-Stück „Einhandsegeln“ ein Bühnensolo.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/theater-die-komoedianten-nimmt-mit-dem-ein-personen-stueck-einhandsegeln-kurs-aufs-meer-72SPCJGADBCFRLLHQC34Z7YX2U.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Winterblues: Tipps gegen das Stimmungstief in Kiel und SH</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterblues-tipps-fuer-kiel-und-schleswig-holstein-gegen-das-stimmungstief-L3S3KSQGORAVNIVCDO5EVUJN3A.html</link><description>In Schleswig-Holstein kann der Winter lang und dunkel erscheinen, doch mit ein paar Tricks lässt sich die Jahreszeit erträglicher gestalten. Es gibt in Kiel und der Region viele Möglichkeiten, die Stimmung aufzuhellen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterblues-tipps-fuer-kiel-und-schleswig-holstein-gegen-das-stimmungstief-L3S3KSQGORAVNIVCDO5EVUJN3A.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:03:57 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Bereits der fünfte Brand in einer Tiefgarage</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/fuenfter-brand-in-14-tagen-erneut-feuer-in-kieler-tiefgarage,garagenbrand-100.html</link><description>In der Garage brannten zwei Fahrzeuge aus. Drei Feuerwehren waren im Einsatz. War es Brandstiftung? Nun werden Spuren ausgewertet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/479a64f6-b9dd-46e0-baa8-28103e8b14b6</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:09:31 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall auf Holtenauer Hochbrücke in Kiel: Fahrer begeht Fahrerflucht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-holtenauer-hochbruecke-in-kiel-fahrer-begeht-fahrerflucht-2M7EF4CF6BFFDEDEPEE7INLTVA.html</link><description>Ein Autofahrer hat bei einem Unfall auf der Holtenauer Hochbrücke in Kiel Teile eines Kühlergrills verloren und die Leitplanke beschädigt. Jetzt wird nach der Person gesucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-auf-holtenauer-hochbruecke-in-kiel-fahrer-begeht-fahrerflucht-2M7EF4CF6BFFDEDEPEE7INLTVA.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:21:02 +0000</pubDate></item><item><title>Falschparker: Stadt Kiel lehnt Änderungen im Bremerskamp</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falschparker-stadt-kiel-lehnt-aenderungen-im-bremerskamp-X62B44DLGJFCLOX2QUIO4ORD6U.html</link><description>Autofahrer tappen im Uni-Viertel in die Abschleppfalle: Auch ohne Verbotsschilder parken Autos illegal. Der Ortsbeirat hat der Stadt Kiel einige Vorschläge zur Parksituation gemacht. Doch die Antworten überraschen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falschparker-stadt-kiel-lehnt-aenderungen-im-bremerskamp-X62B44DLGJFCLOX2QUIO4ORD6U.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Messerattacke vor Kieler Bar: Drei Männer angeklagt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/nach-messerattacke-vor-kieler-bar-drei-maenner-angeklagt,messerattacke-128.html</link><description>Im November 2022 wurde in der Bar "Mum&amp;amp;Dad" ein Mann lebensgefährlich verletzt. Ein schwulenfeindliches Motiv wird geprüft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e46d2cde-3158-40c8-bd00-140b2e2f34eb</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:09:17 +0000</pubDate></item><item><title>Stadträte-Wahl: Alles über die Top-Jobs im Kieler Rathaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtraete-wahl-alles-ueber-die-top-jobs-im-kieler-rathaus-W4COTM7HCFBZLIAYKXRGPUBH6A.html</link><description>Die Verantwortung ist groß, die politische Gestaltungsfreiheit aber auch: Die Posten von Stadträten gehören zu den Top-Jobs in der Kieler Verwaltungsspitze. Die wichtigsten Fakten kurz vor der Wahl am 19. Februar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtraete-wahl-alles-ueber-die-top-jobs-im-kieler-rathaus-W4COTM7HCFBZLIAYKXRGPUBH6A.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:28:49 +0000</pubDate></item><item><title>Lyten und Northvolt 3: Kippt der Traum der Batteriefabrik in Heide?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-und-northvolt-3-kippt-der-traum-der-batteriefabrik-in-heide-VYWJ75IPZZDLDMGLMHYEPY22XA.html</link><description>Das US-Start-up Lyten erwägt einen Einstieg bei Northvolt 3 in Heide, was für Schleswig-Holstein Probleme mit sich bringen könnte. Die Opposition im Landtag zeigt sich alarmiert. Kippt der Traum von der riesigen Batteriefabrik endgültig?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-und-northvolt-3-kippt-der-traum-der-batteriefabrik-in-heide-VYWJ75IPZZDLDMGLMHYEPY22XA.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:47:13 +0000</pubDate></item><item><title>Einschränkungen im Zugverkehr Kiel-Hamburg: Bauarbeiten ab 27. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einschraenkungen-im-zugverkehr-kiel-hamburg-bauarbeiten-ab-27-februar-PT6Z3WYUXVEWLN2U77AUOX46VI.html</link><description>Reisende zwischen Kiel und Hamburg müssen sich auf Zugausfälle vorbereiten. Ab Ende Februar 2026 kommt es zu erheblichen Einschränkungen im Bahnverkehr, die bis Mitte März andauern. Welche Alternativen es gibt und wie Sie trotzdem ans Ziel kommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einschraenkungen-im-zugverkehr-kiel-hamburg-bauarbeiten-ab-27-februar-PT6Z3WYUXVEWLN2U77AUOX46VI.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Einschränkungen im Zugverkehr Kiel-Hamburg: Bauarbeiten ab 27. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einschraenkungen-im-zugverkehr-kiel-hamburg-bauarbeiten-ab-27-februar-PT6Z3WYUXVEWLN2U77AUOX46VI.html</link><description>Reisende zwischen Kiel und Hamburg müssen sich auf Zugausfälle vorbereiten. Ab Ende Februar 2026 kommt es zu erheblichen Einschränkungen im Bahnverkehr, die bis Mitte März andauern. Welche Alternativen es gibt und wie Sie trotzdem ans Ziel kommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einschraenkungen-im-zugverkehr-kiel-hamburg-bauarbeiten-ab-27-februar-PT6Z3WYUXVEWLN2U77AUOX46VI.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Größte NATO-Übung des Jahres macht Station in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/groesste-nato-uebung-des-jahres-macht-station-in-kiel,nato-510.html</link><description>14 Schiffe treffen sich im Rahmen des Manövers "Steadfast Dart". Es geht darum, sich gegen mögliche Angriffe zu wappnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9f6ec9a8-0e4d-4bf9-bb32-81bef6b90f6e</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:23:06 +0000</pubDate></item><item><title>Steadfast Dart 2026 läuft: Das Nato-Großmanöver erreicht Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/steadfast-dart-2026-laeuft-das-nato-grossmanoever-erreicht-kiel-CV76JQ2AA5BBNELYPZ5VMHZFZE.html</link><description>Der Marinestützpunkt in Kiel ist derzeit voll belegt: Das Nato-Großmanöver „Steadfast Dart“ läuft. Sogar in Eckernförde und bei der Werft German Naval Yards liegen jetzt Militärschiffe. 2500 Soldaten und zehn Einheiten sind am Mittwoch bereits an die Ostsee gekommen. Doch das ist erst der Anfang.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/steadfast-dart-2026-laeuft-das-nato-grossmanoever-erreicht-kiel-CV76JQ2AA5BBNELYPZ5VMHZFZE.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Frauen in der Wissenschaft: Wie sieht es an der Uni Kiel aus?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/frauen-in-der-wissenschaft-wie-sieht-es-an-der-uni-kiel-aus,shmag-7014.html</link><description>30 Prozent der Professuren werden hier von Frauen ausgeführt. Dr. Iris Werner erinnert sich an die Zeit, als es nur neun Prozent waren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ffa8e20c-356e-442a-ac7e-66f5d9ee38f3</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:32:42 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel mit Last-Second-Sieg bei den Rhein-Neckar Löwen</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel-Rhein-Neckar-Loewen,thw-kiel-372.html</link><description>Nahezu die gesamte Partie rannten die "Zebras" in Mannheim einem Rückstand hinterher, holten dann aber doch die wichtigen Punkte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9fc76036-0d30-4d23-86b6-51ff53371be5</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:43:58 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 12.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-12-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-12-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 12.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-12-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-12-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Münchner Sicherheitskonferenz: Experten warnen vor Lücke in Europas nuklearer Abschreckung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/muenchner-sicherheitskonferenz-experten-warnen-vor-luecke-in-europas-nuklearer-abschreckung-OLO7UZWWVVFNPEUTZXKQGRHPLA.html</link><description>Müssen die Europäer in der veränderten Sicherheitslage Abschreckung mit Atombomben neu denken? Vor der Münchner Sicherheitskonferenz beleuchten Forscher die Optionen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/muenchner-sicherheitskonferenz-experten-warnen-vor-luecke-in-europas-nuklearer-abschreckung-OLO7UZWWVVFNPEUTZXKQGRHPLA.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 01:59:45 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 12.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-12-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-12-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:01:28 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 12.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-12-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-12-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:02:10 +0000</pubDate></item><item><title>Bergstraßen Babbaz: Diamond und Gambino melden sich als Doppel-B zurück</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bergstrassen-babbaz-diamond-und-gambino-melden-sich-als-doppel-b-zurueck-VLVKNI5BDJCMTLNFLZKBS4LRFM.html</link><description>Früher Bergstraßen Babbaz, heute Doppel-B oder auch Big Bang: Diamond und Gambino kehren nach gut zehn Jahren Funkstille zurück mit neuen Songs und frischen Videoclips. Den Impuls fürs Comeback setzte ein Reel zur Wiedereröffnung der Kieler Kult-Disco „Tucholsky”.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bergstrassen-babbaz-diamond-und-gambino-melden-sich-als-doppel-b-zurueck-VLVKNI5BDJCMTLNFLZKBS4LRFM.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bergstraßen Babbaz: Diamond und Gambino melden sich als Doppel-B zurück</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bergstrassen-babbaz-diamond-und-gambino-melden-sich-als-doppel-b-zurueck-VLVKNI5BDJCMTLNFLZKBS4LRFM.html</link><description>Früher Bergstraßen Babbaz, heute Doppel-B oder auch Big Bang: Diamond und Gambino kehren nach gut zehn Jahren Funkstille zurück mit neuen Songs und frischen Videoclips. Den Impuls fürs Comeback setzte ein Reel zur Wiedereröffnung der Kieler Kult-Disco „Tucholsky”.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bergstrassen-babbaz-diamond-und-gambino-melden-sich-als-doppel-b-zurueck-VLVKNI5BDJCMTLNFLZKBS4LRFM.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Manöver "Steadfast Dart" in Kiel und wohl jüngste Zahnärztin aus SH</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-manoever-steadfast-dart-in-kiel-und-wohl-juengste-zahnaerztin-aus-sh-JRXMM2H3SRCRLPYQVM66TNUIHA.html</link><description>Es ist die größte Militärübung der Nato in diesem Jahr: Mit dem Großmanöver „Steadfast Dart“ will das Verteidigungsbündnis auch ohne die USA militärische Stärke demonstrieren. Das wird nun in Kiel durch...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nato-manoever-steadfast-dart-in-kiel-und-wohl-juengste-zahnaerztin-aus-sh-JRXMM2H3SRCRLPYQVM66TNUIHA.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Vier Fragen an die Veranstaltungsleitung Sonja Hummel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vier-fragen-an-die-veranstaltungsleitung-sonja-hummel-E4GQZNLMLJAI7AT62ZTZISHJ5M.html</link><description>Kiel singt und spielt für Kiel: "das gesamte Spektrum, das Kiel zu bieten hat" - die Veranstaltungsleitung Sonja Hummel erzählt, warum Kiel singt und spielt so wichtig ist</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vier-fragen-an-die-veranstaltungsleitung-sonja-hummel-E4GQZNLMLJAI7AT62ZTZISHJ5M.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Approbation mit 23 Jahren: So wurde Carina Schrills Schleswig-Holsteins jüngste Zahnärztin</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/approbation-mit-23-jahren-so-wurde-carina-schrills-schleswig-holsteins-juengste-zahnaerztin-XXWKHFCKSFC4DPHMIS6FV5F3QY.html</link><description>Carina Schrills hat ihr Zahnmedizinstudium an der CAU Kiel schnellstmöglich absolviert – und mit Bestnote abgeschlossen. Mit nur 23 Jahren ist sie die wohl jüngste Zahnärztin Schleswig-Holsteins. Für ihren Traumjob hat sie unermüdlich gearbeitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/approbation-mit-23-jahren-so-wurde-carina-schrills-schleswig-holsteins-juengste-zahnaerztin-XXWKHFCKSFC4DPHMIS6FV5F3QY.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:29:23 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel und Neumünster: Polizei warnt erneut vor Schockanrufen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-und-neumuenster-polizei-warnt-erneut-vor-schockanrufen,regionkielnews-1442.html</link><description>Aktuell häufen sich in Neumünster, Kiel und Umgebung Anrufe falscher Polizeibeamter oder vermeintlicher Familienangehöriger.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/08d201cf-d3da-4cf4-862f-0d257994d619</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:41:38 +0000</pubDate></item><item><title>Wegen fehlender E-Busse: KVG warnt vor Einschränkungen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/wegen-fehlender-e-busse-kvg-warnt-vor-einschraenkungen,regionkielnews-1444.html</link><description>Wie die Kieler Verkehrsgesellschaft mitteilt, muss der Fahrplan aufgrund fehlender Busse teilweise ausgedünnt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b069cefc-bf7b-4a38-b39a-ce88d0694a11</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:41:58 +0000</pubDate></item><item><title>Schleswig-Holstein im Wintermodus: Schnee und Glätte bis Ende Februar?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schleswig-holstein-im-wintermodus-schnee-und-glaette-bis-ende-februar-O257H6YO4VG2ZDY7RBARMNYACE.html</link><description>Der Winter in Schleswig-Holstein hält sich hartnäckig: Schnee, Glätte und Frost erwartet der Kieler Meteorologe Kent Heinemann in den kommenden Tagen – der gestörte Polarwirbel bringt kältere Luftmassen in die Region. Wo droht Schneefall, wie lange bleibt die Kälte?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schleswig-holstein-im-wintermodus-schnee-und-glaette-bis-ende-februar-O257H6YO4VG2ZDY7RBARMNYACE.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:23:02 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel - Schalke: Der "ewige" Dzeko glänzt und feiert Comeback im Norden</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/holstein-kiel-empfaengt-schalke-dzeko-feiert-comeback-im-norden,dzeko-112.html</link><description>Der frühere Wolfsburger Meisterstürmer erlebt mit fast 40 Jahren seinen X-ten Fußball-Frühling. Am Sonntag gastiert er mit Schalke bei Holstein Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f6e0e74c-1971-4208-943b-3d0b2c7d0a43</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:57:35 +0000</pubDate></item><item><title>Unter Zerstörung: Europa bei der Münchner Sicherheitskonferenz</title><link>https://www.kn-online.de/politik/unter-zerstoerung-europa-bei-der-muenchner-sicherheitskonferenz-FE45PJI6KNHRNNLOQJ4RVA6KW4.html</link><description>Die Münchner Sicherheitskonferenz trägt in diesem Jahr den dramatischen Titel „Unter Zerstörung“. In der bayerischen Landeshauptstadt wird das Hauptthema sein: Wie kann Europa in dieser destruktiven Welt als Bund der Demokratien überleben?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/unter-zerstoerung-europa-bei-der-muenchner-sicherheitskonferenz-FE45PJI6KNHRNNLOQJ4RVA6KW4.html</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:00:19 +0000</pubDate></item></channel></rss>