<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 14:26:37 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Vor dem informellen EU-Gipfel: Europa-Union mahnt, EU nicht auf Standortpolitik zu verengen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/vor-dem-informellen-eu-gipfel-europa-union-mahnt-eu-nicht-auf-standortpolitik-zu-verengen</link><description>Berlin/Brüssel, 11. Februar – Anlässlich des morgigen informellen Treffens der europäischen Staats- und Regierungschefs mahnt die überparteiliche Europa-Union Deutschland einen strategischen Kurswechsel an. Wettbewerbsfähigkeit ist dabei kein Selbstzweck – aber sie ist die unverzichtbare Grundlage dafür, dass Europa wirtschaftlich, technologisch und damit auch sicherheitspolitisch handlungsfähig bleibt.</description><guid isPermaLink="false">news-20694</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel nimmt den Mehrjährigen EU-Finanzrahmen unter die Lupe!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-nimmt-den-mehrjaehrigen-eu-finanzrahmen-unter-die-lupe</link><description>Der Mehrjährige Finanzrahmen legt fest, wofür die EU in den kommenden Jahren Milliarden ausgibt. Welche politischen Prioritäten stecken dahinter und wo wird gestritten? Darüber diskutieren wird beim nächsten Stammtisch der Europa-Union Kiel am 26. Februar 2026 gesprochen.</description><guid isPermaLink="false">news-20698</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Deine Zukunft - Deine Meinung: Europäische Sicherheitspolitik aus Schülerperspektive</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/deine-zukunft-deine-meinung-europaeische-sicherheitspolitik-aus-schuelerperspektive</link><description>Unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ haben sich insgesamt rund 75 Schülerinnen und Schüler in der letzten Januarwoche 2026 in Bad Malente zusammengefunden, um sich intensiv mit der europäischen Sicherheitspolitik auseinanderzusetzen. Mit dabei waren Schülerinnen und Schüler der Bruno-Lorenzen-Gemeinschaftsschule aus Schleswig, des Emil-von-Behring-Gymnasiums Großhansdorf sowie der Friedrich-List Schule aus Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">news-20699</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:33:37 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union bei Ehrenamtstagen Norderstedt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-bei-ehrenamtstagen-norderstedt</link><description>Vom 27. Februar bis 1. März 2026 verwandelt sich das Erdgeschoss des Herold-Center Norderstedt wieder in einen lebendigen Treffpunkt für Engagement, Austausch und Mitmachen: Die Ehrenamtstage laden Euch täglich von 12 bis 18 Uhr ein, die Vielfalt des ehrenamtlichen Lebens in Norderstedt kennenzulernen.</description><guid isPermaLink="false">news-20712</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:19:31 +0000</pubDate></item><item><title>Kooperationen für Europas Zukunft</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/kooperationen-fuer-europas-zukunft</link><description>Europa braucht neue Allianzen – und genau hier setzt die Europa-Union Schleswig-Holstein derzeit spürbare Akzente. Unter dem Leitmotiv „Europapolitische Bildung stärken, Allianzen schmieden, Impulse setzen“ absolvierte unser Landesvorsitzender Stefan Studt am 18. Februar 2026 eine Reihe von Besuchen in Kiel. Begleitet wurde er von Landesgeschäftsführer Ralf Rose und Praktikantin Emily Schönau.</description><guid isPermaLink="false">news-20713</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:32:56 +0000</pubDate></item><item><title>Neubautrasse Hamburg–Hannover: Initiative Deutschlandtakt fordert Bundestag-Zustimmung</title><link>https://www.kn-online.de/der-norden/neubautrasse-hamburg-hannover-initiative-deutschlandtakt-fordert-bundestag-zustimmung-N4FIKSQEZRGQRILKM25WCSUS2Q.html</link><description>Die Initiative Deutschlandtakt fordert den Bundestag auf, gegen die „Realitätsverweigerung“ der niedersächsischen Landesregierung vorzugehen. Laut der Initiative könnte man für die Neubaustrecke Hamburg–Hannover europäische Fördermittel erhalten. Droht ein Verkehrschaos bei Ablehnung des Projekts?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/der-norden/neubautrasse-hamburg-hannover-initiative-deutschlandtakt-fordert-bundestag-zustimmung-N4FIKSQEZRGQRILKM25WCSUS2Q.html</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:52:01 +0000</pubDate></item><item><title>Ansturm zur Premiere: Freude und Frust beim ersten Tag der Fähren in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ansturm-zur-premiere-freude-und-frust-beim-ersten-tag-der-faehren-in-kiel-GUSZRP4OFBCGLN5WXGEZHWHBWQ.html</link><description>Nach dem ersten Tag der Fähren in Kiel gingen am Sonntag Hunderte Besucherinnen und Besucher zufrieden nach Hause. Viele waren aber auch gefrustet. Denn wer sich für eine der Führungen auf der Stena-Fähre anmelden wollte, musste früh vor Ort sein. Eindrücke vom Aktionstag am Schwedenkai.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ansturm-zur-premiere-freude-und-frust-beim-ersten-tag-der-faehren-in-kiel-GUSZRP4OFBCGLN5WXGEZHWHBWQ.html</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:24:03 +0000</pubDate></item><item><title>Wohnen in Kiel: Neues Projekt in Muhliusstraße für Senioren und Studenten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnen-in-kiel-neues-projekt-in-muhliusstrasse-fuer-senioren-und-studenten-QPAX6PVGTZH7VELRTUFCEH4K3E.html</link><description>Im Herzen der Stadt Kiel leben bald Studierende und ältere Menschen mit Behinderung unter einem Dach: Die Umbauphase für das Wohnprojekt „Muhliushof“ ist am Freitag gestartet. Es entsteht Wohnraum für 47 Menschen. Das Konzept hält einige Besonderheiten parat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnen-in-kiel-neues-projekt-in-muhliusstrasse-fuer-senioren-und-studenten-QPAX6PVGTZH7VELRTUFCEH4K3E.html</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:18:37 +0000</pubDate></item><item><title>Philharmonisches Konzert in Kiel: Kobekina begeistert mit Dvorák-Konzert</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/philharmonisches-konzert-in-kiel-kobekina-begeistert-mit-dvorak-konzert-YR5WZQFJAFFFLP7O6ELFPT3BJY.html</link><description>Zweites Konzertdoppel mit den Kieler Philharmonikern im sanierten Konzerthaus am Schloss. Unter der Leitung von Gastdirigent Evan-Alexis Christ glänzte die Cellistin Anastasia Kobekina ein letztes Mal als Kieler Residenzkünstlerin – in Antonin Dvoráks Cellokonzert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/philharmonisches-konzert-in-kiel-kobekina-begeistert-mit-dvorak-konzert-YR5WZQFJAFFFLP7O6ELFPT3BJY.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 03:50:00 +0000</pubDate></item><item><title>Deutschland verfehlt Olympia-Ziel + Social-Media-Verbot in Sicht</title><link>https://www.kn-online.de/politik/deutschland-verfehlt-olympia-ziel-social-media-verbot-in-sicht-E3K2VYQIZNEPBFPHKZP3N5MI5Q.html</link><description>Die Olympischen Winterspiele 2026 sind zu Ende – mit insgesamt acht Goldmedaillen muss das deutsche Team eine eher durchwachsene Bilanz ziehen. Und nach dem CDU-Parteitag rückt ein Social-Media-Verbot...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/deutschland-verfehlt-olympia-ziel-social-media-verbot-in-sicht-E3K2VYQIZNEPBFPHKZP3N5MI5Q.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 04:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Demonstration in Kiel: Am 24. Februar geht es um Solidarität für Ukraine</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demonstration-in-kiel-am-24-februar-geht-es-um-solidaritaet-fuer-ukraine-3AZOM2OFPBAULB7MWASRSKM4SU.html</link><description>Am 24. Februar jährt sich der Beginn des russischen Angriffskrieges in der Ukraine bereits zum vierten Mal. Ein deutsch-ukrainischer Verein sowie mehrere Fraktionen rufen deshalb für den Tag zu einer Demonstration in Kiel auf. Das sind die Ziele des Protests.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demonstration-in-kiel-am-24-februar-geht-es-um-solidaritaet-fuer-ukraine-3AZOM2OFPBAULB7MWASRSKM4SU.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 04:40:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel verliert in Karlsruhe - Rapp in der Kritik</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-verliert-in-karlsruhe-13,shmag-7324.html</link><description>Die Abwärtsspirale dreht sich für die "Störche" weiter. Sie sind nur noch zwei Punkte vom Abstiegsplatz aus der Zweiten Liga entfernt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9a3506d0-2d12-4309-b04a-c707a6f25f68</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:19:43 +0000</pubDate></item><item><title>Vier Jahre Ukraine-Krieg: Europas Entscheidung über die Zukunft</title><link>https://www.kn-online.de/politik/vier-jahre-ukraine-krieg-europas-entscheidung-ueber-die-zukunft-OJERQV423VHGBKKAIYMZVDFOQM.html</link><description>Seit vier Jahren wehrt sich die Ukraine gegen den russischen Angriff. Ob sie sich weiterhin behaupten kann, hängt nach dem Ausfall der USA an Europa – das ein Interesse daran haben muss. Denn der Ausgang dieses Krieges bestimmt auch die Sicherheitsordnung Europas.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/vier-jahre-ukraine-krieg-europas-entscheidung-ueber-die-zukunft-OJERQV423VHGBKKAIYMZVDFOQM.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:24:49 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert in der Kiel: Giora Feidmans Friedensbotschaft durch Musik</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-in-der-kiel-giora-feidmans-friedensbotschaft-durch-musik-A75JOFTDGFCBDD6CURU562QZAM.html</link><description>Mit dem Programm „For A Better World“ aus der Feder des in Deutschland lebenden iranischen Komponisten Majid Montazer hat der fast 90-jährige Klarinettist Giora Feidman das Publikum in der Kieler Nikolaikirche betört. Ein bewegender Abend für Frieden und Völkerverständigung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-in-der-kiel-giora-feidmans-friedensbotschaft-durch-musik-A75JOFTDGFCBDD6CURU562QZAM.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:12:21 +0000</pubDate></item><item><title>Höcke-Reise durch NRW: Proteste begleiten AfD-Politiker vor Landesparteitag</title><link>https://www.kn-online.de/politik/hoecke-reise-durch-nrw-proteste-begleiten-afd-politiker-vor-landesparteitag-627VX2RDANEJ3AHNWK3IGTVD4U.html</link><description>Begleitet von Protesten reist AfD-Politiker Höcke durch NRW. Das stärkt den rechten Flügel der nordrhein-westfälischen AfD – und das kurz vor einem womöglich richtungsweisenden Landesparteitag.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/hoecke-reise-durch-nrw-proteste-begleiten-afd-politiker-vor-landesparteitag-627VX2RDANEJ3AHNWK3IGTVD4U.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:13:40 +0000</pubDate></item><item><title>Drehorte: "Katharina Tempel" - Krimi-Serie in Kiel auf ehemaliger Lindenau-Werft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drehorte-katharina-tempel-krimi-serie-in-kiel-auf-ehemaliger-lindenau-werft-B4IS5KMC5FCA7LV2PXWCDR7A6M.html</link><description>Ein Blick hinter die Kulissen der Hamburger Krimi-Serie „Katharina Tempel“ am Drehort Kiel. Kommissarin Tempel und Kollege König untersuchen einen Mordfall – in Kiel dient Pure Yachts auf der ehemaligen Lindenau-Werft als Kulisse. Welche Rollen spielen Kieler Werft und Werft-Beschäftigte?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drehorte-katharina-tempel-krimi-serie-in-kiel-auf-ehemaliger-lindenau-werft-B4IS5KMC5FCA7LV2PXWCDR7A6M.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:27:25 +0000</pubDate></item><item><title>Diebstähle aus Baumärkten in Kiel: Polizei stoppt Tatverdächtige auf B76</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/diebstaehle-aus-baumaerkten-in-kiel-polizei-stoppt-tatverdaechtige-auf-b76-HA6AWWEH6ZH3HC6ARFT5LS77KA.html</link><description>Die Polizei Kiel hat am Samstag zwei Männer vorläufig festgenommen. Sie sollen zuvor versucht haben, Maschinen in einem Baumarkt zu stehlen – offenbar nicht zum ersten Mal.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/diebstaehle-aus-baumaerkten-in-kiel-polizei-stoppt-tatverdaechtige-auf-b76-HA6AWWEH6ZH3HC6ARFT5LS77KA.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:32:20 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Umschlag: Historisches Fest vom 26. Februar bis 1. März mit verkaufsoffenem Sonntag</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-umschlag-historisches-fest-vom-26-februar-bis-1-maerz-mit-verkaufsoffenem-sonntag-X24HXI37QVCDPC2UOIF3VYYRKQ.html</link><description>Der Kieler Umschlag startet am 26. Februar: Vier Tage voller Geschichte, Handwerkskunst und Spektakel erwarten die Besucher. Auch ein verkaufsoffener Sonntag steht an. Welche Highlights Sie nicht verpassen sollten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-umschlag-historisches-fest-vom-26-februar-bis-1-maerz-mit-verkaufsoffenem-sonntag-X24HXI37QVCDPC2UOIF3VYYRKQ.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:45:20 +0000</pubDate></item><item><title>Handball-Bundesliga: THW Kiel bindet Top-Talent Ankermann bis 2030</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-Bundesliga-THW-Kiel-Ankermann,thw-kiel-386.html</link><description>U19-Weltmeister Rasmus Ankermann hat seinen Vertrag beim deutschen Handball-Rekordmeister vorzeitig bis zum 30. Juni 2030 verlängert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/16bf2165-96f5-48f5-9a02-8fe950e90bf8</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:01:36 +0000</pubDate></item><item><title>Science comes to town in Kiel: Fünf Ausflüge für die Familie</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/science-comes-to-town-in-kiel-fuenf-ausfluege-fuer-die-familie-BUWWCMC6CRGAXCH5MTIOAID5ZI.html</link><description>Ob „Kinder-Uni“ oder eine Gesteinssprechstunde: Bei der Initiative „Science comes to town“ gibt es für Familien in Kiel spannende Veranstaltungen zu entdecken. Das sind die Highlights im März.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/science-comes-to-town-in-kiel-fuenf-ausfluege-fuer-die-familie-BUWWCMC6CRGAXCH5MTIOAID5ZI.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:32:00 +0000</pubDate></item><item><title>Dieb in Kiel direkt nach der Tat verurteilt: Vier Monate Haft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dieb-in-kiel-direkt-nach-der-tat-verurteilt-vier-monate-haft-SHEQZ3ULRRGI3IJPP7S4IB5VCQ.html</link><description>Ein Mann ist nach einem Diebstahl in Kiel binnen 24 Stunden zu vier Monaten Haft verurteilt worden. Das beschleunigte Verfahren soll eine schnellere Bestrafung ermöglichen. Der Mann war vergangene Woche nicht der einzige, der der Polizei in Gaarden auffiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dieb-in-kiel-direkt-nach-der-tat-verurteilt-vier-monate-haft-SHEQZ3ULRRGI3IJPP7S4IB5VCQ.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:37:51 +0000</pubDate></item><item><title>Versuchter Mord in Rendsburg: Prozess am Landgericht in Kiel geht weiter</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/versuchter-mord-in-rendsburg-prozess-am-landgericht-in-kiel-geht-weiter-HSVJ5II4HJAI7N4AS4HKA3SV7E.html</link><description>Der Prozess am Landgericht Kiel wegen versuchten Mordes und Anstiftung zum Totschlag im Mai 2025 in Rendsburg geht weiter. Die zuständige Kammer lehnte einen Antrag der Verteidigung zur Aussetzung der Hauptverhandlung ab. Es zeichnet sich ein zähes Verfahren im Gerichtssaal ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/versuchter-mord-in-rendsburg-prozess-am-landgericht-in-kiel-geht-weiter-HSVJ5II4HJAI7N4AS4HKA3SV7E.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:54:39 +0000</pubDate></item><item><title>Im Weißen Haus regiert das Chaos: Europas Wirtschaft muss unabhängiger von Trump werden</title><link>https://www.kn-online.de/politik/im-weissen-haus-regiert-das-chaos-europas-wirtschaft-muss-unabhaengiger-von-trump-werden-LZ2SYSHB4RA6ZFHE7YSP4PBM3A.html</link><description>Neue Zölle, neue Unsicherheit: Trumps Handelspolitik ist für die EU zur reinen Lotterie geworden. Der wichtigste Partner hat sich zum größten Risiko gewandelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/im-weissen-haus-regiert-das-chaos-europas-wirtschaft-muss-unabhaengiger-von-trump-werden-LZ2SYSHB4RA6ZFHE7YSP4PBM3A.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:06:47 +0000</pubDate></item><item><title>Brandserie an der Hörn in Kiel: Satte Belohnung für Hinweise ausgelobt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandserie-an-der-hoern-in-kiel-satte-belohnung-fuer-hinweise-ausgelobt-PQ7DCXFYN5BCNFMZWIG2JRQHTQ.html</link><description>Wer ist der Brandstifter an der Hörn in Kiel? Fünf Feuer innerhalb von rund zwei Wochen in einem Neubau am Willy-Brandt-Ufer bringen die Ermittlungsbehörden nun dazu, eine Belohnung für Hinweise auszuloben. Da sich auch der Bauträger des Komplexes beteiligt, liegt diese im fünfstelligen Bereich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandserie-an-der-hoern-in-kiel-satte-belohnung-fuer-hinweise-ausgelobt-PQ7DCXFYN5BCNFMZWIG2JRQHTQ.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:15:05 +0000</pubDate></item><item><title>Zuckersteuer gescheitert: Günther will jetzt über Bundesrat gehen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/zuckersteuer-gescheitert-nord-cdu-will-jetzt-ueber-bundesrat-gehen,zuckersteuer-114.html</link><description>Die Nord-CDU möchte auch nach dem "Nein" vom Bundesparteitag in Stuttgart weiter eine Steuer auf gezuckerte Getränke durchsetzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/86f7b01f-c813-4ecd-a82a-843bbebbb9fe</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:17:30 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Neue Linie RE78 über Segeberg geplant</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-neue-linie-re78-ueber-segeberg-geplant-AL6L7DCNOBDQVI3WB7KNVEF3DQ.html</link><description>Ein neuer Regionalexpress zwischen Kiel und Hamburg könnte bald Realität werden. Der RE78 soll über Bad Segeberg führen und die Strecke entlasten. Doch der Ausbau erfordert hohe Investitionen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-neue-linie-re78-ueber-segeberg-geplant-AL6L7DCNOBDQVI3WB7KNVEF3DQ.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:19:05 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Neue Linie RE78 über Segeberg geplant</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-neue-linie-re78-ueber-segeberg-geplant-AL6L7DCNOBDQVI3WB7KNVEF3DQ.html</link><description>Ein neuer Regionalexpress zwischen Kiel und Hamburg könnte bald Realität werden. Der RE78 soll über Bad Segeberg führen und die Strecke entlasten. Doch der Ausbau erfordert hohe Investitionen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-neue-linie-re78-ueber-segeberg-geplant-AL6L7DCNOBDQVI3WB7KNVEF3DQ.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:19:05 +0000</pubDate></item><item><title>Sanktionsliste der USA trifft Richter: Guillou über persönliche Konsequenzen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sanktionsliste-der-usa-trifft-richter-guillou-ueber-persoenliche-konsequenzen-QXL7BOKAPJGCNNSSVZN3HJD4CE.html</link><description>Nicolas Guillou ist Richter am Internationalen Strafgerichtshof und steht seit dem vergangenen Jahr wie acht weitere Juristen auf einer Sanktionsliste der USA. Die Auswirkungen auf seinen Alltag sind massiv – und sollten Europa eine Warnung sein, sagt er.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sanktionsliste-der-usa-trifft-richter-guillou-ueber-persoenliche-konsequenzen-QXL7BOKAPJGCNNSSVZN3HJD4CE.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:26:15 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Attacke auf Auto des Landeschefs der Deutsch-Israelischen Gesellschaft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-attacke-auf-auto-des-landeschefs-der-deutsch-israelischen-gesellschaft-BL3UIKDQJNCJ3L6TZY3JHAHIO4.html</link><description>Nach pro-palästinensischen und pro-israelischen Demos in Kiel haben Vermummte das Auto des Landeschefs der Deutsch-Israelischen Gesellschaft attackiert und eine Person verletzt. Steckt politischer Extremismus hinter den Taten? Der Verfassungsschutz ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-attacke-auf-auto-des-landeschefs-der-deutsch-israelischen-gesellschaft-BL3UIKDQJNCJ3L6TZY3JHAHIO4.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:49:41 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Attacke auf Auto des Landeschefs der Deutsch-Israelischen Gesellschaft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-attacke-auf-auto-des-landeschefs-der-deutsch-israelischen-gesellschaft-BL3UIKDQJNCJ3L6TZY3JHAHIO4.html</link><description>Nach pro-palästinensischen und pro-israelischen Demos in Kiel haben Vermummte das Auto des Landeschefs der Deutsch-Israelischen Gesellschaft attackiert und eine Person verletzt. Steckt politischer Extremismus hinter den Taten? Der Verfassungsschutz ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-attacke-auf-auto-des-landeschefs-der-deutsch-israelischen-gesellschaft-BL3UIKDQJNCJ3L6TZY3JHAHIO4.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:49:41 +0000</pubDate></item><item><title>Was bedeutet die Insolvenz der Revo-Gruppe für die drei Revo-Hotels in Kiel?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-bedeutet-die-insolvenz-der-revo-gruppe-fuer-die-drei-revo-hotels-in-kiel-MMQSWELVR5F6XNDMDXREUPIFPQ.html</link><description>Die Revo Hospitality Group hat Insolvenz angemeldet. Zur Gruppe gehören fast 250 Hotels in Europa, darunter drei in Kiel: das Steigenberger Conti Hansa am Schlossgarten, das Ibis Styles und das Adagio Access an der Holstenbrücke. Müssen die drei Kieler Häuser schließen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-bedeutet-die-insolvenz-der-revo-gruppe-fuer-die-drei-revo-hotels-in-kiel-MMQSWELVR5F6XNDMDXREUPIFPQ.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Orban blockiert: EU-Sanktionspaket fällt Wahlkampf in Ungarn zum Opfer</title><link>https://www.kn-online.de/politik/orban-blockiert-eu-sanktionspaket-faellt-wahlkampf-in-ungarn-zum-opfer-TB55NKVV65AQDODANGUOGYVTCY.html</link><description>Die Regierung in Budapest blockiert die nächste Runde europäischer Strafmaßnahmen gegen Russland. Hintergrund ist ein Streit über Öllieferungen – und das persönliche Interesse von Premier Viktor Orban.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/orban-blockiert-eu-sanktionspaket-faellt-wahlkampf-in-ungarn-zum-opfer-TB55NKVV65AQDODANGUOGYVTCY.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:44:07 +0000</pubDate></item><item><title>Sozialwohnungen: Grün-Rot senkt Baustandards in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialwohnungen-gruen-rot-senkt-baustandards-in-kiel-UJX2UQGQJFBVJOGBBG5N5SMDF4.html</link><description>Während der soziale Wohnungsbau in Schleswig-Holstein oft an fehlenden Fördermitteln hakt, haben Grüne und SPD in Kiel nun ein neues Modell beschlossen. Sie wollen bezahlbare Mieten erreichen, indem Investoren zu niedrigeren Baustandards verpflichtet werden. An dem Vorhaben gibt es aber auch Kritik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialwohnungen-gruen-rot-senkt-baustandards-in-kiel-UJX2UQGQJFBVJOGBBG5N5SMDF4.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:58:01 +0000</pubDate></item><item><title>Angriffe auf Teilnehmer pro-israelischer Demo: Staatsschutz ermittelt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-zwei-angriffe-auf-teilnehmer-von-pro-israel-demo,regionkielnews-1504.html</link><description>Am Sonnabend kam es in Kiel zu zwei Angriffen. Die Tatverdächtigen könnten laut Polizei aus dem linken Spektrum kommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/646fea06-0900-4193-af14-ca776a8167f8</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:02:15 +0000</pubDate></item><item><title>Politik zum Mitreden: Diskutieren Sie live mit Kristina Dunz</title><link>https://www.kn-online.de/politik/politik-zum-mitreden-diskutieren-sie-live-mit-kristina-dunz-I7QP3KINYVFQ5GGU4JFAU5LULM.html</link><description>Um die Umfragewerte für die CDU und ihren Kanzler Friedrich Merz steht es aktuell nicht gut. RND-Hauptstadtvizebüroleiterin Kristina Dunz war am Wochenende beim Parteitag in Stuttgart dabei. Diskutieren Sie mit ihr heute ab 18 Uhr über die Folgen. So melden Sie sich an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/politik-zum-mitreden-diskutieren-sie-live-mit-kristina-dunz-I7QP3KINYVFQ5GGU4JFAU5LULM.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:32:57 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Historikerin klärt auf: Wie Studium und Alkohol zusammenhängen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-historikerin-klaert-auf-wie-studium-und-alkohol-zusammenhaengen-A4O3CR6RHNBAVOPIE5CWPOZM3I.html</link><description>Die Geschichte zeigt: Studieren und Alkoholkonsum hängen seit Jahrhunderten eng zusammen. Die in Kiel lehrende Historikerin Susan Richter erklärt im KN-Interview, wie diese Verbindung zustande kam. Aber: Sie sieht eine Trendwende bei den Studierenden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-historikerin-klaert-auf-wie-studium-und-alkohol-zusammenhaengen-A4O3CR6RHNBAVOPIE5CWPOZM3I.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Was unternimmt Holstein Kiel, um die Talfahrt zu stoppen?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/was-unternimmt-holstein-kiel-um-die-talfahrt-zu-stoppen,shmag-7348.html</link><description>Was kann gegen den drohenden Abstieg aus der Zweiten Liga getan werden? Reporter Tobi Gellert berichtet vom Trainingsgelände.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/031ff823-4751-4166-ae7c-3e22c6ac39a5</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:16:43 +0000</pubDate></item><item><title>Die Kieler BrustkrebsSprotten: Der Weg ins zweite Leben</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/die-kieler-brustkrebssprotten-der-weg-ins-zweite-leben,shmag-7358.html</link><description>Ab April bietet die Selbsthilfegruppe ein Drachenboot-Training auf der Schwentine an: "Gemeinsam stark - jetzt erst recht".</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a3c5e580-593f-4302-820a-04c225bf1f50</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:27:11 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 24.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-24-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-24-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:02:05 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 24.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-24-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-24-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 24.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-24-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-24-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 03:02:34 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 24.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-24-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-24-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 03:03:15 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei Kiel sucht Brandstifter: Hohe Belohnung + Drei Hotels insolvent + Antisemitischer Vorfall</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-kiel-sucht-brandstifter-fuenfstellige-belohnung-drei-hotels-insolvent-2QKTQOAIERFGPLW477QYHKVXQQ.html</link><description>Eigentlich sollte das Quartier an der Hörn das neue Aushängeschild der Stadt Kiel werden. Direkt an der Förde sind in den vergangenen Jahren exklusive Eigentumswohnungen mit Wasserblick entstanden. Doch...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-kiel-sucht-brandstifter-fuenfstellige-belohnung-drei-hotels-insolvent-2QKTQOAIERFGPLW477QYHKVXQQ.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>US-Reederei Princess Cruises nimmt Kiel ins Kreuzfahrtprogramm</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/us-reederei-princess-cruises-nimmt-kiel-ins-kreuzfahrtprogramm-AAMTMRK44VAFBHGMNONVF3SE6Y.html</link><description>Die Ostsee wird bei Kreuzfahrtreedern wieder beliebter. Besonders die großen US-Reedereien kehren wieder in diese Region zurück. Die US-Reederei Princess Cruises nimmt in diesem Jahr Kiel erstmals planmäßig ins Programm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/us-reederei-princess-cruises-nimmt-kiel-ins-kreuzfahrtprogramm-AAMTMRK44VAFBHGMNONVF3SE6Y.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 05:22:59 +0000</pubDate></item><item><title>MFG-5-Gelände in Kiel: Ulf Kämpfer erwartet Einigung zum Rückkauf im März</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-in-kiel-ulf-kaempfer-erwartet-einigung-zum-rueckkauf-im-maerz-UGDLGHHCQVGCDFZ6MCEHW3OE7U.html</link><description>Die Verhandlungen zwischen der Stadt Kiel und der Bundeswehr um das ehemalige MFG-5-Gelände stehen offenbar kurz vor dem Abschluss. Oberbürgermeister Ulf Kämpfer rechnet mit einer Einigung im März. Was sonst bislang bekannt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-in-kiel-ulf-kaempfer-erwartet-einigung-zum-rueckkauf-im-maerz-UGDLGHHCQVGCDFZ6MCEHW3OE7U.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Durchgereicht - Absturz aus der Bundesliga in die 3. Liga und die Folgen</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/durchgereicht-wenn-vereine-aus-der-bundesliga-in-die-3-liga-abstuerzen,fussball-3408.html</link><description>Wenn Vereine aus der Ersten bis in die Dritte Liga durchgereicht werden, leiden die Fans emotional und die Clubs wirtschaftlich. Aktuell droht Holstein Kiel dieses Schicksal.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8ddf1a0a-8f5e-427a-b4a2-117ed12b20f6</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Der Weg ins zweite Leben - Die Kieler Brustkrebs-Sprotten</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgwNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Jede achte Frau erkrankt heutzutage an Brustkrebs. Eine ganz besondere Selbsthilfegruppe hilft auf dem Weg ins "zweite Leben".</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8feeeeec-cfa4-4950-a411-1d2b67239e0d</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:55:21 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserrohrbruch in Kiel: Beselerallee teilweise gesperrt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/wasserrohrbruch-in-kiel-beselerallee-teilweise-gesperrt,regionkielnews-1508.html</link><description>Am Montag hatten laut den Stadtwerken rund 600 Haushalte kein Wasser. Die Straße wird in den nächsten zwei Wochen repariert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d1c2eaa4-bba9-440d-aebb-a519dea3a974</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Influencerin Kim Inked organisiert Buchmesse in Wunderino-Arena</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-influencerin-kim-inked-organisiert-buchmesse-in-wunderino-arena-EMKRC4UFWZC63C27GFSZLGHGAI.html</link><description>Wieso weite Wege auf sich nehmen, wenn man auch in Kiel eine Buchmesse haben kann? Influencerin und Autorin Kim Kummutat aus Probsteierhagen hält das Angebot in Schleswig-Holstein für mangelhaft – und organisiert deshalb ein eigenes Event in der Wunderino-Arena. Das ist geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-influencerin-kim-inked-organisiert-buchmesse-in-wunderino-arena-EMKRC4UFWZC63C27GFSZLGHGAI.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Erneuter Warnstreik bei kommunalen Busunternehmen am Freitag</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/erneut-warnstreik-bei-kommunalen-busunternehmen-in-schleswig-holstein,warnstreikbus-100.html</link><description>Die Gewerkschaft ver.di ruft am Freitag die Beschäftigten in Kiel, Lübeck, Flensburg und Neumünster zum Warnstreik auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e43856fa-4386-443e-af32-edeb7613fb6f</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:48:35 +0000</pubDate></item><item><title>NDR in Kiel sucht externen Berater für Führungskräfte-Auswahl</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ndr-in-kiel-sucht-externen-berater-fuer-fuehrungskraefte-auswahl-LPJEBWUYQNCPDEZT6ZGIVNFXKY.html</link><description>Vor vier Jahren erschütterte eine Führungskrise das NDR-Funkhaus in Kiel. Jetzt stellt der NDR die Auswahl neuer Führungskräfte um. Dabei sollen auch externe Berater helfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ndr-in-kiel-sucht-externen-berater-fuer-fuehrungskraefte-auswahl-LPJEBWUYQNCPDEZT6ZGIVNFXKY.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:06:47 +0000</pubDate></item><item><title>ARD entfernt falsches Merkel-Bild nach CDU-Parteitag und entschuldigt sich</title><link>https://www.kn-online.de/politik/merkel-applaus-falsch-gezeigt-ard-aendert-beitrag-und-bittet-um-entschuldigung-K66R6TN7MZCLVJK5ZJUFSEZDYA.html</link><description>Applaus an falscher Stelle: Warum die ARD jetzt einen Beitrag für die Sendung „Bericht aus Berlin“ über die CDU nachbessern musste.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/merkel-applaus-falsch-gezeigt-ard-aendert-beitrag-und-bittet-um-entschuldigung-K66R6TN7MZCLVJK5ZJUFSEZDYA.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:07:47 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streik Kiel am 27.2.: KVG-Busse, Autokraft, Kielius - Was fährt?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-am-27-2-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</link><description>Die Gewerkschaft Verdi hatte bei den kommunalen Busunternehmen zum Streik im ÖPNV aufgerufen. Gestreikt wurde an den März-Wochenenden bis Sonntag, 24. März 2024. KVG-Busse, Autokraft, Kielius, VKP, Schule – welche Busse in Kiel fuhren, welche nicht? Die wichtigsten Fragen und Antworten zum aktuellen Bus-Streik in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bus-streik-kiel-am-27-2-kvg-busse-autokraft-kielius-was-faehrt-OVZKM3BFEBAPHD2TTE46NKQSQI.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:11:26 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird am 27.2. gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Am Freitag, 27. Februar, kommt es zu Busstreiks in Schleswig-Holstein. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg wird der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann genau Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:21:40 +0000</pubDate></item><item><title>Bus-Streiks in Schleswig-Holstein: Wo und wie lange wird am 27.2. gestreikt?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</link><description>Am Freitag, 27. Februar, kommt es zu Busstreiks in Schleswig-Holstein. Unter anderem in Kiel, Neumünster und Flensburg wird der ÖPNV betroffen sein. Wo und wann genau Fahrgäste mit ausfallenden Bussen rechnen müssen, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bus-streiks-in-schleswig-holstein-wo-und-wie-lange-wird-heute-gestreikt-EJYVXUKUZVFCZKIX6SAPN73ZWE.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:21:40 +0000</pubDate></item><item><title>Bandidos-Rocker Peter B. wieder in U-Haft – Festnahme in Neumünster</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bandidos-rocker-peter-b-wieder-in-u-haft-festnahme-in-neumuenster-5F5PTB5QTZBNVCORKKROHEUPZY.html</link><description>Der „Bandidos“-Rocker und ehemalige NPD-Landeschef Peter B. sitzt nach KN-Informationen wieder in U-Haft. Er war am frühen Montagmorgen in Neumünster festgenommen worden. Die Staatsanwaltschaft Kiel bestätigte Durchsuchungen wegen mehrerer Einbrüche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bandidos-rocker-peter-b-wieder-in-u-haft-festnahme-in-neumuenster-5F5PTB5QTZBNVCORKKROHEUPZY.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Tote Kormorane und Möwen in Kiel: Warum verenden die Wildvögel?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tote-kormorane-und-moewen-in-kiel-warum-verenden-die-wildvoegel-ZHKOUSHVYRBJZKIBRWFF6ZC734.html</link><description>In Schilksee und Strande haben Spaziergänger in dieser Woche mehrere verendete Großvögel gefunden. Nabu und Veterinäramt erklären die Ursachen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tote-kormorane-und-moewen-in-kiel-warum-verenden-die-wildvoegel-ZHKOUSHVYRBJZKIBRWFF6ZC734.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:24:50 +0000</pubDate></item><item><title>Streit um Betriebskosten in Kiel: Vermieter baut Heizungsbrenner aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streit-um-betriebskosten-in-kiel-vermieter-baut-heizungsbrenner-aus-S56WRAIUKZETVKE4NVAOGMXQY4.html</link><description>Seit mehr als einer Woche muss eine neunköpfige Familie im Kieler Stadtteil Friedrichsort ohne Heizung und warmes Wasser auskommen. Der Vermieter hat den Heizungsbrenner ausgebaut. Als Grund vermutet die Familie einen Streit über ausstehende Betriebskosten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streit-um-betriebskosten-in-kiel-vermieter-baut-heizungsbrenner-aus-S56WRAIUKZETVKE4NVAOGMXQY4.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:47:30 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserrohrbruch in der Beselerallee: Kreuzung teilweise gesperrt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohrbruch-in-der-beselerallee-kreuzung-teilweise-gesperrt-OPKS6GMWNJFMPOMBD2B5Y5474Y.html</link><description>Am Montag kam es in der Beselerallee zu einem Wasserrohrbruch. Laut den Stadtwerken Kiel waren rund 600 Haushalte von Einschränkungen betroffen. Die Straßenecke musste für die Reparaturarbeiten gesperrt werden und bleibt voraussichtlich für die kommenden zwei Wochen nicht befahrbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohrbruch-in-der-beselerallee-kreuzung-teilweise-gesperrt-OPKS6GMWNJFMPOMBD2B5Y5474Y.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:56:48 +0000</pubDate></item><item><title>ÖPNV-Streik in SH: Am Freitag die Busse, ab März die Deutsche Bahn?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/oepnv-streik-in-sh-am-freitag-die-busse-ab-maerz-die-deutsche-bahn-3F3UDA6CRBEX5J5CX3VWSQ6RRU.html</link><description>Buspendler in Schleswig-Holstein müssen sich am Freitag auf erhebliche Einschränkungen einstellen: Die Gewerkschaft Verdi ruft in Kiel, Lübeck, Neumünster und Flensburg zum Streik im ÖPNV auf. Ab März drohen zudem Streiks bei der Deutschen Bahn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/oepnv-streik-in-sh-am-freitag-die-busse-ab-maerz-die-deutsche-bahn-3F3UDA6CRBEX5J5CX3VWSQ6RRU.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:18:01 +0000</pubDate></item><item><title>13 zusätzliche Bahnprojekte: Das ist auf den Schienen in SH geplant</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/13-zusaetzliche-bahnprojekte-das-ist-auf-schienen-in-sh-geplant,schienenprojekte-100.html</link><description>900 Millionen Euro sollen in Bahn-Projekte investiert werden. Im Fokus steht die neue Linie RE78 zwischen Kiel und Hamburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a61cc60d-e2c5-4721-94f8-8e275b04ef85</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:26:13 +0000</pubDate></item><item><title>Tim Walter neuer Trainer bei Holstein Kiel - Mittwoch erstes Training</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/tim-walter-neuer-trainer-bei-holstein-kiel-mittwoch-erstes-training-VB7JUX2GRFBCLPBAVQJQEJGVKQ.html</link><description>Jetzt ist es amtlich: Tim Walter wird neuer Trainer bei Holstein Kiel. Der 50-Jährige wird Nachfolger von Marcel Rapp und soll die Störche zum Klassenerhalt führen. Walter war bereits in der Saison 2018/19 Trainer der Störche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/tim-walter-neuer-trainer-bei-holstein-kiel-mittwoch-erstes-training-VB7JUX2GRFBCLPBAVQJQEJGVKQ.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:29:02 +0000</pubDate></item><item><title>Tim Walter statt Marcel Rapp neuer Trainer bei Holstein Kiel: Bitte lernen, KSV!</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/tim-walter-statt-marcel-rapp-neuer-trainer-bei-holstein-kiel-bitte-lernen-ksv-4KVL2EDXJBGSLPIS23BR6VM5XI.html</link><description>Der Wechsel von Trainer Marcel Rapp zu Tim Walter war aus Sicht der Verantwortlichen von Holstein Kiel unausweichlich. Doch dazu hätte es gar nicht kommen müssen, wenn die gesamte KSV-Führung aus ihren Fehlern der Bundesliga-Saison gelernt hätte, meint KN-Sportchef Alexander Hahn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/tim-walter-statt-marcel-rapp-neuer-trainer-bei-holstein-kiel-bitte-lernen-ksv-4KVL2EDXJBGSLPIS23BR6VM5XI.html</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:06:24 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel: Marcel Rapp muss gehen, Tim Walter neuer Trainer</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/Zweite-Bundesliga-Holstein-Kiel-Trainer-Rapp,kiel-692.html</link><description>Der abstiegsbedrohte Fußball-Zweitligist hat auf die anhaltende sportliche Talfahrt reagiert und einen Trainerwechsel vorgenommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c9771c61-35bc-4467-9a9b-273bc357099a</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:18:23 +0000</pubDate></item></channel></rss>