<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 14:07:48 +0000</lastBuildDate><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Schlittschuhlaufen in SH: Preise, Bahnen und Öffnungszeiten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schlittschuhlaufen-in-sh-preise-eis-bahnen-und-oeffnungszeiten,eisbahnen-100.html</link><description>Von Kiel bis Kaltenkirchen: Alle Eisbahnen, Öffnungszeiträume und Preise für die Saison 2025/2026 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36d1ec5a-3474-4ad5-a43f-4eddd72bbf18</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:44:29 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Urteil in Kiel: Haftstrafen nach Messerstich auf 13-Jährigen in Hassee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urteil-in-kiel-haftstrafen-nach-messerstich-auf-13-jaehrigen-in-hassee-WAQLVVWVDVBPDO4T7YSOPYSFYI.html</link><description>Nachdem ein 13-Jähriger im Januar 2025 in Kiel fast durch einen Messerstich getötet worden war, sind am Dienstag am Landgericht zwei junge Männer zu mehrjährigen Haftstrafen verurteilt worden. Der 13-Jährige habe nur mit Glück überlebt, die Schuld der Angreifer wiege schwer, sagte die Richterin.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/urteil-in-kiel-haftstrafen-nach-messerstich-auf-13-jaehrigen-in-hassee-WAQLVVWVDVBPDO4T7YSOPYSFYI.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:00:13 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Friedenstruppe für Ukraine: Warum Pistorius zögert, Merz' Plan zu unterstützen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/friedenstruppe-fuer-ukraine-warum-pistorius-zoegert-merz-plan-zu-unterstuetzen-OYEZPYOKGBB6TCNTIV6OWXDSLU.html</link><description>Kanzler Friedrich Merz und weitere europäische Staats- und Regierungschefs haben sich für eine von Europa geführte und den USA unterstützte Friedenstruppe ausgesprochen. Sie soll die Ukraine vor neuen Angriffen Russlands schützen. Verteidigungsminister Boris Pistorius verweist unterdessen auf offene Fragen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/friedenstruppe-fuer-ukraine-warum-pistorius-zoegert-merz-plan-zu-unterstuetzen-OYEZPYOKGBB6TCNTIV6OWXDSLU.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:47:14 +0000</pubDate></item><item><title>Sozialwohnungen in der Feldstraße Kiel: 74 Wohnungen in einem Jahr gebaut</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialwohnungen-in-der-feldstrasse-kiel-74-wohnungen-in-einem-jahr-gebaut-7NQ4STX2QZHFVBD242HOIX5W3E.html</link><description>In kürzester Zeit ist an der Feldstraße in Kiel ein Mehrfamilienhaus mit 74 Sozialwohnungen gebaut worden. Warum nur ein Jahr zwischen Grundsteinlegung und Fertigstellung liegt, wie die Baukosten niedrig gehalten werden konnten und wie es in dem Gebäude aussieht. Ein Rundgang durch die neuen Wohnungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialwohnungen-in-der-feldstrasse-kiel-74-wohnungen-in-einem-jahr-gebaut-7NQ4STX2QZHFVBD242HOIX5W3E.html</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Gegen Einsamkeit: Kieler Ehrenamtsbüro bringt Menschen zusammen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/gegen-einsamkeit-kieler-ehrenamtsbuero-bringt-menschen-zusammen,shmag-5424.html</link><description>Gisela Glas ist 82 und Leyla Tanriverdi 20 Jahre alt. Sie kennen sich bisher kaum, gehen aber gemeinsam auf den Kieler Weihnachtsmarkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c199bb1f-ef1c-450e-b236-c8385dda5168</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>"Strålande Juletid": Schwedische Weihnachtsmusik von Fjarill</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/stralande-juletid-schwedische-weihnachtsmusik-von-fjarill,shmag-5434.html</link><description>Die neue Musik des Pop-Duos handelt von der Ruhe in der Vorweihnachtszeit. Zu sehen in Kiel am 18. und in Klanxbüll am 19. Dezember.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/48601d31-70c1-40ff-9807-da68b3c8474e</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:27:32 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsstress in Kieler Traditionsbäckerei</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/weihnachtsstress-in-kieler-traditionsbaeckerei,shmag-5432.html</link><description>Bei Konditormeisterin Linn Middelberg wird noch alles selbst gemacht. Vom traditionellen Baumkuchen, bis zum neuen Pralinenstollen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/39e2da82-5828-429c-98dd-501bdddb17a0</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:27:58 +0000</pubDate></item><item><title>Bittere Einbußen bei Fördermitteln für Sozialwohnungen in Kiel + Urteil nach Messerstich</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bittere-einbussen-foerdermittel-fuer-sozialwohnungen-in-kiel-sinken-urteil-nach-messerstich-KDZWO7WWEZEGNFVZNJ5UKEUVNI.html</link><description>Die Not auf dem Wohnungsmarkt wird immer größer: 2200 Menschen in Kiel haben derzeit keinen Mietvertrag. Trotz steigendem Bedarf ist der Anteil an Sozialwohnungen in Kiel zwischen 2014 und 2024 von 5847...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bittere-einbussen-foerdermittel-fuer-sozialwohnungen-in-kiel-sinken-urteil-nach-messerstich-KDZWO7WWEZEGNFVZNJ5UKEUVNI.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Merz wirbt für Europas Ukraine-Kurs + Brüssel bremst beim Verbrenner-Aus</title><link>https://www.kn-online.de/politik/merz-wirbt-fuer-europas-ukraine-kurs-bruessel-bremst-beim-verbrenner-aus-WMKO5LCIYBGNXL4LJRYDXOTP7Y.html</link><description>Bundeskanzler Friedrich Merz (70, CDU) unterrichtet am Nachmittag den Bundestag über den weiteren Ukraine-Kurs, Brüssel schaltet beim Verbrenner-Aus in den Rückwärtsgang.Mit diesen und drei weiteren Themen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/merz-wirbt-fuer-europas-ukraine-kurs-bruessel-bremst-beim-verbrenner-aus-WMKO5LCIYBGNXL4LJRYDXOTP7Y.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Sozialwohnungen in Kiel: Kritik von Stadt an Land wegen Fördergelder</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialwohnungen-in-kiel-kritik-von-stadt-an-land-wegen-foerdergelder-OKIZL64IERACPFKKFDYPAGK7XQ.html</link><description>Trotz steigender Nachfrage kürzt Schleswig-Holstein die Fördergelder für Sozialwohnungen in Kiel. Oberbürgermeister Ulf Kämpfer und Sozialdezernent Gerwin Stöcken warnen vor den Folgen und kritisieren das Land für die schlechte Umsetzung eines guten Förderprogramms.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialwohnungen-in-kiel-kritik-von-stadt-an-land-wegen-foerdergelder-OKIZL64IERACPFKKFDYPAGK7XQ.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:22:39 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und Region im Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Dezember 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und Region im Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Dezember 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-region-im-dezember-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Quanten-Patente: Europa weltweit Nummer zwei, hinter den USA</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/quanten-patente-europa-weltweit-nummer-zwei-hinter-den-usa-WO3FHDHZLJCYPBDQNFMHKGV2NE.html</link><description>Europa und Deutschland liegen in mehreren Zukunftstechnologien hinter der Konkurrenz aus den USA und China zurück. In der Quantentechnologie hat Europa eine starke Position. Doch es fehlt an Geld.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/quanten-patente-europa-weltweit-nummer-zwei-hinter-den-usa-WO3FHDHZLJCYPBDQNFMHKGV2NE.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:36:29 +0000</pubDate></item><item><title>Doro Pesch auf "Winter Tour" in Kiel: Wunschkonzert mit der Queen of Metal</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-auf-winter-tour-in-kiel-wunschkonzert-mit-der-queen-of-metal-TPGREGKCKRGN5F5TWCNFZCW67A.html</link><description>Die „Winter-Magic“-Tour von Doro Pesch umfasst nur sechs Stationen. Die zweite war das mit rund 1000 Gästen sehr gut besuchte Kieler Max Nachttheater, in dem die Metal-Sängerin sich gewohnt nahbar zeigte und zu vielen Klassikern eine energetische Show lieferte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-auf-winter-tour-in-kiel-wunschkonzert-mit-der-queen-of-metal-TPGREGKCKRGN5F5TWCNFZCW67A.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:39:58 +0000</pubDate></item><item><title>X-Mas-Ride Kiel: Motorrad-Weihnachtsmänner sammeln Spenden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/x-mas-ride-kiel-motorrad-weihnachtsmaenner-sammeln-spenden-6OFCXMRDXFHXLEODMKVRCDAASM.html</link><description>Weihnachtsmänner und der Grinch kehren zurück: Am Samstag, 20. Dezember, führt der Xmas Ride 2025 insgesamt 50 Kilometer weit durch Kiel – und das für den guten Zweck. Die Biker sammeln für den Verein „Förde-Lütten“. Das ist geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/x-mas-ride-kiel-motorrad-weihnachtsmaenner-sammeln-spenden-6OFCXMRDXFHXLEODMKVRCDAASM.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:47:54 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Gipfel: Ein Desaster, was Europa für ein Bild abgibt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-ein-desaster-was-europa-fuer-ein-bild-abgibt-TUR5ELNLUVF3RPYCGWFKFCWHY4.html</link><description>Europa steht vor einem historischen Gipfel, doch statt Einigkeit über Hilfe für die Ukraine dominieren Angst und nationale Egoismen. Der EU-Gipfel wird zur Bewährungsprobe, ob die EU handlungsfähig ist oder an sich selbst scheitert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-ein-desaster-was-europa-fuer-ein-bild-abgibt-TUR5ELNLUVF3RPYCGWFKFCWHY4.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:52:45 +0000</pubDate></item><item><title>Überlastete Schulleiter: Schleswig-Holstein beendet Erfolgsprojekt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ueberlastete-schulleiter-schleswig-holstein-beendet-erfolgsprojekt-CDRYOL5EYRFCHPDQ76R7COQTTY.html</link><description>Das Bildungsministerium in Kiel beendet überraschend ein erfolgreiches Modellprojekt zur Entlastung von Schulleitungen. Pädagogen sind frustriert und sprechen von politischer Verantwortungslosigkeit. Was bedeutet das für den Schulalltag in Schleswig-Holstein?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ueberlastete-schulleiter-schleswig-holstein-beendet-erfolgsprojekt-CDRYOL5EYRFCHPDQ76R7COQTTY.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:53:20 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Handwerk statt Ruhestand: Kieler Senior hortet 100 Vogelhäuser in Wohnung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/handwerk-statt-ruhestand-kieler-senior-hortet-100-vogelhaeuser-in-wohnung-NTFXI2AY7NA5PCW7G4LYJ5PTQM.html</link><description>Jedes Stück ein Unikat: Bruno Berger (88) aus Kiel entwirft mit großer Leidenschaft Vogelhäuser. Der frühere Bauleiter fertigt die Häuschen aus altem Parkett oder Paletten. Rund 100 stapeln sich jetzt in seiner Wohnung. Was treibt ihn an?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/handwerk-statt-ruhestand-kieler-senior-hortet-100-vogelhaeuser-in-wohnung-NTFXI2AY7NA5PCW7G4LYJ5PTQM.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Übergriff auf Kind in Kiel-Wik: Polizei sucht Zeugen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/uebergriff-auf-kind-in-kiel-wik-polizei-sucht-zeugen-NDRSFNULF5DSTCWXDYJRZTIG7E.html</link><description>Im Kieler Stadtteil Wik soll ein Mann versucht haben, die Fahrradfahrt eines Kindes gewaltsam zu stoppen. Der Täter habe einen Gegenstand in die Speichen des Vorderrades stecken wollen. Nun sucht die Polizei Zeugen des Vorfalls.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/uebergriff-auf-kind-in-kiel-wik-polizei-sucht-zeugen-NDRSFNULF5DSTCWXDYJRZTIG7E.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:02:04 +0000</pubDate></item><item><title>Migration: EU-Parlament stimmt für Auslagerung von Asylverfahren</title><link>https://www.kn-online.de/politik/migration-eu-parlament-stimmt-fuer-auslagerung-von-asylverfahren-7UQ5JHKQENBS5BWRSD4WYTQZPQ.html</link><description>Asylbewerber an Nicht-EU-Staaten abgeben? Das Europaparlament stimmt für ein umstrittenes Vorhaben in der Migrationspolitik. Auch wer dafür votiert, sorgt für Diskussionen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/migration-eu-parlament-stimmt-fuer-auslagerung-von-asylverfahren-7UQ5JHKQENBS5BWRSD4WYTQZPQ.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:59:46 +0000</pubDate></item><item><title>Ferienprogramm in Gaarden: Sommer im Blaupark“ dank Spende gerettet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ferienprogramm-in-gaarden-sommer-im-blaupark-dank-spende-gerettet-5EHBMJN55RFR3PA4KV7UGO7EAU.html</link><description>Der „Sommer im Blaupark“ ist gerettet. Dank der Spende eines Kieler Ehepaares in Höhe von 25.000 Euro kann das kostenlose Ferienprogramm im Sport- und Bewegungspark Gaarden fortgeführt werden. Die Stadt Kiel hatte wegen der Haushaltssperre ihre finanzielle Förderung gestrichen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ferienprogramm-in-gaarden-sommer-im-blaupark-dank-spende-gerettet-5EHBMJN55RFR3PA4KV7UGO7EAU.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Autor Magnusson und Cartoonisten Hauck &amp; Bauer beleuchten Weihnachten</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-autor-magnusson-und-cartoonisten-hauck-und-bauer-beleuchten-weihnachten-PTE7NTKXHVFSBEH3TRHE6YGRPE.html</link><description>Das Fest der Liebe hat auch seine schrägen Seiten. Und Schriftsteller Kristof Magnusson und das Cartoonisten-Duo Hauck &amp; Bauer haben ein Gespür dafür, wie sich das in Komik verwandeln lässt. Im Literaturhaus traf das auf wachsende Kicherlaune.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-autor-magnusson-und-cartoonisten-hauck-und-bauer-beleuchten-weihnachten-PTE7NTKXHVFSBEH3TRHE6YGRPE.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:48:32 +0000</pubDate></item><item><title>Bundestag-Liveticker: Merz gibt sich vor EU-Gipfel kämpferisch: „Wir sind kein Spielball von Großmächten“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/bundestag-liveticker-merz-gibt-sich-vor-eu-gipfel-kaempferisch-wir-sind-kein-spielball-von-ATUFTG5YRJHEBGGSHEXTQJZCZU.html</link><description>Kanzler Merz hat in Europa die Führungsrolle bei den Verhandlungen für einen Ukraine-Frieden übernommen. Im Bundestag wirbt er um Zustimmung für seinen Kurs. Nach einer Regierungsbefragung gibt er eine Regierungserklärung ab. Verfolgen Sie hier alle aktuellen News aus der Bundespolitik im Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/bundestag-liveticker-merz-gibt-sich-vor-eu-gipfel-kaempferisch-wir-sind-kein-spielball-von-ATUFTG5YRJHEBGGSHEXTQJZCZU.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:30:25 +0000</pubDate></item><item><title>Kosten für Hauskauf: Woran das Eigenheim häufig scheitert</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kosten-fuer-hauskauf-woran-eigenheim-haeufig-scheitert,eigenheim-104.html</link><description>Wegen gestiegener Eigenkapitalanforderungen wird Wohneigentum für viele Menschen unerschwinglich, so Kieler Experten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f39f3356-1fac-49eb-a1bb-c17c677b6162</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:24:40 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Forschungszentrum für Energiewende in Kiel: 15 Millionen Euro für Investition auf Ostufer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-forschungszentrum-fuer-energiewende-in-kiel-15-millionen-euro-fuer-investition-auf-ostufer-AJPY6TDI6JGNJN24ZYOFGIW57M.html</link><description>Es geht um Technologie, die in Ladegeräten, Elektroautos und Windkraftanlagen zu finden ist: Am Campus der HAW in Kiel soll für 15 Millionen Euro ein neues Forschungszentrum entstehen. Das meiste Geld steuert Brüssel bei. Darum geht es.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-forschungszentrum-fuer-energiewende-in-kiel-15-millionen-euro-fuer-investition-auf-ostufer-AJPY6TDI6JGNJN24ZYOFGIW57M.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:43:24 +0000</pubDate></item><item><title>Minenjagdboot Dillingen kehrt von Nato-Einsatz nach Kiel zurück</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/minenjagdboot-dillingen-kehrt-von-nato-einsatz-nach-kiel-zurueck-Y4OKW7NB45CHPGNPEZEGN2HPDQ.html</link><description>Ein sechsmonatiger Einsatz des Minenjagdbootes „Dillingen“ endete am Mittwoch mit seiner Rückkehr im Marinestützpunkt Kiel. Die Besatzung hatte für die Nato einen abwechslungsreichen Einsatz zu bewältigen. Auf den letzten Meilen bis Kiel gab es eine Begegnung mit der russischen Marine.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/minenjagdboot-dillingen-kehrt-von-nato-einsatz-nach-kiel-zurueck-Y4OKW7NB45CHPGNPEZEGN2HPDQ.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:58:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Schüler fordern Rauchverbot in Schulumfeld</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-schueler-fordern-rauchverbot-in-schulumfeld-TSU7PCX6TVAR3FTLS67IHA26MU.html</link><description>Beim Kiffen gilt: In und im Umkreis von 100 Metern vom Eingangsbereich von Schulen, Kitas oder anderen Kinder- und Jugendeinrichtungen ist der Konsum von Cannabis verboten. Könnte die rauchfreie Zone bald auch für Zigaretten und Co. gelten?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-schueler-fordern-rauchverbot-in-schulumfeld-TSU7PCX6TVAR3FTLS67IHA26MU.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:32:00 +0000</pubDate></item><item><title>OB zeigt Fußball-Talent – neuer Vorzeige-Kämpfer für Holstein Kiel?</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/ob-zeigt-fussball-talent-neuer-vorzeige-kaempfer-fuer-holstein-kiel-JICK7TU5UJEXVOPBIQN3QEOBRI.html</link><description>Bei der Vorstellung des geplanten Neubaus des Holstein-Stadions am vergangenen Freitag stellte OB Ulf Kämpfer nicht nur sein politisches Können, sondern auch fußballerische Fähigkeiten unter Beweis. Etwa der Beginn einer neuen Karriere? Die Fantasie der Störche-Fans blüht jedenfalls.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/ob-zeigt-fussball-talent-neuer-vorzeige-kaempfer-fuer-holstein-kiel-JICK7TU5UJEXVOPBIQN3QEOBRI.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:34:38 +0000</pubDate></item><item><title>Warum ein EU-Gipfel über das Überleben der Ukraine entscheidet</title><link>https://www.kn-online.de/politik/warum-ein-eu-gipfel-ueber-das-ueberleben-der-ukraine-entscheidet-XE5K6MT2MVAHJB4JAGGRWYINI4.html</link><description>Beim EU-Gipfel entscheidet sich, ob eingefrorene russische Vermögen zur Rettung der Ukraine genutzt werden. Auf dem Spiel stehen nicht weniger als die Zukunft des von Russland überfallenen Landes – und die Glaubwürdigkeit Europas.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/warum-ein-eu-gipfel-ueber-das-ueberleben-der-ukraine-entscheidet-XE5K6MT2MVAHJB4JAGGRWYINI4.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:48:42 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Mehrzweckschiff des Bundes fährt zum Heimathafen Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/neues-mehrzweckschiff-des-bundes-faehrt-zum-heimathafen-kiel-RDTH2LRKCTVNKVLO7JYZV6GZ7Q.html</link><description>Ein Schiff wie die «Scharhörn» setzt der Bund ein, wenn es auf See zu einem Notfall wie einem Frachterbrand kommt. Vor der Taufe des neuen Schiffs ist eine Fahrt nach Norwegen geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/neues-mehrzweckschiff-des-bundes-faehrt-zum-heimathafen-kiel-RDTH2LRKCTVNKVLO7JYZV6GZ7Q.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:17:37 +0000</pubDate></item><item><title>Starke Beitragserhöhung bei privaten Krankenkassen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/starke-beitragserhoehung-bei-privaten-krankenkassen,shmag-5448.html</link><description>Nach eigenen Angaben steigen die Beiträge um durchschnittlich 13 Prozent. Das ist auch Gesprächsthema im Privatärztlichen Zentrum Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/aa864265-3c87-4113-8aa3-6ace89198dbb</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:04:30 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsvorlesung der Chemie an der Uni Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/weihnachtsvorlesung-der-chemie-an-der-uni-kiel,shmag-5452.html</link><description>Fast 400 Menschen sind zur Vorlesung gekommen. Die Profs hoffen, dass der Hörsaal nicht nur bei der Weihnachtsvorlesung so voll ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e6b00586-1844-4578-98db-8ed3a8ab09bb</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:07:41 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 18.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-18-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-18-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:02:07 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 18.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-18-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-18-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:03:35 +0000</pubDate></item><item><title>EU will Asylbewerber leichter in Drittstaaten bringen können – verschärfte Abschiebepolitik</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-will-asylbewerber-leichter-in-drittstaaten-bringen-koennen-verschaerfte-abschiebepolitik-5PFCKEEOBNEQFKRIXRUOBDDQFY.html</link><description>Kommt der europäische Versuch des „Ruanda-Modells“? Die EU schafft die Grundlage für leichtere Abschiebungen in Drittstaaten, zu denen Betroffene keine Verbindung haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-will-asylbewerber-leichter-in-drittstaaten-bringen-koennen-verschaerfte-abschiebepolitik-5PFCKEEOBNEQFKRIXRUOBDDQFY.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 01:24:43 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 18.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-18-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-18-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 03:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 18.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-18-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-18-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 03:01:05 +0000</pubDate></item><item><title>Finanzielle Not: Immer mehr Studierende in SH kämpfen mit Geldsorgen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/finanzielle-not-immer-mehr-studierende-in-sh-kaempfen-mit-geldsorgen-Y3Q64W7PSFBWZMH2A4AYJRT3VY.html</link><description>Der Semesterbeitrag und die schwierige Situation auf dem Arbeitsmarkt bringen immer mehr Studierende in Schleswig-Holstein in finanzielle Bedrängnis. An der Christian-Albrechts-Universität zu Kiel (CAU) hat sich die Zahl der Unterstützungsanträge mehr als verdreifacht. Auch andere Hochschulen beobachten wachsende Geldsorgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/finanzielle-not-immer-mehr-studierende-in-sh-kaempfen-mit-geldsorgen-Y3Q64W7PSFBWZMH2A4AYJRT3VY.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Asta der CAU Kiel alarmiert: Studierende kämpfen mit finanzieller Not</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/asta-der-cau-kiel-alarmiert-studierende-kaempfen-mit-finanzieller-not-PXHZF46OOBAOTH6JO2A6ING5XM.html</link><description>Der Asta der CAU Kiel ist alarmiert: Die finanzielle Not unter den Studierenden wächst dramatisch. In Beratungssprechstunden erlebt Sachbearbeiter Rico, mit welchen Herausforderungen die jungen Menschen kämpfen. Er rechnet damit, dass sich die Lage weiter verschärfen wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/asta-der-cau-kiel-alarmiert-studierende-kaempfen-mit-finanzieller-not-PXHZF46OOBAOTH6JO2A6ING5XM.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:13:22 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Dezember zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:20:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:58:17 +0000</pubDate></item><item><title>Ausbau abgeschlossen: Hasseer Straße in Kiel nach 21 Monaten wieder frei</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ausbau-abgeschlossen-hasseer-strasse-in-kiel-nach-21-monaten-wieder-frei-OEHFVRJ6RFBTXDTAC4B7Q4L43M.html</link><description>660 Meter Straße wurden aufgerissen, 3250 Quadratmeter Asphalt- und 1850 Quadratmeter Gehwegfläche saniert: Jetzt ist die Hasseer Straße fertig – und wieder freigegeben. Zum offiziellen Ende der Baustelle kam auch Kiels Oberbürgermeister.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ausbau-abgeschlossen-hasseer-strasse-in-kiel-nach-21-monaten-wieder-frei-OEHFVRJ6RFBTXDTAC4B7Q4L43M.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Wieso die Rockband Tequila &amp; the Sunrise Gang jetzt ON! heißt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-umbruch-bei-tequila-und-the-sunrise-gang-rockband-heisst-jetzt-on-LOD3FXMPLVF3DEKLCL3LQ5NZBQ.html</link><description>Für die Band ist es ein einschneidender Schritt: Tequila &amp; the Sunrise Gang haben sich nach 24 Jahren umgetauft – und heißen jetzt ON!. René Unger textet und singt nunmehr auf Deutsch. Warum das?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-umbruch-bei-tequila-und-the-sunrise-gang-rockband-heisst-jetzt-on-LOD3FXMPLVF3DEKLCL3LQ5NZBQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Wieso die Rockband Tequila &amp; the Sunrise Gang jetzt ON! heißt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-umbruch-bei-tequila-und-the-sunrise-gang-rockband-heisst-jetzt-on-LOD3FXMPLVF3DEKLCL3LQ5NZBQ.html</link><description>Für die Band ist es ein einschneidender Schritt: Tequila &amp; the Sunrise Gang haben sich nach 24 Jahren umgetauft – und heißen jetzt ON!. René Unger textet und singt nunmehr auf Deutsch. Warum das?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-umbruch-bei-tequila-und-the-sunrise-gang-rockband-heisst-jetzt-on-LOD3FXMPLVF3DEKLCL3LQ5NZBQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>Doro Pesch und mehr Konzerttipps für Kiel im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Jetzt ist die Zeit der Jahresabschlusskonzerte. ON! aka Tequila &amp; the Sunrise Gang, Ari Gold x Theo, Grell und Elephant wollen es Ende 2025 noch mal krachen lassen. Welche Konzerte sich in Kiel und Umland in den kommenden Tagen sonst noch lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Doro Pesch und mehr Konzerttipps für Kiel im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Jetzt ist die Zeit der Jahresabschlusskonzerte. ON! aka Tequila &amp; the Sunrise Gang, Ari Gold x Theo, Grell und Elephant wollen es Ende 2025 noch mal krachen lassen. Welche Konzerte sich in Kiel und Umland in den kommenden Tagen sonst noch lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>EuGH verurteilt Polen wegen Verstoßes gegen Grundsätze des EU-Rechts</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eugh-verurteilt-polen-wegen-verstosses-gegen-grundsaetze-des-eu-rechts-LGDM74CFBVEBNF4ZHZBM6MBON4.html</link><description>Das polnische Verfassungsgericht hatte sich 2021 geweigert, Entscheidungen des Europäischen Gerichtshofs als verbindlich anzuerkennen. Donald Tusk hat die Verstöße zwar inzwischen anerkannt, der EuGH musste die Vorwürfe trotzdem prüfen – und kam zu einem eindeutigen Urteil.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eugh-verurteilt-polen-wegen-verstosses-gegen-grundsaetze-des-eu-rechts-LGDM74CFBVEBNF4ZHZBM6MBON4.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:43:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Querschnittslähmung ins All: Michi Benthaus will heute hoch hinaus</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/mit-querschnittslaehmung-ins-all-michi-benthaus-will-heute-hoch-hinaus,astronautin-116.html</link><description>Mit ihrem Flug in die Schwerelosigkeit möchte die gebürtige Kielerin ein Zeichen setzen für mehr Barrierefreiheit auf der Erde und im Weltraum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/aa1e7651-051e-405e-8f86-bbb000d5f980</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Tierheim Uhlenkrog Kiel: Kein Aufnahmestopp aber Zunahme von Fundtieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tierheim-uhlenkrog-kiel-kein-aufnahmestopp-aber-zunahme-von-fundtieren-U2FMWW3SQFG7LIWGJX2HGAUETI.html</link><description>Mit aktuell 250 Tieren ist das Tierheim Uhlenkrog in Kiel deutlich gefüllt. Es gibt zwar gerade keinen Aufnahmestopp, jedoch arbeitet das Team permanent am Kapazitätslimit. Die Tierschützer müssen viel Leid ansehen. Aber es gab in diesem Jahr auch Lichtblicke.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tierheim-uhlenkrog-kiel-kein-aufnahmestopp-aber-zunahme-von-fundtieren-U2FMWW3SQFG7LIWGJX2HGAUETI.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:34:09 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Kieler Schloss: Philharmoniker testen die Akustik im Saal</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-philharmoniker-testen-die-akustik-im-saal-RDSRXE4SBZGNLMSJDBZGU7VJ6Q.html</link><description>Die Kieler Philharmoniker sind zurück in ihrem künstlerischen Zuhause: Kiels Kulturdezernentin Renate Treutel eröffnete am Donnerstagmorgen die erste Probe zum Akustik-Check in voller Besetzung. Eindrücke aus dem fast fertigen Konzerthaus am Schloss in Wort und Bild.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-philharmoniker-testen-die-akustik-im-saal-RDSRXE4SBZGNLMSJDBZGU7VJ6Q.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:42 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Kieler Schloss: Philharmoniker testen die Akustik im Saal</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-philharmoniker-testen-die-akustik-im-saal-RDSRXE4SBZGNLMSJDBZGU7VJ6Q.html</link><description>Die Kieler Philharmoniker sind zurück in ihrem künstlerischen Zuhause: Kiels Kulturdezernentin Renate Treutel eröffnete am Donnerstagmorgen die erste Probe zum Akustik-Check in voller Besetzung. Eindrücke aus dem fast fertigen Konzerthaus am Schloss in Wort und Bild.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-philharmoniker-testen-die-akustik-im-saal-RDSRXE4SBZGNLMSJDBZGU7VJ6Q.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:01:42 +0000</pubDate></item><item><title>Tausende Bauern protestieren in Brüssel gegen Mercosur-Abkommen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/tausende-bauern-protestieren-in-bruessel-gegen-mercosur-abkommen-PANVTKK4BFEZTDFZTMLHTCISEA.html</link><description>Mit teils gewalttätigen Aktionen haben Bauern im Brüsseler Europaviertel gegen das geplante Freihandelsabkommen mit den südamerikanischen Mercosur-Staaten demonstriert. Sie legten Brände, schlugen Fensterscheiben ein und warfen mit Kartoffeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/tausende-bauern-protestieren-in-bruessel-gegen-mercosur-abkommen-PANVTKK4BFEZTDFZTMLHTCISEA.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:41:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Procast-Gießerei bekommt nach Insolvenz neuen Betreiber</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/nach-insolvenz-giesserei-aus-kiel-mit-grosskunden-aus-der-nachbarschaft,giesserei-102.html</link><description>Die Mitarbeitenden wissen nun, wie es für sie weitergeht. Neue Aufträge soll das Unternehmen aus der Nachbarschaft erhalten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3f053f1d-e9e6-441a-a655-a28290a63c0b</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:48:47 +0000</pubDate></item><item><title>Sigmar Gabriel: Europa als neues Feindbild der USA: Das ist ein Epochenbruch</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sigmar-gabriel-europa-als-neues-feindbild-der-usa-das-ist-ein-epochenbruch-GPW5LEKDE5GF3EANVNAXHNB6MQ.html</link><description>Europa ächzt. Der Schlag ging direkt auf die Leber. Was jeder seit der Amtsübernahme von Donald Trump sieht, ist plötzlich schriftlich fixiert als Nationale Sicherheitsstrategie der USA. Washington sieht die EU nicht mehr als Teil der nordatlantischen Allianz, sondern als Feindbild.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sigmar-gabriel-europa-als-neues-feindbild-der-usa-das-ist-ein-epochenbruch-GPW5LEKDE5GF3EANVNAXHNB6MQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:56:30 +0000</pubDate></item><item><title>Tankstelle von HY.Kiel in Moorsee: Vom Wasserstoff können alle profitieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tankstelle-von-hy-kiel-in-moorsee-vom-wasserstoff-koennen-alle-profitieren-YSVUJOQEHZGRZECGHZLT3KYFEQ.html</link><description>Regionale Wasserstoff-Produktion ist in Kiel keine Zukunftsmusik mehr. Direkt an der Tankstelle von HY.Kiel in Moorsee wird der Energieträger produziert. Wer kein Wasserstoff-Auto hat, kann trotzdem Teil des fortschrittlichen Projekts werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tankstelle-von-hy-kiel-in-moorsee-vom-wasserstoff-koennen-alle-profitieren-YSVUJOQEHZGRZECGHZLT3KYFEQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>