<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 19:02:19 +0000</lastBuildDate><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:14:39 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurant Centumcellae in Kiel setzt auf authentische italienische Küche</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-centumcellae-in-kiel-setzt-auf-authentische-italienische-kueche-XV5D3FVWEVDN3J362LMPS3BQCI.html</link><description>Das Restaurant Centumcellae möchte seinen Gästen in Kiel eine italienische Küche bieten, die sich von den gewohnten Standards abhebt. Chefkoch Roberto Coline setzt dabei auf authentische Rezepte und seine besondere Pizzakunst. Das erwartet die Gäste in dem neu eröffneten Lokal in der Preußerstraße.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-centumcellae-in-kiel-setzt-auf-authentische-italienische-kueche-XV5D3FVWEVDN3J362LMPS3BQCI.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl in Kiel: Sofortwahlbüro in Gaarden, Rathaus, Pries</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-sofortwahlbuero-in-gaarden-rathaus-pries-TTVCDJCSJJAV5ISWO4SC44RHTQ.html</link><description>Wer derzeit durch Kiel läuft, sieht es sofort: Die Stadt steht vor der Oberbürgermeisterwahl. Plakate prägen das Straßenbild - und am Abend stellen sich die neun Kandidaten beim ausverkauften OB-Talk der...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-sofortwahlbuero-in-gaarden-rathaus-pries-TTVCDJCSJJAV5ISWO4SC44RHTQ.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:55:08 +0000</pubDate></item><item><title>Chaostage in Paris + die Leitungswasser-Debatte</title><link>https://www.kn-online.de/politik/chaostage-in-paris-die-leitungswasser-debatte-XJ7M2FWQMBDCNGBZVKI5SPKJUQ.html</link><description>Frankreich taumelt in die nächste Regierungskrise – und die Selbstblockade des Landes wird ein immer größeres Problem auch für Europa.Mit diesem und vier weiteren Themen aus Deutschland und der Welt sind...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/chaostage-in-paris-die-leitungswasser-debatte-XJ7M2FWQMBDCNGBZVKI5SPKJUQ.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:04:18 +0000</pubDate></item><item><title>Mathias Stein: Ex-Bundestagsabgeordneter will DGB-Chef in Kiel werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mathias-stein-ex-bundestagsabgeordneter-will-dgb-chef-in-kiel-werden-NQXAE44BDRFG3O7GDYT5CALHI4.html</link><description>Mathias Stein will neuer DGB-Regionsgeschäftsführer für die Region Kiel, Eckernförde, Rendsburg, Neumünster und Plön werden. Warum der ehemalige SPD-Bundestagsabgeordnete nun Vorsitzender des Gewerkschaftsbundes werden will und wie sich die Gewerkschaften aufstellen müssen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mathias-stein-ex-bundestagsabgeordneter-will-dgb-chef-in-kiel-werden-NQXAE44BDRFG3O7GDYT5CALHI4.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>125 Jahre Holstein Kiel - Achterbahnfahrt bis in die Bundesliga</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/Bundesliga-Holstein-Kiel-125-Jahre,kiel-432.html</link><description>Die KSV Holstein von 1900 feiert Geburtstag. Der NDR Sportclub lässt Höhen und Tiefen des Traditionsvereins von der Förde Revue passieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2fd24ddb-d7e7-461d-8d55-7ab8137d8925</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:45:10 +0000</pubDate></item><item><title>Am Gedenktag des Hamas-Angriffs: Unbekannte besprühen Landtag in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/am-gedenktag-des-hamas-angriffs-unbekannte-bespruehen-landtag-in-kiel,landeshaus-100.html</link><description>Während am Gedenktag für den Hamas-Überfall israelische Flaggen am Landeshaus wehten, haben Unbekannte Parolen an die Fassade gesprüht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ed303763-a135-4add-8ad4-e3bdd59da787</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:13:53 +0000</pubDate></item><item><title>Peter Magyar im Visier: EU-Parlament schützt Viktor Orbans gefährlichsten Gegner</title><link>https://www.kn-online.de/politik/peter-magyar-im-visier-eu-parlament-schuetzt-viktor-orbans-gefaehrlichsten-gegner-LWOX4TEQEFBILHK4B7AGLOUFII.html</link><description>Der Machtkampf in Ungarn erreicht die EU. Das Europäische Parlament weist Versuche der ungarischen Justiz zurück, den Oppositionsführer Peter Magyar politisch auszuschalten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/peter-magyar-im-visier-eu-parlament-schuetzt-viktor-orbans-gefaehrlichsten-gegner-LWOX4TEQEFBILHK4B7AGLOUFII.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:52:39 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Landtag mit Gaza-Parolen beschmiert – am Jahrestag des Hamas-Angriffs</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-landtag-mit-gaza-parolen-beschmiert-am-jahrestag-des-hamas-angriffs-INYGPY6HNVGYJKQRRBUYM3BMTA.html</link><description>Ausgerechnet am zweiten Jahrestag des Massakers in Israel besprühen Unbekannte den Landtag in Kiel mit rund 15 anti-israelischen Sprüchen. Nun ermittelt der Staatsschutz. Die Landtagspräsidentin verurteilt das scharf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-landtag-mit-gaza-parolen-beschmiert-am-jahrestag-des-hamas-angriffs-INYGPY6HNVGYJKQRRBUYM3BMTA.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 15:42:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Landtag mit Gaza-Parolen beschmiert – am Jahrestag des Hamas-Angriffs</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-landtag-mit-gaza-parolen-beschmiert-am-jahrestag-des-hamas-angriffs-INYGPY6HNVGYJKQRRBUYM3BMTA.html</link><description>Ausgerechnet am zweiten Jahrestag des Massakers in Israel besprühen Unbekannte den Landtag in Kiel mit rund 15 anti-israelischen Sprüchen. Nun ermittelt der Staatsschutz. Die Landtagspräsidentin verurteilt das scharf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-landtag-mit-gaza-parolen-beschmiert-am-jahrestag-des-hamas-angriffs-INYGPY6HNVGYJKQRRBUYM3BMTA.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 15:42:03 +0000</pubDate></item><item><title>Hiobsbotschaft vor dem Derby in Flensburg: Madsen fehlt dem THW Kiel monatelang</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/hiobsbotschaft-vor-derby-in-flensburg-madsen-fehlt-kiel-monatelang,thw-kiel-256.html</link><description>Die "Zebras" müssen vorerst ohne den dänischen Rückraumspieler auskommen. Für Trainer Filip Jicha "ein brutaler Verlust".</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ceac7295-980e-4e32-a6b4-48d02d4f1b43</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:16:30 +0000</pubDate></item><item><title>Apples Krieg mit der EU: PR-Nummer oder berechtigte Kritik?</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/apples-krieg-mit-der-eu-pr-nummer-oder-berechtigte-kritik-W3JPRFYML5AIHA43SUCN36UHAQ.html</link><description>Der iPhone-Konzern Apple echauffiert sich über die Regulierung in der EU und fordert die Abschaffung des Digitale-Märkte-Gesetzes (DMA). Am Mittwoch will sich das Europäische Parlament mit dem Thema beschäftigen. Wie glaubwürdig sind Apples Kritikpunkte?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/apples-krieg-mit-der-eu-pr-nummer-oder-berechtigte-kritik-W3JPRFYML5AIHA43SUCN36UHAQ.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:41:09 +0000</pubDate></item><item><title>Talk zur OB-Wahl in Kiel hier im Video schauen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/talk-zur-ob-wahl-in-kiel-hier-im-video-schauen-4HE2JUKPPVFEJEPIBO2KVWOZRY.html</link><description>Die Nachfrage nach Tickets für den Talk mit den neun Kandidaten zur OB-Wahl am Dienstagabend in Kiel war riesig. Alle, die keine Karte mehr bekommen haben, können die Veranstaltung trotzdem im Nachhinein verfolgen. Hier finden Sie das Video.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/talk-zur-ob-wahl-in-kiel-hier-im-video-schauen-4HE2JUKPPVFEJEPIBO2KVWOZRY.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 19:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 08.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 22:03:35 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 08.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 22:03:35 +0000</pubDate></item><item><title>Amerika-Gesellschaft Kiel: US-Botschaft unter Trump stellt Finanzierung ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/amerika-gesellschaft-kiel-us-botschaft-unter-trump-stellt-finanzierung-ein-OWVGPIJAQFBA3EDYNMD32UOH4Q.html</link><description>Die Amerika-Gesellschaft Schleswig-Holstein steht vor finanziellen Herausforderungen, da die US-Botschaft unter der Trump-Administration die Förderung reduziert hat. Vereinsvorsitzender Wolfgang Schulz spricht über alternative Finanzierungsmöglichkeiten und erklärt, warum in Zeiten wie diesen die diplomatischen Verbindungen besonders gestärkt werden müssen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/amerika-gesellschaft-kiel-us-botschaft-unter-trump-stellt-finanzierung-ein-OWVGPIJAQFBA3EDYNMD32UOH4Q.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Geothermie in Kiel + So lief der OB-Talk + Andreas Köpkes Anfänge in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/geothermie-in-kiel-so-lief-der-ob-talk-andreas-koepkes-anfaenge-in-kiel-ZGVAUCEP5ZAT5EJP2B5OYFA4VU.html</link><description>Es ist die größtmögliche Provokation: Genau zwei Jahre nachdem Terroristen der Hamas gemeinsam mit anderen islamistischen Gruppen das schlimmste Massaker in Israels Geschichte verübt haben, besprühen Unbekannte...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/geothermie-in-kiel-so-lief-der-ob-talk-andreas-koepkes-anfaenge-in-kiel-ZGVAUCEP5ZAT5EJP2B5OYFA4VU.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-oktober-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Oktober 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-oktober-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:59:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-oktober-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Oktober 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-oktober-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:59:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jahrestag des Hamas-Überfalls auf Israel: Polizei löst Versammlung auf</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/jahrestag-des-hamas-ueberfalls-auf-israel-polizei-loest-versammlung-auf,zweiterjahrestag-100.html</link><description>In einigen Städten in Schleswig-Holstein wurde an den Jahrestag der Hamas-Attacke auf Israel erinnert. In Kiel wurde ein Veranstaltung aufgelöst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f3477307-0122-418b-8225-be99f0e23ac6</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:06:59 +0000</pubDate></item><item><title>Das Ende einer Ära: Warum zwei ikonische Schiffe in Kiel verschrottet werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/das-ende-einer-aera-warum-zwei-ikonische-schiffe-in-kiel-verschrottet-werden-WTB7SEQLRFDU7CYTP76HJTYT5U.html</link><description>Seit dem Wochenende werden in Kiel wieder Schiffe verschrottet. Auf der Kaianlage des Unternehmens KSH Kieler Schrotthandel an der Schwentine werden das Restaurantschiff „Rimo 1“ und das Wohnboot „Túatha Dé Danann” mithilfe von Baggern zerlegt. Warum beide Schiffe auf ihre letzte Reise gehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/das-ende-einer-aera-warum-zwei-ikonische-schiffe-in-kiel-verschrottet-werden-WTB7SEQLRFDU7CYTP76HJTYT5U.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:20:10 +0000</pubDate></item><item><title>Gibt es bald die erste öffentliche Trockentoilette in Kiel?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gibt-es-bald-die-erste-oeffentliche-trockentoilette-in-kiel-XJX6CIT74NEZRHAARO2JVNBOJY.html</link><description>Daniel Müller hat eine ungewöhnliche Mission: Der Kieler möchte an der Hörn, nahe des Hörngartens, eine öffentliche Trockentoilette installieren. Es wäre die erste ihrer Art in der Landeshauptstadt. Damit sie ein Erfolg wird, gibt es bei dem Pilotprojekt allerdings einiges zu beachten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gibt-es-bald-die-erste-oeffentliche-trockentoilette-in-kiel-XJX6CIT74NEZRHAARO2JVNBOJY.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 8. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-8-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-8-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:38:36 +0000</pubDate></item><item><title>Zugausfälle bei der Nordbahn: Lokführer überfährt Haltesignal</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/zugausfaelle-bei-der-nordbahn-lokfuehrer-ueberfaehrt-haltesignal,regionkielnews-716.html</link><description>Der Lokführer durfte nicht mehr weiterfahren. Mehrere Zugverbindungen der Nordbahn von und nach Kiel sind am Dienstag ausgefallen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f019fbf0-89d4-46dc-8b2a-70527541ab9e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:45:58 +0000</pubDate></item><item><title>Angebot für Bedürftige in Gefahr: Helfer für Speisesaal St. Heinrich in Kiel gesucht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/angebot-fuer-beduerftige-in-gefahr-helfer-fuer-speisesaal-st-heinrich-in-kiel-gesucht-SBXZ4H63FNC5RGHKQJD6EALYCU.html</link><description>Ende Oktober gehen die Köche des Speisesaals St. Heinrich in Kiel in den Ruhestand. Die Stellen sollen nicht neu besetzt werden. Warum dem sozialen Projekt nun ein personeller Engpass droht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/angebot-fuer-beduerftige-in-gefahr-helfer-fuer-speisesaal-st-heinrich-in-kiel-gesucht-SBXZ4H63FNC5RGHKQJD6EALYCU.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>Berliner Comiczeichner und Humorist Fil live in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/berliner-comiczeichner-und-humorist-fil-live-in-kiel-LC3BV77MBZH63LYFKB2I2ZZRUE.html</link><description>Der Berliner Comedian und Songwriter Fil erarbeitete in seinem Programm „Wege zum Glück und wieder zurück“ eine Tool-Box für den Glückszustand und brachte in der ausverkauften Hansa48 als selbsternannter Glückscoach das Publikum mit etlichen Einlassungen und Abschweifungen zum Lachen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/berliner-comiczeichner-und-humorist-fil-live-in-kiel-LC3BV77MBZH63LYFKB2I2ZZRUE.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:16:50 +0000</pubDate></item><item><title>Spannung in Kiel: Theaterpaar bringt Beckett-Stück auf die Bühne</title><link>https://www.kn-online.de/mediabox/schleswig-holstein/spannung-in-kiel-theaterpaar-bringt-beckett-stueck-auf-die-buehne-IVUQXL6PNVHXVPBS44PLXC3SMA.html</link><description>In Gießen und Frankfurt ist Isaak Dentler viel beschäftigter Theater- und Fernsehschauspieler („Tatort“, „Dark“). In Kiel bringt er mit Ehefrau Barbara Stollhans jetzt das Beckett-Stück „Glückliche Tage“ auf die Bühne. Im Komödianten-Theater, wo Dentler praktisch groß geworden ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/mediabox/schleswig-holstein/spannung-in-kiel-theaterpaar-bringt-beckett-stueck-auf-die-buehne-IVUQXL6PNVHXVPBS44PLXC3SMA.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:39:44 +0000</pubDate></item><item><title>Versammlung in Kiel aufgelöst: Polizei beendet "Pro-Palästina-Demo"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/versammlung-in-kiel-aufgeloest-polizei-beendet-pro-palaestina-demo-BPZ6UGMHO5F7HGZLWQAP7YWDGA.html</link><description>Die Polizei hat am Dienstagabend eine Versammlung auf dem Vinetaplatz in Kiel aufgelöst, weil sie gegen Beschränkungen verstieß. Die Teilnehmer zeigten sich laut Polizei uneinsichtig, einzelne Personen hätten die Einsatzkräfte angegriffen. 56 Menschen erwartet ein Ordnungswidrigkeitsverfahren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/versammlung-in-kiel-aufgeloest-polizei-beendet-pro-palaestina-demo-BPZ6UGMHO5F7HGZLWQAP7YWDGA.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:47:52 +0000</pubDate></item><item><title>So war der KN-Talk zur Kieler Oberbürgermeister-Wahl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-war-der-kn-talk-zur-kieler-oberbuergermeister-wahl-5F6MYHJZ7BBPDFNB5EJPVPKL3I.html</link><description>Große Bühne für die Kandidaten der Oberbürgermeisterwahl in Kiel: Vor rund 500 Zuschauern beim KN-Talk zeigten die Bewerber sich nicht nur von ihrer sachlichen Seite, sondern auch durchaus selbstbewusst und siegessicher. Am Ende stimmte das Publikum für seinen Favoriten ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-war-der-kn-talk-zur-kieler-oberbuergermeister-wahl-5F6MYHJZ7BBPDFNB5EJPVPKL3I.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:49:23 +0000</pubDate></item><item><title>Semesterstart Uni Kiel: Hier gibt es Semester-Partys 2025 in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/semesterstart-uni-kiel-semester-partys-2025-BNNZ53BGBRDOJCPOH3B7NYTKO4.html</link><description>Nach den Semesterferien gehen wieder die Vorlesungen los. Doch bevor es wieder in den Hörsaal geht, bieten die Clubs in Kiel besondere Semester-Opening-Partys an. Hier können Studenten zum Semesterstart feiern – und Erstsemester neue Leute kennenlernen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/semesterstart-uni-kiel-semester-partys-2025-BNNZ53BGBRDOJCPOH3B7NYTKO4.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Israelfeindliche Schmierereien am Landtag in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/israelfeindliche-schmierereien-am-landtag-in-kiel,shmag-3426.html</link><description>Am zweiten Jahrestag des Terrorangriffs der Hamas in Israel haben Unbekannte politisch motivierte Parolen an die Fassade gesprüht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ec209754-5351-4df8-ba37-b7897ed3f450</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:57:15 +0000</pubDate></item><item><title>Individuelle Förderung von Kindern schon im Vorschulalter</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/individuelle-foerderung-von-kindern-schon-im-vorschulalter,shmag-3432.html</link><description>Körper-Motorik, Sozialkompetenz oder Sprache - in einer Kieler Grundschule werden die Kinder getestet und gezielt gefördert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3777d76d-15c0-49a7-a4a7-abf5e425999a</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:57:17 +0000</pubDate></item><item><title>Tusk gegen Auslieferung von Nord-Stream-Verdächtigem: „Nicht im Interesse Polens“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/tusk-gegen-auslieferung-von-nord-stream-verdaechtigem-nicht-im-interesse-polens-OYOVPXQCSJIUDH3XYV2YJSETTQ.html</link><description>Polens Regierungschef Donald Tusk will einen festgenommenen Ukrainer trotz europäischem Haftbefehl nicht ausliefern lassen. Was steckt hinter seiner Haltung?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/tusk-gegen-auslieferung-von-nord-stream-verdaechtigem-nicht-im-interesse-polens-OYOVPXQCSJIUDH3XYV2YJSETTQ.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:55:18 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Talk zur OB-Wahl in Kiel: Die stärksten Botschaften der Kandidaten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-talk-zur-ob-wahl-in-kiel-die-staerksten-botschaften-der-kandidaten-SFRGMK4LC5EJROQCJZVEPIPWL4.html</link><description>Was wollen die Kandidaten für das Amt des Oberbürgermeisters für Kiel erreichen? Rund sechs Wochen vor der Wahl am 16. November haben sich die Bewerber positioniert – beim KN-Talk vor rund 500 Gästen. Dabei ging es um die Stadtbahn, Wohnungsbau, Schulen – und eine Kreuzfahrtsteuer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-talk-zur-ob-wahl-in-kiel-die-staerksten-botschaften-der-kandidaten-SFRGMK4LC5EJROQCJZVEPIPWL4.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:23:30 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Talk zur OB-Wahl in Kiel: Reaktionen aus dem Publikum</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-talk-zur-ob-wahl-in-kiel-reaktionen-aus-dem-publikum-KWA5KLSH3ZBVNE5WO2DQRGM34Y.html</link><description>Politischer Richtungswechsel? Kiel bekommt einen neuen Oberbürgermeister. Am 16. November ist die Wahl und es gibt so viele Kandidaten wie nie zuvor. Beim KN-Talk mussten sie Rede und Antwort stehen. Was denken die rund 500 Gäste? Welcher Kandidat hat am meisten überzeugt, welcher eher überrascht?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-talk-zur-ob-wahl-in-kiel-reaktionen-aus-dem-publikum-KWA5KLSH3ZBVNE5WO2DQRGM34Y.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:59:17 +0000</pubDate></item><item><title>Skurrile Schätze in Kiel: Prada-Schuhe und mehr bei Benefiz des SI-Club</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/skurrile-schaetze-in-kiel-prada-schuhe-und-mehr-bei-benefiz-des-si-club-BECHWRDF6JHVNFKRQEDGA4HI34.html</link><description>Rote Prada-Schuhe und edle Einzelstücke: Der SI-Club Kiel Baltica lädt zur Benefizveranstaltung ein, um Schwimmkurse für Kinder und Mütter zu finanzieren. Welche Schätze noch versteigert werden, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/skurrile-schaetze-in-kiel-prada-schuhe-und-mehr-bei-benefiz-des-si-club-BECHWRDF6JHVNFKRQEDGA4HI34.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:10:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Werft baut Megayacht 'Project Elf': German Naval Yards mit neuem Auftrag bis 2028"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-werft-baut-megayacht-project-elf-german-naval-yards-mit-neuem-auftrag-bis-2028-6UU7IOUN55GCBOWIOWI2N3XRZ4.html</link><description>Die Werft German Naval Yards in Kiel reagiert auf die einschneidenden Verzögerungen rund um das große Marine-Projekt: Statt neuer Fregatten der Klasse F126 baut die Werft jetzt die Megayacht „Project Elf“ bis 2028. Damit sind die 400 Arbeitsplätze in Kiel vorerst gesichert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-werft-baut-megayacht-project-elf-german-naval-yards-mit-neuem-auftrag-bis-2028-6UU7IOUN55GCBOWIOWI2N3XRZ4.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:27:30 +0000</pubDate></item><item><title>Batteriefabrik: Lyten plant offenbar mit 1.000 Arbeitsplätzen bei Heide</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/lyten-plant-offenbar-mit-1000-arbeitsplaetzen-bei-heide,lyten-116.html</link><description>Die US-Firma Lyten will den Batteriehersteller Northvolt übernehmen - Chef Dan Cook hat seine Ideen im Wirtschaftsausschuss vorgestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/08d934cc-e790-4084-a6c1-4e23a22faef9</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:35:37 +0000</pubDate></item><item><title>Veggie-Wurst-Verbot in der EU: Die Sprachpolizei der Rechten schlägt zu</title><link>https://www.kn-online.de/politik/veggie-wurst-verbot-in-der-eu-die-sprachpolizei-der-rechten-schlaegt-zu-KI6JEAZMJNEANDWYAV3MUTBADQ.html</link><description>Europa droht, sich an der Wurstfrage lächerlich zu machen. Das geplante Veggie-Verbot ist ein Irrweg – hier regiert Symbolpolitik statt gesunder Menschenverstand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/veggie-wurst-verbot-in-der-eu-die-sprachpolizei-der-rechten-schlaegt-zu-KI6JEAZMJNEANDWYAV3MUTBADQ.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:43:29 +0000</pubDate></item><item><title>Netrace KN 2026 startet: Bis wann ist eine Anmeldung in Kiel möglich?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/netrace-kn-2026-startet-bis-wann-ist-eine-anmeldung-in-kiel-moeglich-KMZSXWMOIZAAJLOWCGEAUQATOU.html</link><description>Fake News oder gut recherchiert? Medienkompetenz ist so wichtig wie noch nie. Auch 2026 können Schulen aus Kiel und der Region an der KN-Internetrallye Netrace teilzunehmen und sich an kniffliger Recherche probieren. Ab sofort läuft die Anmeldung. Die wichtigsten Fragen und Antworten rund um die Challenge.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/netrace-kn-2026-startet-bis-wann-ist-eine-anmeldung-in-kiel-moeglich-KMZSXWMOIZAAJLOWCGEAUQATOU.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:47:49 +0000</pubDate></item><item><title>Winterdienst in Kiel: ABK rüstet auf mit neuen Sole-Tanks</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterdienst-in-kiel-abk-ruestet-auf-mit-neuen-sole-tanks-ZCLW262KEFDAFPEZBM3VFEEJKI.html</link><description>Der Kieler Abfallwirtschaftsbetrieb macht sich für den ersten Schnee bereit. Der Winterdienst startet dabei diesmal mit einigen Neuerungen in die Saison: Der ABK hat einen großen neuen Sole-Tank angeschafft. Bürgerinnen und Bürger müssen künftig eine Stunde früher den Gehweg vor dem Haus räumen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterdienst-in-kiel-abk-ruestet-auf-mit-neuen-sole-tanks-ZCLW262KEFDAFPEZBM3VFEEJKI.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Flüchtlinge im Levo-Park: Kiosk und Sportplatz für die Landesunterkunft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/fluechtlinge-im-levo-park-kiosk-und-sportplatz-fuer-die-landesunterkunft-PDGMVQW7Z5FBDCFLVPJLQGKPU4.html</link><description>Mit einem neuen Vertrag sichern Bad Segeberg und Kiel die Zukunft der Flüchtlingsunterkunft im Levo-Park. Geplante Verbesserungen umfassen unter anderem eine Sportanlage und einen Kiosk. Die Stadt dürfte in mehrfacher Hinsicht profitieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/segeberg/fluechtlinge-im-levo-park-kiosk-und-sportplatz-fuer-die-landesunterkunft-PDGMVQW7Z5FBDCFLVPJLQGKPU4.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:07:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lyten-Boss in Kiel: Batteriefabrik soll in Etappen gebaut werden</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-boss-in-kiel-batteriefabrik-soll-in-etappen-gebaut-werden-RK4Q6IUDCREWLMF67QZ2RXBFHY.html</link><description>Die US-Firma Lyten will den insolventen Batteriehersteller Northvolt übernehmen. Welche Vorteile Unternehmer Dan Cook bei der Baustelle in Schleswig-Holstein sieht, sagte er bei einem Besuch in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/lyten-boss-in-kiel-batteriefabrik-soll-in-etappen-gebaut-werden-RK4Q6IUDCREWLMF67QZ2RXBFHY.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:24:21 +0000</pubDate></item><item><title>Faktencheck zum OB-Talk in Kiel: Oberbürgermeisterkandidaten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faktencheck-zum-ob-talk-in-kiel-oberbuergermeisterkandidaten-YGRALQG32JC6RNBMLBMDO4AERM.html</link><description>Zwischen Halbwahrheiten und falschen Behauptungen: In einem insgesamt sachlich geführten OB-Talk der Kieler Nachrichten und der Stadt Kiel waren am Dienstag nicht alle Aussagen der Kandidierenden zutreffend. Die Kieler Nachrichten haben den Faktencheck gemacht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faktencheck-zum-ob-talk-in-kiel-oberbuergermeisterkandidaten-YGRALQG32JC6RNBMLBMDO4AERM.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:25:32 +0000</pubDate></item><item><title>Pyro und Fanmarsch in der Nacht: Ermittlungen gegen Fans von Holstein Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/pyro-und-fanmarsch-in-der-nacht-ermittlungen-gegen-fans-von-holstein-kiel-SHKVSFWZOZHUTCRGUTXPBFYTBM.html</link><description>Am Montagabend marschierten Fans von Holstein Kiel anlässlich des 125. Vereinsjubiläums durch die Innenstadt zum Stadion – begleitet von Pyrotechnik und Feuerwerk. Angemeldet war der Fanmarsch jedoch laut Polizei nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/pyro-und-fanmarsch-in-der-nacht-ermittlungen-gegen-fans-von-holstein-kiel-SHKVSFWZOZHUTCRGUTXPBFYTBM.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:55:51 +0000</pubDate></item><item><title>Ex-Bundeskanzler Olaf Scholz vor OB-Wahl in Potsdam: Zu viele Ausländerbehörden in Deutschland</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ex-bundeskanzler-olaf-scholz-vor-ob-wahl-in-potsdam-zu-viele-auslaenderbehoerden-in-deutschland-QDJCKXLOGVGGRIRMZKPCXHUECA.html</link><description>Zu viele Ausländerbehörden, zu langsame Anerkennung, zu wenig Digitalisierung: Ex-Kanzler Olaf Scholz kritisiert bei einem Wahlkampfauftritt des Potsdamer OB-Kandidaten der SPD, Severin Fischer, das deutsche Bürokratiechaos. Er warnt vor den Folgen für die Integration und den Arbeitsmarkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ex-bundeskanzler-olaf-scholz-vor-ob-wahl-in-potsdam-zu-viele-auslaenderbehoerden-in-deutschland-QDJCKXLOGVGGRIRMZKPCXHUECA.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 17:27:23 +0000</pubDate></item><item><title>Stoffladen in Kiel zieht ins Zentrum: Fadenwerk setzt auf Handarbeits-Trend</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stoffladen-in-kiel-zieht-ins-zentrum-fadenwerk-setzt-auf-handarbeits-trend-RQPJLC7T5RBUPMAOA4P277K4WU.html</link><description>Nähen boomt: Der Stoffladen „Fadenwerk“ in Kiel zieht ins Stadtzentrum, um dort Fans der Handarbeit ein neues Zuhause zu bieten. Inhaberin Cornelia Löffler-Naujocks erklärt, warum Handarbeit besonders in unruhigen Zeiten so wichtig ist. Wird Kiels Innenstadt ein neuer Treffpunkt für Kreative?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stoffladen-in-kiel-zieht-ins-zentrum-fadenwerk-setzt-auf-handarbeits-trend-RQPJLC7T5RBUPMAOA4P277K4WU.html</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Superjacht soll in Kieler Werft gebaut werden</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/superjacht-soll-in-kieler-werft-gebaut-werden,regionkielnews-722.html</link><description>Die Werft German Naval Yards hat den Zuschlag für eine 114 Meter lange Jacht erhalten - bis 2028 soll sie fertig sein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/14ca917a-c551-48dd-9fe7-68851b66d88e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:09:12 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Hochsprung-Talent Amdi Gaye will zu Olympia</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-hochsprung-talent-amdi-gaye-will-zu-olympia,shmag-3454.html</link><description>Auf dem Gelände des TSV Klausdorf lernt der 19-Jährige die Grundlagen der Leichtathletik, seitdem er zwölf Jahre alt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a8e81240-646c-4ab1-92d1-4b136ca52ce7</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:22:58 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Northvolt-Pleite: Lyten-Chef Dan Cook bringt Hoffnung</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/nach-northvolt-pleite-lyten-chef-dan-cook-bringt-hoffnung,shmag-3446.html</link><description>Die US-Firma hatte im August angekündigt, alle Standorte des insolventen Batterieherstellers Northvolt zu übernehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f884f1ef-b3a5-4bd1-9aeb-4aefe0e1b8ca</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:24:40 +0000</pubDate></item></channel></rss>