<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 14:05:27 +0000</lastBuildDate><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">news-20151</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>Fahrstühle in Kieler Hochhaus defekt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/fahrstuehle-in-kieler-hochhaus-defekt,shmag-2872.html</link><description>Eigentlich hat das 25 Stockwerke hohe Haus in Kiel-Mettenhof zwei Fahrstühle. Beide haben nun den Geist aufgegeben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2979af92-ce88-495a-ab47-55094dbcd3db</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:05:47 +0000</pubDate></item><item><title>Wer wird SPD-Spitzenkandidat für die Landtagswahl 2027?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/wer-wird-spd-spitzenkandidat-fuer-die-landtagswahl-2027,shmag-2884.html</link><description>Serpil Midyatli oder Ulf Kämpfer wollen die SPD im Land wieder stark machen und die rund 14.000 Mitglieder von sich überzeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e613627d-7de8-4cda-aa35-2ee3102784fa</guid><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 20:05:54 +0000</pubDate></item><item><title>Protest in Kiel: Stadt rückt von Verzicht auf Weihnachtsbäume ab</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-in-kiel-stadt-rueckt-von-verzicht-auf-weihnachtsbaeume-ab-RQ5H62B2MJFZZBOMLNVMASSF3A.html</link><description>Rolle rückwärts nach Protest gegen Aus für Weihnachtsschmuck: Die Stadt Kiel verzichtet nun doch nicht darauf, adventliche Tannenbäume in den Stadtteilen aufzustellen. Aber nur vorerst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/protest-in-kiel-stadt-rueckt-von-verzicht-auf-weihnachtsbaeume-ab-RQ5H62B2MJFZZBOMLNVMASSF3A.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Fridays For Future plant Fahrraddemo über die A215 und B76 in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-plant-fahrraddemo-ueber-die-a215-und-b76-in-kiel-L5IQDNG53BFGBKIH33W36U5D54.html</link><description>Fridays for Future demonstriert am Sonnabend für mehr Klimaschutz. Anlässlich des globalen Klimastreiks radeln die Teilnehmerinnen und Teilnehmer durch die Kieler Innenstadt. Hier erfahren Sie, wo die Route der Demo entlangführt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-plant-fahrraddemo-ueber-die-a215-und-b76-in-kiel-L5IQDNG53BFGBKIH33W36U5D54.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:16:57 +0000</pubDate></item><item><title>Messerstiche bei Kurden-Demo in Kiel: „Ich wollte ihn nie töten“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerstiche-bei-kurden-demo-in-kiel-ich-wollte-ihn-nie-toeten-WBBUPSNNYRFFBDSTJNSR27SN6Y.html</link><description>Ein Syrer soll am Rand einer kurdischen Kundgebung in der Kieler Innenstadt auf einen türkischen Demonstranten eingestochen haben: War es versuchter Totschlag oder Notwehr? Am Donnerstag hat der Angeklagte vor dem Landgericht in Kiel ausgesagt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerstiche-bei-kurden-demo-in-kiel-ich-wollte-ihn-nie-toeten-WBBUPSNNYRFFBDSTJNSR27SN6Y.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 16:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Ausbau von B404 zu A21 in Kiel: Anwohner fordern Stopp von Verkehrsprojekt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ausbau-von-b404-zu-a21-in-kiel-anwohner-fordern-stopp-von-verkehrsprojekt-6QQ5NOCHUFEYTKG6274FLX4CBQ.html</link><description>Nach dem Beschluss des Bundes, die Bundesstraße 404 in Kiel zur innerstädtischen Autobahn auszubauen, laufen die Vorplanungen für das einschneidende Verkehrsprojekt. Doch bei Anwohnern sorgt das Vorhaben für Kritik. Welche Auswirkungen sie befürchten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ausbau-von-b404-zu-a21-in-kiel-anwohner-fordern-stopp-von-verkehrsprojekt-6QQ5NOCHUFEYTKG6274FLX4CBQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:46:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Kabarettist Florian Hacke präsentiert neues Programm in der Hansa48</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kabarettist-florian-hacke-praesentiert-neues-programm-in-der-hansa48-6QSTFCP5AVF3ZE242OBGQ2K4F4.html</link><description>Eben nicht Authentizität, sondern „Authentischkeit“ heißt das frische Programm des preisgekrönten Kieler Kabarettisten Florian Hacke. Warum, das hat der seit Kurzem dreifache Vater im KN-Interview vor der Vorpremiere am Sonntag in der Hansa48 verraten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kabarettist-florian-hacke-praesentiert-neues-programm-in-der-hansa48-6QSTFCP5AVF3ZE242OBGQ2K4F4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Kabarettist Florian Hacke präsentiert neues Programm in der Hansa48</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kabarettist-florian-hacke-praesentiert-neues-programm-in-der-hansa48-6QSTFCP5AVF3ZE242OBGQ2K4F4.html</link><description>Eben nicht Authentizität, sondern „Authentischkeit“ heißt das frische Programm des preisgekrönten Kieler Kabarettisten Florian Hacke. Warum, das hat der seit Kurzem dreifache Vater im KN-Interview vor der Vorpremiere am Sonntag in der Hansa48 verraten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-kabarettist-florian-hacke-praesentiert-neues-programm-in-der-hansa48-6QSTFCP5AVF3ZE242OBGQ2K4F4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel 5in5: Stadt stellt nach Protestwelle nun doch Weihnachtsbäume auf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-5in5-stadt-stellt-nach-protestwelle-nun-doch-weihnachtsbaeume-auf-D23CXTOZJFBV3HS35RTTW6FEPI.html</link><description>Weihnachten – das ist für jeden etwas anderes: Glühwein, Geschenke, Spekulatius, Christmette oder, na klar, ein geschmückter Tannenbaum. An eben dieser Tradition wollte die Stadt rütteln und auf das Aufstellen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-5in5-stadt-stellt-nach-protestwelle-nun-doch-weihnachtsbaeume-auf-D23CXTOZJFBV3HS35RTTW6FEPI.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Farbenfroh: Kunsthalle Kiel zeigt Pop-Up-Kunst am Alten Markt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/farbenfroh-kunsthalle-kiel-zeigt-pop-up-kunst-am-alten-markt-RNFUWRESPFCNBOAGEKYD3AKWI4.html</link><description>Freche Früchtchen hat die Wiener Künstlerin Maruša Sagadin auf dem Alten Markt installiert. Die Hingucker sind Teil zwei der künstlerischen Interventionen, mit der sich die wegen Sanierung geschlossene Kunsthalle zu Kiel in den Stadtraum mischt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/farbenfroh-kunsthalle-kiel-zeigt-pop-up-kunst-am-alten-markt-RNFUWRESPFCNBOAGEKYD3AKWI4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ellefsen a Skipagötu führt THW Kiel zum Sieg bei Hannover-Burgdorf</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel-TSV-Hannover-Burgdorf,tsv-hannover-burgdorf-thw-kiel-100.html</link><description>Das Nordduell in der Handball-Bundesliga war am Ende eine klare Sache. Dabei hatten die "Recken" eigentlich lange eine gute Leistung gezeigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7856c8fa-705b-4d8c-b535-0fc9d921138b</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:27:07 +0000</pubDate></item><item><title>Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Schleswig kommt es aktuell im September zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-september-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:47:03 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am Wochenende, 20.-21. September in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-wochenende-20-21-september-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-wochenende-20-21-september-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:49:54 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am Wochenende, 20.-21. September in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-wochenende-20-21-september-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-wochenende-20-21-september-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:49:54 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 19. September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-19-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-19-september-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:06:28 +0000</pubDate></item><item><title>Sportlich ins Wochenende mit Hand-, Fuß- und Basketball</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/sportlich-ins-wochenende-mit-hand-fuss-und-basketball,shmag-2912.html</link><description>Am Sonntag kommt es zu einem Duell zwischen Nord und Süd: da heißt es Daumen drücken für die Kiel Baltic Hurricanes.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ace775ee-561b-4bdf-affd-5faa8ff3dc59</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:12:37 +0000</pubDate></item><item><title>Ali Donyavizadehs Lieblingsrestaurants in Kiel: Tipps vom Friseur der Holstein- und THW-Stars</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ali-donyavizadehs-lieblingsrestaurants-in-kiel-tipps-vom-friseur-der-holstein-und-thw-stars-K5L3YGDPFZA5RGGADDYPOO46TQ.html</link><description>Ali Donyavizadeh ist in Kiel und Region als einer der besten Friseure bekannt. In seinem Donido Barbershop lassen sich die Größen von Holstein Kiel und THW frisieren. Neben ihrer Sport- schätzt der Iraner auch die Restaurantszene der Stadt. Das sind seine Lieblingslokale.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ali-donyavizadehs-lieblingsrestaurants-in-kiel-tipps-vom-friseur-der-holstein-und-thw-stars-K5L3YGDPFZA5RGGADDYPOO46TQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:14:06 +0000</pubDate></item><item><title>Ali Donyavizadehs Lieblingsrestaurants in Kiel: Tipps vom Friseur der Holstein- und THW-Stars</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ali-donyavizadehs-lieblingsrestaurants-in-kiel-tipps-vom-friseur-der-holstein-und-thw-stars-K5L3YGDPFZA5RGGADDYPOO46TQ.html</link><description>Ali Donyavizadeh ist in Kiel und Region als einer der besten Friseure bekannt. In seinem Donido Barbershop lassen sich die Größen von Holstein Kiel und THW frisieren. Neben ihrer Sport- schätzt der Iraner auch die Restaurantszene der Stadt. Das sind seine Lieblingslokale.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ali-donyavizadehs-lieblingsrestaurants-in-kiel-tipps-vom-friseur-der-holstein-und-thw-stars-K5L3YGDPFZA5RGGADDYPOO46TQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:14:06 +0000</pubDate></item><item><title>ZSK, Rodgers, Postcards und mehr Konzerttipps für Kiel im September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umland-im-august-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Reichlich Rock in der Pumpe, moderner Jazz im Kulturforum, Hits von Led Zeppelin in der Räucherei und in der Hansa48 zwei spannende Bands aus Beirut: Ein paar Empfehlungen für die kommenden Konzerte in Kiel bis Ende September.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umland-im-august-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:54:53 +0000</pubDate></item><item><title>ZSK, Rodgers, Postcards und mehr Konzerttipps für Kiel im September 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umland-im-august-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Reichlich Rock in der Pumpe, moderner Jazz im Kulturforum, Hits von Led Zeppelin in der Räucherei und in der Hansa48 zwei spannende Bands aus Beirut: Ein paar Empfehlungen für die kommenden Konzerte in Kiel bis Ende September.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umland-im-august-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:54:53 +0000</pubDate></item><item><title>Wochenende: Events für Studierende Kiel: Tipps für 19.,20. und 21. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studierende-kiel-tipps-fuer-19-20-und-21-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Die ersten Herbsttage ziehen über Schleswig-Holstein, doch das trübt die Stimmung angesichts der vielen Konzerten und Festivals in Kiel und Umgebung nicht. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studierende-kiel-tipps-fuer-19-20-und-21-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:11:48 +0000</pubDate></item><item><title>Wochenende: Events für Studierende Kiel: Tipps für 19.,20. und 21. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studierende-kiel-tipps-fuer-19-20-und-21-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Die ersten Herbsttage ziehen über Schleswig-Holstein, doch das trübt die Stimmung angesichts der vielen Konzerten und Festivals in Kiel und Umgebung nicht. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studierende-kiel-tipps-fuer-19-20-und-21-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:11:48 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung, 20. und 21. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder in Kiel bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 20. und 21. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:44:27 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung, 20. und 21. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder in Kiel bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 20. und 21. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-20-und-21-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:44:27 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine-Krieg: Lwiw wird zum Testfeld für Hightech-Waffen</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/wie-die-ukraine-im-krieg-zum-testfeld-fuer-hightech-waffen-wird-LAPL57TF3ZCIPHWC3BWIGNN4IM.html</link><description>In Lwiw treffen sich mehr als 5000 Fachleute aus aller Welt zur Rüstungsmesse Defense Tech Valley. Der von Russland angezettelte Krieg hat die Ukraine zu einem einzigartigen Testfeld für Hightech-Waffen gemacht – und für Europa zum neuen „Arsenal der Demokratie“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/wie-die-ukraine-im-krieg-zum-testfeld-fuer-hightech-waffen-wird-LAPL57TF3ZCIPHWC3BWIGNN4IM.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Polizeikontrollen in Kiel-Gaarden: Keine Waffen oder Messer – aber Drogen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizeikontrollen-in-kiel-gaarden-keine-waffen-oder-messer-aber-drogen-KZYT5P6SPVBVLLKLPYEI7ZLHF4.html</link><description>In Kiel-Gaarden ist die Kriminalitätsrate hoch. Die Polizei Kiel führte in dieser Woche mehrere anlasslose Kontrollen durch. Am häufigsten wurde gegen das Betäubungsmittelgesetz verstoßen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizeikontrollen-in-kiel-gaarden-keine-waffen-oder-messer-aber-drogen-KZYT5P6SPVBVLLKLPYEI7ZLHF4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:16:13 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher,Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:14:48 +0000</pubDate></item><item><title>Mietwucher in Kiel: Stadt Kiel plant härtere Gangart gegen zu hohe Mieten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mietwucher-in-kiel-stadt-kiel-plant-haertere-gangart-gegen-zu-hohe-mieten-RX7GDJEY55FGRIQMDNY47IZICQ.html</link><description>Zu hohe Mieten sind den Kieler Ratspolitikern von Die Linke/Die Partei ein Dorn im Auge. Doch ihr Vorstoß, strafrechtlich gegen Mietwucher in Kiel vorzugehen, kam jetzt in der Ratsversammlung auch bei Grün-Rot und der Verwaltung durchaus gut an. Eine Strategie soll folgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mietwucher-in-kiel-stadt-kiel-plant-haertere-gangart-gegen-zu-hohe-mieten-RX7GDJEY55FGRIQMDNY47IZICQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Nahwärme für Kiel: Ausbaupläne für Schilksee, Elmschenhagen und Pries-Friedrichsort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nahwaerme-fuer-kiel-ausbauplaene-fuer-schilksee-elmschenhagen-und-pries-friedrichsort-GJAFFJALENA6TIBAHJHDIDUYP4.html</link><description>Drei Nahwärmekonzepte sollen in Kiel umgesetzt werden, um Schilksee, Elmschenhagen und Pries-Friedrichsort zu versorgen. Wärmeanbieter stellen ihre Pläne den Bürgern vor. Ob die Umsetzung gelingt, hängt von den Hauseigentümern ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nahwaerme-fuer-kiel-ausbauplaene-fuer-schilksee-elmschenhagen-und-pries-friedrichsort-GJAFFJALENA6TIBAHJHDIDUYP4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Debatte um Israel-Sanktionen: Merz zwischen EU-Druck und Parteiinteressen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/debatte-um-israel-sanktionen-merz-zwischen-eu-druck-und-parteiinteressen-COGV5HOJ7RFATDMZZ5EECJAORM.html</link><description>Europa ist uneins mit Blick auf Israel, und die Union ist es auch. Merz muss als Kanzler des gewichtigsten EU-Landes nun nicht nur den Streit in Europa ausbalancieren, sondern auch seine Partei und Koalition auf Kurs bringen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/debatte-um-israel-sanktionen-merz-zwischen-eu-druck-und-parteiinteressen-COGV5HOJ7RFATDMZZ5EECJAORM.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:25:28 +0000</pubDate></item><item><title>AfD-Kreisparteitag darf im Bürgerhaus Heide stattfinden</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/afd-kreisparteitag-darf-im-buergerhaus-heide-stattfinden,regionheidenews-838.html</link><description>Am Sonntag hält die AfD ihren Kreisparteitag ab. Die Suche nach einem Ort hatte mehrere Monate gedauert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9a12bbb2-a187-4465-9c6d-e60da1a8c0e1</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:32:24 +0000</pubDate></item><item><title>B503-Abfahrt in Kiel: Neue Gefahren am Unfallschwerpunkt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/b503-abfahrt-in-kiel-neue-gefahren-am-unfallschwerpunkt-S6SZKBUEGFDWND3NKESSXYR6MI.html</link><description>Radler sollten eigentlich sicherer unterwegs sein, wenn sie die Abfahrt von der B503 zur Fördestraße queren. Doch die neue Regelung birgt nun neue Gefahren – für die Autofahrer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/b503-abfahrt-in-kiel-neue-gefahren-am-unfallschwerpunkt-S6SZKBUEGFDWND3NKESSXYR6MI.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:47:58 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Grundschule Gaarden in Kiel: Schulhof auf dem Dach und moderne Räume</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-grundschule-gaarden-in-kiel-schulhof-auf-dem-dach-und-moderne-raeume-QXXXDKX2Q5EWDAWY5AYAQ7CTHQ.html</link><description>Ein Schulhof auf dem Dach, Rückzugsorte und Lerninseln: In der neu eröffneten Grundschule Gaarden in Kiel wird das Lernen neu gedacht. Doch wie sieht der Schulalltag dort tatsächlich aus?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-grundschule-gaarden-in-kiel-schulhof-auf-dem-dach-und-moderne-raeume-QXXXDKX2Q5EWDAWY5AYAQ7CTHQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:10:33 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Daniel Günther will zum dritten Mal Ministerpräsident werden</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-daniel-guenther-will-zum-dritten-mal-ministerpraesident-werden-7Y2VTK7CVZFPJEVALDFYK5LQMA.html</link><description>Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) hat erstmals erklärt, dass er bei der nächsten Landtagswahl erneut antreten will. Damit ist in Schleswig-Holstein der Wahlkampf so gut wie eröffnet. Günther sollte dabei aber nicht das Regieren vergessen, kommentiert Bodo Stade, stellvertretender Chefredakteur der Kieler Nachrichten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-daniel-guenther-will-zum-dritten-mal-ministerpraesident-werden-7Y2VTK7CVZFPJEVALDFYK5LQMA.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtgespräch: Aufschrei um Tannenbäume und das Holstein-Stadion in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtgespraech-aufschrei-um-tannenbaeume-und-das-holstein-stadion-in-kiel-KMC2SYZXVNGAVHGWBRFDRMN2IY.html</link><description>Politik und Verwaltung in Kiel haben zuletzt gleich mehrfach unfreiwillig einen Nerv getroffen – und einen Aufschrei verursacht, etwa zum Holstein-Stadion. Lange war nicht so klar wie jetzt, dass sparen weh tut, kommentiert KN-Korrespondent Tilmann Post im Stadtgespräch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtgespraech-aufschrei-um-tannenbaeume-und-das-holstein-stadion-in-kiel-KMC2SYZXVNGAVHGWBRFDRMN2IY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 17:10:00 +0000</pubDate></item><item><title>CDU: Daniel Günther will erneut als Spitzenkandidat antreten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cdu-daniel-guenther-will-erneut-als-spitzenkandidat-antreten,guenther-222.html</link><description>Der CDU-Landeschef will auch nach der nächsten Landtagswahl 2027 Ministerpräsident bleiben. Das sind seine Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1483e820-938e-492e-a7fe-d334a8fecd49</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 18:32:45 +0000</pubDate></item><item><title>Fridays for Future ruft Sonnabend zu Fahrraddemo in Kiel auf</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fridays-for-future-ruft-sonnabend-zu-fahrraddemo-in-kiel-auf,regionkielnews-640.html</link><description>Bundesweit sollen Klimaschützer demonstrieren. Die Polizei rechnet in Kiel mit 250 Teilnehmenden und mit Verkehrsbehinderungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a69d8902-b1f6-432d-becf-16303e65239b</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 19:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 20.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 20.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 22:03:01 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 20.09.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-20-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-20-09-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:01:30 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahl 2027 in Schleswig-Holstein: Daniel Günther kündigt erneute Kandidatur an</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landtagswahl-2027-in-schleswig-holstein-daniel-guenther-kuendigt-erneute-kandidatur-an-2WEHSPXC3ND4BMB2ALYNZUYXDE.html</link><description>Ministerpräsident Daniel Günther will 2027 in Schleswig-Holstein erneut kandidieren. Der CDU-Mann setzt auf Themen wie Umweltschutz und Wirtschaftsstärke. Doch die Konkurrenz schläft nicht: Wer wird SPD-Spitzenkandidat?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landtagswahl-2027-in-schleswig-holstein-daniel-guenther-kuendigt-erneute-kandidatur-an-2WEHSPXC3ND4BMB2ALYNZUYXDE.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 05:20:36 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 14. bis 19. September: Was wichtig war und wichtig wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-14-bis-19-september-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-UR4RLSHCRRBPNMUSXFOYZNZTC4.html</link><description>Knapp 10.000 Starter beim Kiel-Lauf, Axel Milberg erhielt Landesverdienstorden und defekte Aufzüge im „Weißen Riesen“ – in Kiel war diese Woche einiges los. Sind Sie auf dem neuesten Stand? Hier bekommen Sie einen Überblick über die Geschehnisse der vergangenen Woche und einen Ausblick auf die folgende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-14-bis-19-september-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-UR4RLSHCRRBPNMUSXFOYZNZTC4.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Nachruf auf Jürgen Heinemann: Ein Leben für die Kieler Nachrichten</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nachruf-auf-juergen-heinemann-ein-leben-fuer-die-kieler-nachrichten-7SUD6NICBVHMBAZXBMPV7E4CRA.html</link><description>Niemand gehörte der Redaktion der Kieler Nachrichten länger an. Für Generationen von Journalisten war er ein Vorbild. Nun ist der ehemalige KN-Chefredakteur Jürgen Heinemann gestorben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nachruf-auf-juergen-heinemann-ein-leben-fuer-die-kieler-nachrichten-7SUD6NICBVHMBAZXBMPV7E4CRA.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:59:50 +0000</pubDate></item><item><title>Trotz Therapeuten-Notstand in Kiel: Arbeitslos mit Masternote 1,2 in Psychologie</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/trotz-therapeuten-notstand-in-kiel-arbeitslos-mit-masternote-1-2-in-psychologie-GONUO3MV25DF5KO7Y6WV35UFX4.html</link><description>Für Uniabsolventen mit Master in Psychologie und Psychotherapie gibt es in Kiel keine Jobs – obwohl Therapeuten dringend gesucht werden. Warum das ein deutschlandweites Problem ist – eine junge Psychologin berichtet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/trotz-therapeuten-notstand-in-kiel-arbeitslos-mit-masternote-1-2-in-psychologie-GONUO3MV25DF5KO7Y6WV35UFX4.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Schottischer Außenminister hält EU-Beitritt in zehn Jahren für realistisch</title><link>https://www.kn-online.de/politik/schottischer-aussenminister-haelt-eu-beitritt-in-zehn-jahren-fuer-realistisch-6A7Q3GSULVPNBHWA3B2FRC43QM.html</link><description>Innerhalb eines Jahrzehnts könnten sowohl Schottland als auch ein vereinigtes Irland wieder Teil der Europäischen Union sein, sagt Schottland Minister Angus Robertson. Dafür drängt die Regionalregierung in Edinburgh trotz Widerstands aus London auf ein neues Referendum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/schottischer-aussenminister-haelt-eu-beitritt-in-zehn-jahren-fuer-realistisch-6A7Q3GSULVPNBHWA3B2FRC43QM.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:46:58 +0000</pubDate></item><item><title>CDU-Klausurtagung: Daniel Günther wird Spitzenkandidat 2027</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/cdu-klausurtagung-bleibt-daniel-guenther-spitzenkandidat,shmag-2930.html</link><description>Der CDU-Landeschef will auch nach der nächsten Landtagswahl Ministerpräsident bleiben. Das verkündete er vor der Klausurtagung in Rendsburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/d9f461a5-0ccc-4e22-85c8-61f3c1f8110d</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:02:34 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Tagestreff für wohnungslose Frauen wird ausgebaut</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-tagestreff-fuer-wohnungslose-frauen-wird-ausgebaut,shmag-2938.html</link><description>Der Treff bietet Betroffenen erste Hilfe und Beratung sowie Möglichkeiten zum Kochen und zur Körperpflege.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c2e00ac1-0617-4496-9cd6-83ec99c43a60</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:02:38 +0000</pubDate></item><item><title>Protest gegen Israel in Sport und Kultur: Pedro Sánchez fordert Ausschluss bei Events</title><link>https://www.kn-online.de/politik/protest-gegen-israel-in-sport-und-kultur-pedro-sanchez-fordert-ausschluss-bei-events-CO43MNSX4ZJ5TKXIFFR5GR5I5U.html</link><description>Der Protest gegen Israels Vorgehen in Gaza nimmt in Europas Sport- und Kulturszene zu. Regierungschef Pedro Sánchez verlangt nun, Israel von internationalen Veranstaltungen auszuschließen, ähnlich wie Russland nach Beginn des Ukraine-Kriegs. Doch Verbände sehen Unterschiede.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/protest-gegen-israel-in-sport-und-kultur-pedro-sanchez-fordert-ausschluss-bei-events-CO43MNSX4ZJ5TKXIFFR5GR5I5U.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:32:39 +0000</pubDate></item><item><title>Fridays for Future: Fahrrad-Demo über A215 und B76 am 20. September</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-fahrrad-demo-ueber-a215-und-b76-am-20-september-IA4FSQBGXJGBHH7YZXVVOW7FK4.html</link><description>Fahrrad-Demo für Klimaschutz und Gasausstieg: Ab 15 Uhr rollt am Sonnabend ein Fahrradkonvoi mit geplanten 250 Teilnehmern durch Kiel, und auch über die Autobahn 215 sowie die Bundesstraße 76. Anlass ist der globale Klimaaktionstag der Organisation „Fridays for Future“ (FFF).</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-fahrrad-demo-ueber-a215-und-b76-am-20-september-IA4FSQBGXJGBHH7YZXVVOW7FK4.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:34:38 +0000</pubDate></item><item><title>Angstklausur Finanzwirtschaft an der CAU Kiel: Petition sorgt für Debatte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/angstklausur-finanzwirtschaft-an-der-cau-kiel-petition-sorgt-fuer-debatte-B2QLQCKW7NGV7FSWRYEUTBPPTU.html</link><description>Nach öffentlicher Kritik an dem Modul „Grundlagen der Finanzwirtschaft“ hoffen viele Studierende an der Kieler Uni auf bessere Prüfungsbedingungen. Doch ist die Klausur wirklich zu schwer oder ist das ein Mythos? So beurteilen Alumni der CAU die Debatte um das Modul.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/angstklausur-finanzwirtschaft-an-der-cau-kiel-petition-sorgt-fuer-debatte-B2QLQCKW7NGV7FSWRYEUTBPPTU.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kaputte Aufzüge im Weißen Riesen Kiel: Darum will Janet Heifer bleiben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaputte-aufzuege-im-weissen-riesen-kiel-darum-will-janet-heifer-bleiben-RM7Y6ZN77FCFJMMENI6QTJVJNU.html</link><description>Janet Heifer lebt seit 40 Jahren im Hochhaus „Weißer Riese“ in Kiel-Mettenhof und ist auf den Rollstuhl angewiesen. Seitdem beide Aufzüge defekt sind, fühlt sie sich wie eingesperrt. Was die 65-Jährige an der Hausverwaltung kritisiert – und warum sie trotz allem bleiben will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kaputte-aufzuege-im-weissen-riesen-kiel-darum-will-janet-heifer-bleiben-RM7Y6ZN77FCFJMMENI6QTJVJNU.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:02:44 +0000</pubDate></item><item><title>Mehrere Einsätze für Feuerwehren in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehrere-einsaetze-fuer-feuerwehren-in-kiel-Q7U4BUXSPND3ZCJRE74GS5WU54.html</link><description>Gleich mehrere Einsätze versetzten die Feuerwehren in Kiel am Samstagvormittag in Alarmbereitschaft. Menschen wurden nicht verletzt. Gleich am Morgen rückten die Einsatzkräfte zu einem Tier in Not am Hauptbahnhof aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehrere-einsaetze-fuer-feuerwehren-in-kiel-Q7U4BUXSPND3ZCJRE74GS5WU54.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:28:17 +0000</pubDate></item><item><title>Großer Applaus im Kieler Schauspiel: Falladas "Jeder stirbt für sich allein" als Zeitspiegel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/grosser-applaus-im-kieler-schauspiel-falladas-jeder-stirbt-fuer-sich-allein-als-zeitspiegel-4OWYHKKFCNH6VJELSW7Y7VFIY4.html</link><description>Eindrucksvolle Saisoneröffnung:  Jonathan Heidorn Inszenierung von „Jeder stirbt für sich allein“ hält der Zeit den Spiegel vor</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/grosser-applaus-im-kieler-schauspiel-falladas-jeder-stirbt-fuer-sich-allein-als-zeitspiegel-4OWYHKKFCNH6VJELSW7Y7VFIY4.html</guid><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 13:30:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>