<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 10:12:12 +0000</lastBuildDate><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall in Kiel: Auto kollidiert mit Laterne am Düsternbrooker Weg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-in-kiel-auto-kollidiert-mit-laterne-am-duesternbrooker-weg-X5VSMXO6ZBCZJEYM7YOEFFODQU.html</link><description>Auf dem Düsternbrooker Weg hat ein Autounfall in der Nacht zum Sonntag laut Polizei in Kiel Schäden an einer Laterne verursacht. Der Fahrer wurde leicht verletzt. War überhöhte Geschwindigkeit im Spiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-in-kiel-auto-kollidiert-mit-laterne-am-duesternbrooker-weg-X5VSMXO6ZBCZJEYM7YOEFFODQU.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:47:16 +0000</pubDate></item><item><title>Comedian Herr Schröder in Kiel: Gagflut im kargen Klassenzimmer-Ambiente</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedian-herr-schroeder-in-kiel-gagflut-im-kargen-klassenzimmer-ambiente-74Z3ORSSKZAYJONF27GARD5BTU.html</link><description>Als „Herr Schröder“ füllt der staatlich geprüfte Gymnasialdeutschlehrer Johannes Schröder immer größere Hallen. In Kiel gastierte der Comedian mit seinem Programm „Der Rest ist Hausaufgabe“ und nutzte die Gelegenheit für lokalkolorierte Seitenhiebe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedian-herr-schroeder-in-kiel-gagflut-im-kargen-klassenzimmer-ambiente-74Z3ORSSKZAYJONF27GARD5BTU.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:05:33 +0000</pubDate></item><item><title>Comedian Herr Schröder in Kiel: Gagflut im kargen Klassenzimmer-Ambiente</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedian-herr-schroeder-in-kiel-gagflut-im-kargen-klassenzimmer-ambiente-74Z3ORSSKZAYJONF27GARD5BTU.html</link><description>Als „Herr Schröder“ füllt der staatlich geprüfte Gymnasialdeutschlehrer Johannes Schröder immer größere Hallen. In Kiel gastierte der Comedian mit seinem Programm „Der Rest ist Hausaufgabe“ und nutzte die Gelegenheit für lokalkolorierte Seitenhiebe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedian-herr-schroeder-in-kiel-gagflut-im-kargen-klassenzimmer-ambiente-74Z3ORSSKZAYJONF27GARD5BTU.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:05:33 +0000</pubDate></item><item><title>Gegendemo beim Gründungsparteitag der AfD-Jugend: 500 Menschen in Neumünster</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/gegendemo-beim-gruendungsparteitag-der-afd-jugend-500-menschen-in-neumuenster-JC7IX3EZS5GETJ6VA5ZYX42UFM.html</link><description>In Neumünster hat die AfD heute ihre Jugendorganisation „Generation Deutschland“ gegründet. Begleitet wurde die Veranstaltung von einer Gegendemonstration mit rund 500 Teilnehmern. Die Lage blieb friedlich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/gegendemo-beim-gruendungsparteitag-der-afd-jugend-500-menschen-in-neumuenster-JC7IX3EZS5GETJ6VA5ZYX42UFM.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:46:21 +0000</pubDate></item><item><title>Hutmode Willer in Kiel: Warum Claudia Voss ein leeres Schaufenster zeigt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hutmode-willer-in-kiel-warum-claudia-voss-ein-leeres-schaufenster-zeigt-IVXWKJI3ANDPFMBVHK3OPZLEDM.html</link><description>Mit einem leeren Schaufenster warnt „Hutmode Willer“ in Kiel vor dem Aussterben der Innenstädte. Inhaberin Claudia Voss fordert Unterstützung für lokale Geschäfte. Steht die Zukunft des Einzelhandels auf dem Spiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hutmode-willer-in-kiel-warum-claudia-voss-ein-leeres-schaufenster-zeigt-IVXWKJI3ANDPFMBVHK3OPZLEDM.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:24:00 +0000</pubDate></item><item><title>Casinos in SH: Land beauftragt Top-Kanzleien für Verkauf</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/casinos-in-sh-land-beauftragt-top-kanzleien-fuer-verkauf-YDMQZQFGZFFWBH76WVZJXEITXA.html</link><description>Schleswig-Holstein treibt den Verkauf seiner Casinos voran und setzt auf internationale Expertise. Mit zwei Top-Kanzleien sollen die Spielbanken in Kiel, Lübeck, Schenefeld und Flensburg veräußert werden. Droht dem Vorhaben politischer Gegenwind?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/casinos-in-sh-land-beauftragt-top-kanzleien-fuer-verkauf-YDMQZQFGZFFWBH76WVZJXEITXA.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Sturz auf Bühne: Loriot-Abend mit Senta Berger in Kiel abgesagt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/loriot-abend-mit-schauspielerin-senta-berger-am-18-januar-in-kiel-abgesagt-IBBWJQJ4K5BKVA76IGW4Q7QV4Q.html</link><description>Senta Berger und Friedrich von Thun standen für Sonntag, 18. Januar 2026, auf dem Programm im Konzerthaus am Schloss in Kiel. Nun wurde der Auftritt kurzfristig abgesagt. Grund ist ein Sturz auf einer Bühne in Hamburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/loriot-abend-mit-schauspielerin-senta-berger-am-18-januar-in-kiel-abgesagt-IBBWJQJ4K5BKVA76IGW4Q7QV4Q.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:47:54 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler gehen für einen guten Zweck eisbaden: Wie gesund ist der Trend?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-gehen-fuer-einen-guten-zweck-eisbaden-wie-gesund-ist-der-trend-NC2WYTSHDFDUJP4FYYMGWTBK2M.html</link><description>Eisbaden ist im Trend. Das sieht man im Internet, aber auch, wenn man an diesem Sonntag an der Kiellinie ist. Die Eisbademeisters haben dazu aufgerufen, um 13:00 für den guten Zweck ins kalte Wasser zu gehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-gehen-fuer-einen-guten-zweck-eisbaden-wie-gesund-ist-der-trend-NC2WYTSHDFDUJP4FYYMGWTBK2M.html</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>UKSH-Experte aus Kiel über Dry January: "Langfristiger Verzicht am besten"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/uksh-experte-aus-kiel-ueber-dry-january-langfristiger-verzicht-am-besten-4XMZSUMZW5GUHN3ICRN5IDGUJI.html</link><description>Für einen gesunden Jahresstart empfehlen in den sozialen Medien viele Influencer den Dry January oder auch Saftkuren. Doch profitiert der Körper wirklich von diesen Neujahrstrends? UKSH-Experte Dr. Tim Hollstein blickt zwiegespalten auf diese Trends.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/uksh-experte-aus-kiel-ueber-dry-january-langfristiger-verzicht-am-besten-4XMZSUMZW5GUHN3ICRN5IDGUJI.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Wie die Inhaberin von Hutmode Willer in Kiel für den Einzelhandel kämpft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-inhaberin-von-hutmode-willer-in-kiel-fuer-den-einzelhandel-kaempft-3FHHMXDOTZGD3FGSIQ2VIR45UE.html</link><description>Das Wehklagen über Leerstand ist oft groß. Wenn es nichts mehr im Schaufenster zu sehen gibt und immer mehr Läden wegen zu hoher Mieten oder Insolvenzen wegfallen, macht der Shoppingbummel nur noch halb...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-inhaberin-von-hutmode-willer-in-kiel-fuer-den-einzelhandel-kaempft-3FHHMXDOTZGD3FGSIQ2VIR45UE.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:55:02 +0000</pubDate></item><item><title>Trump mal wieder in Zolllaune + Merz sucht Geldgeber</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-mal-wieder-in-zolllaune-merz-sucht-geldgeber-323WIEZE7ZAUHFS7Q2JUBUU4XE.html</link><description>US-Präsident Donald Trump (79) setzt mit neuen Zolldrohungen Deutschland und Europa unter Zugzwang. In Davos will Bundeskanzler Merz (70, CDU) in dieser Woche Investoren für Deutschland gewinnen.Mit diesen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-mal-wieder-in-zolllaune-merz-sucht-geldgeber-323WIEZE7ZAUHFS7Q2JUBUU4XE.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 04:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Warum mehr Verletzte nach Messerattacken am UKSH behandelt werden</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warum-mehr-verletzte-nach-messerattacken-am-uksh-behandelt-werden-EVKP25RBK5FZTLUBJHBA3CQKCE.html</link><description>Messerangriffe fordern immer mehr Opfer in SH – das zeigt eine Studie des UKSH. Die Notaufnahmen passen Ausbildung und Ausstattung an. Doch was steckt hinter der Gewaltzunahme – auch unter Jugendlichen? Und warum sind die Täter häufig männlich? Eine Kieler Professorin spricht Klartext.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warum-mehr-verletzte-nach-messerattacken-am-uksh-behandelt-werden-EVKP25RBK5FZTLUBJHBA3CQKCE.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:18:37 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Umfrage zu Bauwerken in und um Kiel: Wo ist Veränderungsbedarf? Top-10</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-bauwerken-in-und-um-kiel-wo-ist-veraenderungsbedarf-top-10-OP4QUISU5FFUJBD3TBAXK3WUKE.html</link><description>Geschmack liegt bekanntlich im Auge des Betrachters, doch bei manchen Bauwerken sind sich viele Menschen einig: Das ginge auch schöner. Wo in Kiel und der Region braucht aus Ihrer Sicht besonders dringend eine Veränderung? Wählen Sie Ihren Favoriten aus den Top 10.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-bauwerken-in-und-um-kiel-wo-ist-veraenderungsbedarf-top-10-OP4QUISU5FFUJBD3TBAXK3WUKE.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:18:35 +0000</pubDate></item><item><title>Lesung in Kiel: Autor Jess Hansen über Sturmfluten auf Hallig Hooge</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/lesung-in-kiel-autor-jess-hansen-ueber-sturmfluten-auf-hallig-hooge-YVOITLI5BZAZXPB7QH2R4FFTRA.html</link><description>„Der Sturm, auf den ich sechs Jahre gewartet hatte“, nennt Jess Hansen den Orkan „Xaver“, mit dem für den Filmemacher 2013 der Dreh seines Lebens begann. Wie er den Jahrhundertsturm und die Sturmflut auf Hallig Hooge erlebte, beschreibt er in seinem neuen Buch, aus dem er im Kieler Studio-Kino las.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/lesung-in-kiel-autor-jess-hansen-ueber-sturmfluten-auf-hallig-hooge-YVOITLI5BZAZXPB7QH2R4FFTRA.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:40:52 +0000</pubDate></item><item><title>Schleusenkammer in Kiel nach Havarie für Schifffahrt gesperrt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schleusenkammer-in-kiel-nach-havarie-fuer-schifffahrt-gesperrt-UEBTBRBSHBDWROCCNPVRSZE57E.html</link><description>Am Sonnabend musste in den Schleusen des Nord-Ostsee-Kanals in Kiel eine der beiden Schleusenkammern gesperrt werden. Ursache war eine Schiffshavarie mit einem Containerfrachter. Dabei wurde das Mauerwerk beschädigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schleusenkammer-in-kiel-nach-havarie-fuer-schifffahrt-gesperrt-UEBTBRBSHBDWROCCNPVRSZE57E.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:04:24 +0000</pubDate></item><item><title>Auftritt in Kiel: Hazel Brugger zwischen Kinderchaos und Hitlers Quiche</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/auftritt-in-kiel-hazel-brugger-zwischen-kinderchaos-und-hitlers-quiche-AQVPXVQ3L5GILGA4GHRMLSQUPI.html</link><description>Hazel Brugger ist Mutter und erfolgreiche Entertainerin. Nicht zufällig steht „Mutti kaputti“ auf einem Fan T-Shirt zum Programm  „Immer noch wach“, mit dem die Comedienne vor 4500 Fans in der Kieler Wunderino-Arena Einblicke in ihren Gemütszustand gab. Am Ende stand gar ein Heiratsantrag.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/auftritt-in-kiel-hazel-brugger-zwischen-kinderchaos-und-hitlers-quiche-AQVPXVQ3L5GILGA4GHRMLSQUPI.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:43:02 +0000</pubDate></item><item><title>Leben auf der Straße: Daniel aus Kiel macht Straßenecke zum Wohnzimmer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leben-auf-der-strasse-daniel-aus-kiel-macht-strassenecke-zum-wohnzimmer-KG6JXSZ4SZBFVLDNVCCPGGR4Z4.html</link><description>Daniel lebt unter freiem Himmel in Kiel und hat sich eine Straßenecke zum Wohnzimmer gemacht. Seine Ordnungsliebe und die Unterstützung von Fremden halten den 43-Jährigen über Wasser. Wie lange kann das gutgehen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leben-auf-der-strasse-daniel-aus-kiel-macht-strassenecke-zum-wohnzimmer-KG6JXSZ4SZBFVLDNVCCPGGR4Z4.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Beitritt Grönlands: Ein Rettungsanker gegen den US-Druck?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-beitritt-groenlands-ein-rettungsanker-gegen-den-us-druck-NO26WEFWUBFP3DXDK7LLQITBGI.html</link><description>Der wachsende Druck aus den USA zwingt Europa zum Handeln. Erstmals wird offen über einen EU-Beitritt Grönlands diskutiert, um der Arktisinsel politische Rückendeckung zu verschaffen. Doch ist das realistisch?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-beitritt-groenlands-ein-rettungsanker-gegen-den-us-druck-NO26WEFWUBFP3DXDK7LLQITBGI.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:00:15 +0000</pubDate></item><item><title>Merz zu Trumps Zolldrohung: Deutschland und Europa verteidigen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/merz-zu-trumps-zolldrohung-deutschland-und-europa-verteidigen-DQ2USKDPHNFZZNQDU6IEF22PE4.html</link><description>Im Streit um Grönland weist Kanzler Friedrich Merz die Androhung von US-Strafzöllen zurück. Zölle schadeten nicht nur Europa, sondern auch den USA selbst. Merz warnt vor einer Eskalation und setzt auf Geschlossenheit mit den EU-Partnern. Für Mittwoch erwartet der Kanzler ein persönliches Gespräch mit US-Präsident Donald Trump.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/merz-zu-trumps-zolldrohung-deutschland-und-europa-verteidigen-DQ2USKDPHNFZZNQDU6IEF22PE4.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:08:27 +0000</pubDate></item><item><title>Explosion in Kiel: Anwohner aus Gaarden berichten von Schockmomenten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/explosion-in-kiel-anwohner-aus-gaarden-berichten-von-schockmomenten-CDGCJVORYNA5PPTUJJ7EH3JNPU.html</link><description>In Kiel-Gaarden erschüttert eine Explosion ein Mehrfamilienhaus, verletzt zwei Bewohner und hinterlässt großen Schaden. Mieter und Anwohner stehen unter Schock. Ein Wochenstart zwischen Sorgen, Entwarnungen und offenen Fragen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/explosion-in-kiel-anwohner-aus-gaarden-berichten-von-schockmomenten-CDGCJVORYNA5PPTUJJ7EH3JNPU.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:12:59 +0000</pubDate></item><item><title>Explosion in Wohnung in Kiel-Gaarden – zwei Verletzte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/explosion-in-kiel-gaarden-UHGU45W6AFEYVF4PGQAPS52GFE.html</link><description>Am Montagmorgen hat es in einer Wohnung in der Blitzstraße in Kiel-Gaarden eine Explosion gegeben. Zwei Menschen wurden dabei verletzt. Eine Wand drohte einzustürzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/explosion-in-kiel-gaarden-UHGU45W6AFEYVF4PGQAPS52GFE.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:20:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Landtag: SPD drängt auf gerechtere Erbschaftsteuer</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-landtag-spd-draengt-auf-gerechtere-erbschaftsteuer-TP3P2TQLYRGNZJ26VG6W56OUVM.html</link><description>Die Debatte um die Erbschaftsteuer erreicht den Kieler Landtag mit einem reformorientierten Antrag der SPD. Trotz breiter Unterstützung von den Grünen stößt das Vorhaben auf Widerstand der CDU. Welche Chancen hat die Reform wirklich?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-landtag-spd-draengt-auf-gerechtere-erbschaftsteuer-TP3P2TQLYRGNZJ26VG6W56OUVM.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:50:44 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt-Tunnel: Mega-Baustelle offenbart Europas Infrastrukturkrise</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fehmarnbelt-tunnel-mega-baustelle-offenbart-europas-infrastrukturkrise-7EQ4MOUUVVCLDLXNE62YMSLGCE.html</link><description>Ein Tunnel unter der Ostsee, Milliarden aus EU-Kassen und ein Ziel, das längst verpasst ist: Die Fehmarnbeltquerung steht exemplarisch für Europas Infrastrukturprobleme. Ein neuer Bericht des Europäischen Rechnungshofs zeigt, wie häufig Großprojekte aus dem Ruder laufen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fehmarnbelt-tunnel-mega-baustelle-offenbart-europas-infrastrukturkrise-7EQ4MOUUVVCLDLXNE62YMSLGCE.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:01:02 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt-Tunnel: Mega-Baustelle offenbart Europas Infrastrukturkrise</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fehmarnbelt-tunnel-mega-baustelle-offenbart-europas-infrastrukturkrise-7EQ4MOUUVVCLDLXNE62YMSLGCE.html</link><description>Ein Tunnel unter der Ostsee, Milliarden aus EU-Kassen und ein Ziel, das längst verpasst ist: Die Fehmarnbeltquerung steht exemplarisch für Europas Infrastrukturprobleme. Ein neuer Bericht des Europäischen Rechnungshofs zeigt, wie häufig Großprojekte aus dem Ruder laufen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fehmarnbelt-tunnel-mega-baustelle-offenbart-europas-infrastrukturkrise-7EQ4MOUUVVCLDLXNE62YMSLGCE.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:01:02 +0000</pubDate></item><item><title>Mieten in Kiel und Lübeck: So stark sind die Preise gestiegen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/mieten-in-kiel-und-luebeck-so-stark-sind-die-preise-in-sh-gestiegen,mieten-122.html</link><description>Das Kieler Institut für Weltwirtschaft hat Angebote auf mehr als 100 Immobilienplattformen und Maklerwebsites analysiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cd8c044d-3358-4e43-bcde-e3a39f232923</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:23:33 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelttunnel: EU-Bericht deckt Verzögerungen und Kostenexplosion auf</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fehmarnbelttunnel-eu-bericht-deckt-verzoegerungen-und-kostenexplosion-auf-I4MOXN3Y7ZDV5JBSBHDP6S4OLA.html</link><description>Verzögerungen und höhere Kosten: Zentrale Elemente der europäischen Verkehrsinfrastruktur verzögern sich. Was die Prüfer in Brüssel über die deutsch-dänische Beltquerung und deren Anbindung zwischen Lübeck und Fehmarn sagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fehmarnbelttunnel-eu-bericht-deckt-verzoegerungen-und-kostenexplosion-auf-I4MOXN3Y7ZDV5JBSBHDP6S4OLA.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:09:27 +0000</pubDate></item><item><title>Spannung in Davos: Kann Europa Trumps Handelskrieg noch abwenden?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/spannung-in-davos-kann-europa-trumps-handelskrieg-noch-abwenden-LWPG7D6D7JHPXEAMJRJJWB2YFM.html</link><description>Zölle als Machtinstrument – das will sich die EU vom US-Präsidenten nicht bieten lassen. Kanzler Merz und andere Regierungschefs werden in Davos das Gespräch mit ihm suchen, zugleich bereiten sie Gegenmaßnahmen vor. Doch von der Handelspolitik geht nicht die einzige Gefahr aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/spannung-in-davos-kann-europa-trumps-handelskrieg-noch-abwenden-LWPG7D6D7JHPXEAMJRJJWB2YFM.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:14:53 +0000</pubDate></item><item><title>Strafzölle im Streit um Grönland: Das sagen Experten vom Kieler IfW</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/strafzoelle-im-streit-um-groenland-das-sagen-experten-vom-kieler-ifw,groenland-216.html</link><description>US-Präsident Trump droht europäischen Ländern mit Strafzöllen. Laut Ökonomen des IfW würden US-Verbraucher die Hauptlast der Zölle tragen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a178fdf6-6b61-4ca1-aa32-3b2b52ef5cde</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:49:00 +0000</pubDate></item><item><title>Grönland: Trumps Zölle offenbar kein effektives Druckmittel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/groenland-trumps-zoelle-offenbar-kein-effektives-druckmittel,shmag-6274.html</link><description>Das belegt eine Studie des Kieler Instituts für Weltwirtschaft. Das Zerren um Grönland beschäftigt auch den Polarforscher Arved Fuchs.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e6ee4586-1508-4849-b40c-4f38c6d3f130</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:55:34 +0000</pubDate></item><item><title>''Fräulein Smillas Gespür für Schnee'' am Schauspielhaus Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/fraeulein-smillas-gespuer-fuer-schnee-am-schauspielhaus-kiel,shmag-6276.html</link><description>Die Bühnenadaption von Peter Høegs Bestseller erzählt die Geschichte eines tödlichen Unfalls, der Ungereimtheiten aufweist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/61db440b-8b5e-4588-a7bf-4e32a516c077</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:01:47 +0000</pubDate></item><item><title>Von der Uniklinik ins Kloster: Prof. Siebrechts Abschied vom UKSH</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/von-der-uniklinik-ins-kloster-prof-siebrechts-abschied-vom-uksh-5UPHZDQ27ZHFDFTRWDWIEUM3KY.html</link><description>Noch vor einiger Zeit hätte sich Prof. Dieter Siebrecht (67) nicht vorstellen können, als langjähriger Leiter der Palliativstation am Universitätsklinikum Schleswig-Holstein (UKSH) in Kiel aufzuhören. Warum er seine Meinung geändert hat und welche Gefahr er für die Palliativmedizin sieht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/von-der-uniklinik-ins-kloster-prof-siebrechts-abschied-vom-uksh-5UPHZDQ27ZHFDFTRWDWIEUM3KY.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:30:58 +0000</pubDate></item><item><title>UN-Entwicklungsprogramm verlegt fast 300 Posten nach Bonn</title><link>https://www.kn-online.de/politik/un-entwicklungsprogramm-verlegt-fast-300-posten-nach-bonn-AV3NYEXEO5GOPFECECX6UCMW3Y.html</link><description>Das UN-Entwicklungsprogramm verlegt fast 300 Stellen von New York nach Bonn. Was bedeutet das für einen der größten UN-Standorte Europas?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/un-entwicklungsprogramm-verlegt-fast-300-posten-nach-bonn-AV3NYEXEO5GOPFECECX6UCMW3Y.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:10:56 +0000</pubDate></item><item><title>Misstrauensantrag gegen von der Leyen: EU-Kommission verteidigt Mercosur-Deal</title><link>https://www.kn-online.de/politik/misstrauensantrag-gegen-von-der-leyen-eu-kommission-verteidigt-mercosur-deal-ZNDK6OFHNFETLGCTJO5Y6Z7WUI.html</link><description>Kritik am Mercosur-Deal kommt von mehreren Seiten. Der darauf bezogene Misstrauensantrag gegen die EU-Kommission findet trotzdem wenig Unterstützung im Europaparlament.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/misstrauensantrag-gegen-von-der-leyen-eu-kommission-verteidigt-mercosur-deal-ZNDK6OFHNFETLGCTJO5Y6Z7WUI.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:59:22 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 20.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-20-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-20-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 23:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 20.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 23:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 20.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-20-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-20-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 03:00:47 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 20.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-20-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-20-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 03:01:28 +0000</pubDate></item><item><title>„Fräulein Smillas Gespür für Schnee“ am Theater Kiel: Ein finsterer Kolonialkrimi</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/fraeulein-smillas-gespuer-fuer-schnee-am-theater-kiel-ein-finsterer-kolonialkrimi-7Q3M7EIS2NFVJNTRPHYFWLBQFA.html</link><description>Grönland ist aktuell im Zentrum medialer Aufmerksamkeit - und US-amerikanischer Begehrlichkeiten. Passend dazu steht im Kieler Schauspiel jetzt „Fräulein Smillas Gespür für Schnee” auf dem Spielplan. Hauptdarstellerin Yvonne Ruprecht glänzt in diesem dunklen Kapitel dänisch-grönländischer Geschichte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/fraeulein-smillas-gespuer-fuer-schnee-am-theater-kiel-ein-finsterer-kolonialkrimi-7Q3M7EIS2NFVJNTRPHYFWLBQFA.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 03:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jörgensen wohl nicht mehr für Flensburg</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/kreuzbandriss-bei-der-em-joergensen-wohl-nie-mehr-fuer-flensburg,flensburg-handewitt-254.html</link><description>Der Däne, der die SG im Sommer verlässt, hat sich bei der Europameisterschaft schwer am Knie verletzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3cd18f44-9f44-41dd-9958-47ae8f3041c0</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:49:14 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel feiert Sieg gegen Paderborn</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-feiert-sieg-gegen-sc-paderborn,shmag-6258.html</link><description>Steven Skrzybski und Lasse Rosenboom erzielten die Treffer beim 2:0-Sieg der Kieler. Einen Schreckmoment gab es kurz vor Ende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a7df76c1-a6dc-4e02-afcd-414932559d02</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:14:44 +0000</pubDate></item><item><title>Entscheidet sich auf dem „Zauberberg“ Europas Schicksal?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/was-lag-in-der-luft-zanksucht-thomas-manns-symbol-einer-kranken-welt-7IGCR3FBDRDCPKBNM6VZBNB7FQ.html</link><description>Beim Weltwirtschaftsforum in Davos trifft US-Präsident Donald Trump auf die EU-Staatenlenker. Manche sprechen von einem Showdown im Grönland-Streit. Der Schweizer Luftkurort stand auch schon vor 100 Jahren für eine zerrissene Welt – und schrieb Literaturgeschichte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/was-lag-in-der-luft-zanksucht-thomas-manns-symbol-einer-kranken-welt-7IGCR3FBDRDCPKBNM6VZBNB7FQ.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:53:54 +0000</pubDate></item><item><title>Sie ist die älteste Kielerin: Ruth Zöllner wird heute 107 Jahre alt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sie-ist-eine-der-aeltesten-kielerinnen-ruth-zoellner-wird-heute-107-jahre-alt-UJ4T5YFZJFFOXKNVO3V5EV2HIE.html</link><description>Ruth Zöllner feiert am 20. Januar 2026 ihren 107. Geburtstag. Dabei schaut sie als die älteste Kielerin auf über eine Dekade bewegtes Leben zurück. Und kann behaupten: „Ich bin sehr glücklich, zufrieden und dankbar.“</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sie-ist-eine-der-aeltesten-kielerinnen-ruth-zoellner-wird-heute-107-jahre-alt-UJ4T5YFZJFFOXKNVO3V5EV2HIE.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:38:46 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: TV-Star Claudia Michelsen begeistert mit Konzertlesung von „Momo“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-tv-star-claudia-michelsen-begeistert-mit-konzertlesung-von-momo-UMYO5TFWK5HOZFYRGH2YGJNHBI.html</link><description>Schauspielerin Claudia Michelsen und Musiker Stefan Weinzierl begeisterten mit ihrer Konzertlesung von Michael Endes Jugendroman "Momo"</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-tv-star-claudia-michelsen-begeistert-mit-konzertlesung-von-momo-UMYO5TFWK5HOZFYRGH2YGJNHBI.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:20:13 +0000</pubDate></item><item><title>NDB Kiel: "Roof vun de Sabinerschen" sorgt für Wirbel im Theater</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/ndb-kiel-roof-vun-de-sabinerschen-sorgt-fuer-wirbel-im-theater-2XBUJIUOPVEYFD67AHWLPX447Y.html</link><description>Die Niederdeutsche Bühne Kiel zeigt den Komödienklassiker "Roof vun de Sabinersch" .</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/ndb-kiel-roof-vun-de-sabinerschen-sorgt-fuer-wirbel-im-theater-2XBUJIUOPVEYFD67AHWLPX447Y.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:22:55 +0000</pubDate></item><item><title>Polarlichter über Kiel und SH: Chancen, Informationen und Foto-Tipps 2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polarlichter-ueber-kiel-und-sh-chancen-informationen-und-foto-tipps-2026-JVJ5VGCUF5GUZHKL5IY3U2H52E.html</link><description>Eine magische Polarlicht-Nacht liegt hinter uns. Der stärkte Sonnensturm seit 20 Jahren sorgte für das spektakuläre Naturereignis in der Nacht zu Dienstag. Wie stehen die Chancen, in den kommenden Nächten in Schleswig-Holstein Polarlichter zu sehen? Die wichtigsten Informationen über Polarlichter und Tipps für gute Fotos gibt es hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/polarlichter-ueber-kiel-und-sh-chancen-informationen-und-foto-tipps-2026-JVJ5VGCUF5GUZHKL5IY3U2H52E.html</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:01:57 +0000</pubDate></item></channel></rss>