<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:18 +0000</lastBuildDate><item><title>Nationalpark gefordert</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34004.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/regional/schleswig-holstein/personen/politik/fittosize_680_453_232d64b857b9af72aedfbe77dd4dfb6d_daniel-guenther-pressefoto-soenke-ehlers.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Daniel Günther - Foto: Pressefoto Sönke Ehlers" /&gt;Bürger*innen demonstrierten in Neumünster für den Nationalpark Ostsee. In einem Offenen Brief an Ministerpräsident Günther erläutert der NABU erneut, warum der 6-Punkte-CDU-Parteitagsantrag für den Schutz der Ostsee nicht ausreichend ist. &lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/news/2023/34004.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34004.html</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>EU: 2024 erneut kaum Schutz für Aale</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34315.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/arten/tiere/fische/suesswasserfische/150417-nabu-jungaal-jan-dag-pohlmann.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Jungaal - Foto: Jan-Dag Pohlmann/Thünen-Institut für Fischereiökologie" /&gt;Der NABU Schleswig-Holstein kritisiert, dass der vom Aussterben bedrohte Europäische Aal auch 2024 keinen angemessenen Schutz erhält. Entgegen dem Rat internationaler Wissenschaftler*innen weiterhin Aalfang und  kontraproduktive Besatzmaßnahmen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/news/2023/34315.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34315.html</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:46:00 +0000</pubDate></item><item><title>EU: 2024 erneut kaum Schutz für Aale</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/arten/tiere/fische/suesswasserfische/150417-nabu-jungaal-jan-dag-pohlmann.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Jungaal - Foto: Jan-Dag Pohlmann/Thünen-Institut für Fischereiökologie" /&gt;Der NABU Schleswig-Holstein kritisiert, dass der vom Aussterben bedrohte Europäische Aal auch 2024 keinen angemessenen Schutz erhält. Entgegen dem Rat internationaler Wissenschaftler*innen weiterhin Aalfang und  kontraproduktive Besatzmaßnahmen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:48:00 +0000</pubDate></item><item><title>Der Weg zu einem Nationalpark in der Ostsee</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/regional/schleswig-holstein/lebensraeume/ostsee/20180817-nabu-baeumchenschnecke-miesmuscheln-jan-langmaack-1-1.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Bäumchenschnecke auf Miesmuschel - Foto: NABU / Jan Langmaack" /&gt;Heftig diskutiert wird derzeit über einen neuen Nationalpark an der Ostsee. Gelingt der Schutz des Binnenmeeres auch ohne ihn? Der NABU gibt Hinweise, Fakten und Hintergründe. Aktuell: Diskutieren Sie auf unser Veranstaltung in Kiel!&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html</guid><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neu erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 1-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neu-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-1-2025</link><description>„Europa zählt mehr denn je!“ Dies ist die Erkenntnis aus den aktuellen geopolitischen Umbrüchen nach der Amtsübernahme der neuen US-Regierung. Unter diesem Titel formulierte deshalb auch der gemeinsame Bundesausschuss von Europa-Union und JEF seine Forderungen an die neue Bundesregierung. Mehr dazu lesen Sie in der aktuellen Ausgabe von Europa aktiv. Die Lage ist dramatisch, aber es liege nicht allein an der künftigen Bundesregierung, ob Europa sich selbstbehaupte oder zur Beute fremder Mächte werde, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel. „Es kommt auf jede europäische Bürgerin, auf jeden europäischen Bürger an“, so Moos.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neu-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-1-2025</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 15:11:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUD-Generalsekretär Christian Moos zum Koalitionsvertrag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eud-generalsekretaer-christian-moos-zum-koalitionsvertrag</link><description>Der Koalitionsvertrag steht. Das ist angesichts von Umfragen, die europaskeptische und europafeindliche Parteien bei 41 Prozent sehen, eine gute Nachricht. Die Regierung Merz/Klingbeil wird liefern müssen, für Deutschland und für Europa. Das ist allen Beteiligten bewusst. Dass sich im Koalitionsvertrag nur wenig idealistische Aussagen zu Europa finden, muss kein Nachteil sein. Die Fallhöhe nach dem Koalitionsvertrag von 2021, der die Verwirklichung der Vereinigten Staaten von Europa als greifbar nah erscheinen ließ, war hoch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eud-generalsekretaer-christian-moos-zum-koalitionsvertrag</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:45:33 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Konzert Kronshagen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</link><description>Kostenloses Konzert zu Ehren des Europa-Tages im Bürgerhaus Kronshagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 12:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>KI und die EU - Europatag in Eutin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</link><description>In einer neuen Besetzung des Kreisvorstandes wollen wir die langjährige Tradition aurechterhalten und laden Sie herzlich ein, zum Europatag-Event der Europa-Union Ostholstein. In diesem Jahr steht das Thema Künstliche Intelligenz (KI) im Mittelpunkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:51:00 +0000</pubDate></item><item><title>Parlement - Wie funktioniert die EU?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</link><description>"Europa ist wie eine Ehe: kompliziert, voller Missverständnisse – aber am Ende muss man trotzdem irgendwie zusammenhalten." Diese und weitere humorvolle Beobachtungen über die Europäische Union liefert die TV-Serie „Parlement“. Die internationale Co-Produktion ist eine Mischung aus Satire und politischer Aufklärung und zeigt auf humorvolle Weise die Bürokratie, die Absurditäten aber auch die Vorteile und Errungenschaften der europäischen Politik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Bahnstrecke Kiel-Rendsburg wieder frei: Sperrung am Montag aufgehoben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/bahnstrecke-kiel-rendsburg-wieder-frei-sperrung-am-montag-aufgehoben-POGQSGFC5ZDW7H7QW57FYCV5RU.html</link><description>Auf der Bahnstrecke zwischen Kiel und Rendsburg kam es am Montagnachmittag zu Einschränkungen. Wegen eines Rettungseinsatzes war die Strecke bis 16.45 Uhr gesperrt. Seitdem rollen die Züge wieder.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/bahnstrecke-kiel-rendsburg-wieder-frei-sperrung-am-montag-aufgehoben-POGQSGFC5ZDW7H7QW57FYCV5RU.html</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 15:34:46 +0000</pubDate></item><item><title>Unterwegs am Kieler Seehafen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/unterwegs-am-kieler-seehafen,shmag-966.html</link><description>Am Ostuferhafen werden Schiffe nach strengem Zeitplan entladen. Die politische Weltlage spiegelt sich auch hier wieder.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/unterwegs-am-kieler-seehafen,shmag-966.html</guid><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 19:32:56 +0000</pubDate></item><item><title>Auto landet im Kleinen Kiel + Wirbel um AfD-Veranstaltung im Rathaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/auto-landet-im-kleinen-kiel-wirbel-um-afd-veranstaltung-im-rathaus-4NZJOGA4X5DTBKPGW4UMAM2K4E.html</link><description>Eine junge Frau fährt in der Nacht auf Montag betrunken und ohne Führerschein durch die Stadt und landet am Ende im Kleinen Kiel. Die Bilder, die am nächsten Morgen bei der Bergung des Fahrzeugs auf und...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/auto-landet-im-kleinen-kiel-wirbel-um-afd-veranstaltung-im-rathaus-4NZJOGA4X5DTBKPGW4UMAM2K4E.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>SPD ringt um mehr Frische</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-ringt-um-mehr-frische-RQBJ2V2SJFGCTKXNKAJAESMUXU.html</link><description>Die Landtagsfraktionen laden Journalisten regelmäßig zum Umtrunk ohne Block und Bleistift ein - die SPD zum Beispiel bat kürzlich in die Kieler Fortbaumschule. Noch während auf dem Grill Thüringer, Nackensteaks...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spd-ringt-um-mehr-frische-RQBJ2V2SJFGCTKXNKAJAESMUXU.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn-Pannen in Kiel: Land will Gefahr für Oberleitungsschäden in SH reduzieren</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-pannen-in-kiel-land-will-gefahr-fuer-oberleitungsschaeden-in-sh-reduzieren-TJOJQHCUNJC2NMKGYTVPZGS4UU.html</link><description>Am Sonntag beschädigte erneut ein Akkuzug die Oberleitung am Hauptbahnhof Kiel. Die Folgen: Zugausfälle und Bahn-Chaos. Das Land Schleswig-Holstein, die Bahnunternehmen Erixx und Nordbahn wollen nun gegensteuern. Diese Maßnahmen sind geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-pannen-in-kiel-land-will-gefahr-fuer-oberleitungsschaeden-in-sh-reduzieren-TJOJQHCUNJC2NMKGYTVPZGS4UU.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 05:02:27 +0000</pubDate></item><item><title>Oberleitungs-Pannen am Bahnhof in Kiel: Der Bahn-Ärger ist verständlich</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/oberleitungs-pannen-am-bahnhof-in-kiel-der-bahn-aerger-ist-verstaendlich-X6LMDMZCWVEDRLVJE3AI5UBU7I.html</link><description>Am Bahnhof in Kiel werden regelmäßig Oberleitungen durch Akkuzüge beschädigt. Die Folge: massive Einschränkungen im Bahnverkehr. Der Ärger der Bahnkunden ist verständlich, doch die Fehler lassen sich nicht so einfach abstellen, meint KN-Reporter Jonas Bickel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/oberleitungs-pannen-am-bahnhof-in-kiel-der-bahn-aerger-ist-verstaendlich-X6LMDMZCWVEDRLVJE3AI5UBU7I.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 07:04:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Holtenau: Rückkauf von MFG-5-Gelände durch Bundeswehr - was bedeutet das?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-holtenau-rueckkauf-von-mfg-5-gelaende-durch-bundeswehr-was-bedeutet-das-BN3MNLV2MFHVTMOT6EMC6KTRYA.html</link><description>Die Bundeswehr will das ehemalige MFG-5-Gelände in Kiel zurückkaufen. Was bedeutet das für den geplanten Stadtteil Holtenau-Ost? Wie teuer ist das Areal? Und wie schnell könnte die Marine sich dort ansiedeln? Was darüber bereits bekannt ist – und welche Fragen noch offen sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-holtenau-rueckkauf-von-mfg-5-gelaende-durch-bundeswehr-was-bedeutet-das-BN3MNLV2MFHVTMOT6EMC6KTRYA.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 07:11:49 +0000</pubDate></item><item><title>After work in Kiel: KielKöken mit Comedy Club, Kultfilm und FuckUp-Night</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kielkoeken-mit-comedy-club-kultfilm-und-fuckup-night-JBKZTZQCPZHV5CKESWJC5Y2Y4E.html</link><description>Ein buntes Programm erwartet in den kommenden Wochen die Gäste im Innenhof der Kieler Nachrichten. Geboten werden zwei Shows des KielKöken Comedy Clubs, ein Kultfilm und mit freiem Eintritt eine FuckUp-Night.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kielkoeken-mit-comedy-club-kultfilm-und-fuckup-night-JBKZTZQCPZHV5CKESWJC5Y2Y4E.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 09:02:50 +0000</pubDate></item><item><title>Wegen KoolKiel: Kreativzentrum W8 zieht um und Geist von Brösel zieht mit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wegen-koolkiel-kreativzentrum-w8-zieht-um-und-geist-von-broesel-zieht-mit-IEBHCCIUMRHXRGKWU742ZWQ52I.html</link><description>W8, die Geburtsstätte vieler Werner-Comics, bis heute Kreativzentrum und Coworking-Space, wird demnächst für das Prestigeprojekt KoolKiel abgerissen. Von der Wertfbahnstraße 8 geht’s in die Preetzer Straße 5. Der einzigartige Spirit soll bleiben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wegen-koolkiel-kreativzentrum-w8-zieht-um-und-geist-von-broesel-zieht-mit-IEBHCCIUMRHXRGKWU742ZWQ52I.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 10:35:40 +0000</pubDate></item><item><title>AfD in Kiel: Öffentliche Veranstaltung nun doch nicht im Rathaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/afd-in-kiel-oeffentliche-veranstaltung-nun-doch-nicht-im-rathaus-SLVJWDZK3VHW7MSC7AYUIJY6KE.html</link><description>Die geplante Veranstaltung der AfD in Kiel findet nun doch nicht im Kieler Rathaus statt. Nach einem offenen Protestschreiben und der Anmeldung einer Kundgebung hat die Polizei einen Umzug des Bürgerdialogs empfohlen. Das sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/afd-in-kiel-oeffentliche-veranstaltung-nun-doch-nicht-im-rathaus-SLVJWDZK3VHW7MSC7AYUIJY6KE.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 11:18:59 +0000</pubDate></item><item><title>Wettbewerb "Kiel malt": Ausstellung im Pop-up Pavillon am Altem Markt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wettbewerb-kiel-malt-ausstellung-im-pop-up-pavillon-am-altem-markt-2LW33SX4IRDABHSMPPUXHZYMQU.html</link><description>Vorhang auf für das Bürgerprojekt „Kiel malt”: Rund 140 Teilnehmer des Wettbewerbs der Lubinus-Kliniken haben ihre Vision der Medizin der Zukunft auf Leinwand gebannt. In der Ausstellung im Pop-up-Pavillon in Kiel werden Hoffnung, Humor und Herausforderungen auf kreative Weise sichtbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wettbewerb-kiel-malt-ausstellung-im-pop-up-pavillon-am-altem-markt-2LW33SX4IRDABHSMPPUXHZYMQU.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 12:04:21 +0000</pubDate></item><item><title>Petruskirche Kiel: Glänzendes Saisonfinale des Kieler Kammerorchesters</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/petruskirche-wik-saisonfinale-des-kieler-kammerorchesters-unter-imre-sallay-XHVSGW6GDZEM5APHSNINCXRTLI.html</link><description>Das semiprofessionelle Kieler Kammerorchester setzte unter der Leitung von Imre Sallay zum Saisonfinale in der Petruskirche auf große romantische Sinfonik. Und hatte großes Glück mit einem wunderbaren Solisten in Dvoráks berühmtem Cellokonzert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/petruskirche-wik-saisonfinale-des-kieler-kammerorchesters-unter-imre-sallay-XHVSGW6GDZEM5APHSNINCXRTLI.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 12:14:00 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserrohrbruch in Kiel Elmschenhagen betrifft das Ostufer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohrbruch-in-kiel-elmschenhagen-betrifft-das-ostufer-UZLK2IZH3VCHVK7777C42YERME.html</link><description>Auf dem Kieler Ostufer ist es am Montagabend zu einem Ausfall der Wasserversorgung gekommen. In Elmschenhagen brach eine Wasserleitung und überschwemmte mehrere Straßen. Die Reparatur dauert an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohrbruch-in-kiel-elmschenhagen-betrifft-das-ostufer-UZLK2IZH3VCHVK7777C42YERME.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 13:21:38 +0000</pubDate></item><item><title>Fall Maja T.: Aktivisten-Besetzung am Kieler Landtag nach Polizeieinsatz vorbei</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fall-maja-t-aktivisten-besetzen-geruest-am-kieler-landtag-FEPEHLSW2NHKTD2RR22SXENJ4U.html</link><description>Aktivisten haben in Kiel am Dienstagmorgen ein Baugerüst am Landtag besetzt. Mit der Aktion wollten sie Druck auf die Landesregierung ausüben, sich für die Freilassung der seit zwei Jahren in Ungarn inhaftierten Maja T. einzusetzen. Die Polizei setzte den Aktivisten eine Frist - und führte sie danach ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fall-maja-t-aktivisten-besetzen-geruest-am-kieler-landtag-FEPEHLSW2NHKTD2RR22SXENJ4U.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 13:47:56 +0000</pubDate></item><item><title>Fall Maja T.: Aktivisten-Besetzung am Kieler Landtag nach Polizeieinsatz vorbei</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fall-maja-t-aktivisten-besetzen-geruest-am-kieler-landtag-FEPEHLSW2NHKTD2RR22SXENJ4U.html</link><description>Aktivisten haben in Kiel am Dienstagmorgen ein Baugerüst am Landtag besetzt. Mit der Aktion wollten sie Druck auf die Landesregierung ausüben, sich für die Freilassung der seit zwei Jahren in Ungarn inhaftierten Maja T. einzusetzen. Die Polizei setzte den Aktivisten eine Frist - und führte sie danach ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fall-maja-t-aktivisten-besetzen-geruest-am-kieler-landtag-FEPEHLSW2NHKTD2RR22SXENJ4U.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 13:47:56 +0000</pubDate></item><item><title>Küchen aktuell kommt nach Kiel und investiert zehn Millionen Euro</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuechen-aktuell-kommt-nach-kiel-und-investiert-zehn-millionen-euro-U3XLYLACDBBYRK6WHQI734ITWA.html</link><description>Neueröffnung an der Segeberger Landstraße. Küchen Aktuell kommt nach Kiel. Das Fachgeschäft glaubt fest an den Standort in der Landeshauptstadt und hat dafür eine Investition in die Zukunft getätigt. Kostenpunkt: zehn Millionen Euro. Warum das Unternehmen unbedingt nach Kiel kommen wollte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuechen-aktuell-kommt-nach-kiel-und-investiert-zehn-millionen-euro-U3XLYLACDBBYRK6WHQI734ITWA.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 15:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mit wem Europa künftig handeln könnte – wenn Trumps USA ausfallen</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/zollstreit-europa-sucht-alternativen-zu-trumps-amerika-KZ2YWS5PJVCEDFFSRDJIWBBEVA.html</link><description>Mit Indien, Indonesien, Südamerika: Die Wirtschaft wartet dringend auf weitere eruropäische Handelsabkommen – auch vor dem Hintergrund der Spannungen mit den USA. Die EU führt mit Hochdruck Verhandlungen. Dafür senkt Brüssel allerdings seine Ansprüche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/zollstreit-europa-sucht-alternativen-zu-trumps-amerika-KZ2YWS5PJVCEDFFSRDJIWBBEVA.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 18:24:41 +0000</pubDate></item><item><title>Geplantes Konzert von Putin-Freund Gergijew in Italien ruft scharfen Protest hervor</title><link>https://www.kn-online.de/politik/geplantes-konzert-von-putin-freund-gergijew-in-italien-ruft-scharfen-protest-hervor-SUN4NZ735JMIBNARMGI3Y2ZNVM.html</link><description>Der international bekannte Dirigent und langjährige Putin-Freund Waleri Gergijew soll in Süditalien ein Konzert geben. Kritiker warnen vor russischer Propaganda auf europäischer Bühne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/geplantes-konzert-von-putin-freund-gergijew-in-italien-ruft-scharfen-protest-hervor-SUN4NZ735JMIBNARMGI3Y2ZNVM.html</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 18:51:19 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt-Pleite in SH: Daniel Günther nimmt im Interview Stellung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-pleite-in-sh-daniel-guenther-nimmt-im-interview-stellung-JZGZAESG5FFATN76KBL7XHQQEI.html</link><description>Schleswig-Holsteins Ministerpräsident &lt;b&gt;Daniel Günther (51, CDU)&lt;/b&gt; steuert bisher souverän durch seine zweite Amtszeit. Seine Koalition arbeitet fast geräuschlos viele Punkte des Koalitionsvertrags...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-pleite-in-sh-daniel-guenther-nimmt-im-interview-stellung-JZGZAESG5FFATN76KBL7XHQQEI.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bundeswehr im Klassenraum + Zitter-Monate für Pendler in Norddeutschland</title><link>https://www.kn-online.de/politik/bundeswehr-im-klassenraum-zitter-monate-fuer-pendler-in-norddeutschland-BARGO4SEQJHYNGLQZ7RPBJTZVU.html</link><description>Die Kriegszeiten verändern die Wirklichkeit in deutschen Schulen. Und Europa sucht jetzt mit Hochdruck neue Handelsfreunde in der Welt. Mit diesen fünf Themen aus Deutschland und der Welt sind Sie bestens...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/bundeswehr-im-klassenraum-zitter-monate-fuer-pendler-in-norddeutschland-BARGO4SEQJHYNGLQZ7RPBJTZVU.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 04:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 16.07.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-16-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-16-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 04:16:46 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt-Pleite: Günther hält am Plan von Batteriezellen in Heide fest</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-pleite-guenther-haelt-am-plan-von-batteriezellen-in-heide-fest-CYMG5PFM4VDCPHZ5S37UGASVQQ.html</link><description>Batteriezellen aus Heide für die ganze Welt? Schleswig-Holsteins Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) glaubt weiter fest daran. Woher er den Optimismus nimmt, erklärt er im KN-Exklusiv-Interview.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-pleite-guenther-haelt-am-plan-von-batteriezellen-in-heide-fest-CYMG5PFM4VDCPHZ5S37UGASVQQ.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 05:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 16. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-16-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-16-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 06:30:08 +0000</pubDate></item><item><title>Low Budget Urlaub Kiel: Tipps für günstigen Urlaub in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/low-budget-urlaub-kiel-tipps-fuer-guenstigen-urlaub-in-schleswig-holstein-7PS3XVIBO4FLZQ6KFR45RUVZQ4.html</link><description>Dem geplanten Urlaub in der Ferne hat etwas einen Strich durch die Rechnung gemacht? Die freien Tage müssen aber dennoch genommen werden? Keine Sorge vor Urlaub in Schleswig-Holstein! Mit diesen Tipps vertreibt ihr Langeweile, holt Exotik nach Hause und schont dabei den Geldbeutel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/low-budget-urlaub-kiel-tipps-fuer-guenstigen-urlaub-in-schleswig-holstein-7PS3XVIBO4FLZQ6KFR45RUVZQ4.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 06:41:00 +0000</pubDate></item><item><title>Daniel Günther zu Northvolt-Gelände in Heide: Ziel bleibt Batterieproduktion</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/daniel-guenther-zu-northvolt-gelaende-in-heide-ziel-bleibt-batterieproduktion-Q22EEUNK6JC4VN7E3XRNM6FIYM.html</link><description>Schleswig-Holsteins Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) stemmt sich gegen die Kritik der Opposition. An der Entscheidung für Northvolt hätten sich sehr viele Menschen beteiligt – nicht zuletzt auch aus SPD, FDP und SSW. Ein Interview zu wirtschaftlichen Chancen, dem Social-Media-Verbot und Bundeskanzler Friedrich Merz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/daniel-guenther-zu-northvolt-gelaende-in-heide-ziel-bleibt-batterieproduktion-Q22EEUNK6JC4VN7E3XRNM6FIYM.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 06:41:02 +0000</pubDate></item><item><title>Küchen Aktuell kommt nach Kiel + Aktivisten protestieren am Landeshaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuechen-aktuell-kommt-nach-kiel-aktivisten-protestieren-am-landeshaus-NWMUIRPJNBHLBL74CZVDT6BJME.html</link><description>Was am 30. Januar 1945 vor der pommerschen Küste der Ostsee geschah, war nicht nur ein Drama, sondern auch eines der verlustreichsten Katastrophen der Seefahrt in Europa. Das überfüllte Schiff „Wilhelm...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuechen-aktuell-kommt-nach-kiel-aktivisten-protestieren-am-landeshaus-NWMUIRPJNBHLBL74CZVDT6BJME.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 07:29:32 +0000</pubDate></item><item><title>Ilse Tulowitzki aus Kiel feiert ihren 100. Geburtstag</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ilse-tulowitzki-aus-kiel-feiert-ihren-100-geburtstag-BPTNSPKJM5HUTKCUOCD5D3HXLY.html</link><description>Ilse Tulowitzki blickt auf ein Jahrhundert zurück, das von Flucht, Krieg, Liebe, Mut und Neuanfängen geprägt ist. Sie entging durch ein Bauchgefühl dem größten Schiffsunglück Europas, heiratete ihren Jugendfreund und fand in Kiel ihre neue Heimat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ilse-tulowitzki-aus-kiel-feiert-ihren-100-geburtstag-BPTNSPKJM5HUTKCUOCD5D3HXLY.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 07:30:59 +0000</pubDate></item><item><title>Social-Media-Verbot für Jugendliche in SH? Daniel Günther fordert klare Grenzen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/social-media-verbot-fuer-jugendliche-in-sh-daniel-guenther-fordert-klare-grenzen-RSLSQ5JCQFGQPNZIFVCAWVP5GI.html</link><description>Im Ernstfall will sich Schleswig-Holsteins Ministerpräsident in dieser Frage nicht von den Grünen im Kieler Landtag aufhalten lassen. Social Media gehöre für junge Leute unter 16 Jahren verboten, sagte er im Exklusiv-Interview.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/social-media-verbot-fuer-jugendliche-in-sh-daniel-guenther-fordert-klare-grenzen-RSLSQ5JCQFGQPNZIFVCAWVP5GI.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 09:59:21 +0000</pubDate></item><item><title>Förderkreis Schifffahrtsmuseum Kiel feiert Jubiläum mit maritimen Fest</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foerderkreis-schifffahrtsmuseum-feiert-jubilaeum-mit-maritimen-fest-in-kiel-7O6DMUZ2TRB47K7GVVY45ZSGKA.html</link><description>Am Seegarten sind die maritimen Schätze Kiels in einer alten Fischhalle untergebracht. Der Weg zu einem Schifffahrtsmuseum wurde vor 50 Jahren mit der Gründung eines Förderkreises geebnet. Das wird jetzt groß an der Förde gefeiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foerderkreis-schifffahrtsmuseum-feiert-jubilaeum-mit-maritimen-fest-in-kiel-7O6DMUZ2TRB47K7GVVY45ZSGKA.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 10:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Wunderino-Arena Kiel: Project Area 51 mit Joonas Suotamo aus "Star Wars"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/wunderino-arena-kiel-project-area-51-mit-joonas-suotamo-aus-star-wars-2VQ3P4T47JDXZH3FKMN4SX5JP4.html</link><description>Zwei Tage lockt die Wunderino Arena Kiel am kommenden Wochenende, 19. und 20. Juli, Film-, Serien- und Popkultur-Fans. Dann geht die Charity Convention „Project Area 51″ in die zweite Runde - mit Stargästen wie Sylvester McCoy aus der „Hobbit“-Trilogie. Noch gibt es Tickets.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/wunderino-arena-kiel-project-area-51-mit-joonas-suotamo-aus-star-wars-2VQ3P4T47JDXZH3FKMN4SX5JP4.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 10:34:52 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Rechtsstreit geht vors Oberlandesgericht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-rechtsstreit-geht-vors-oberlandesgericht-DW4GWN6WPFAVPJZMYWPYCEN66A.html</link><description>Die Vergabe der Bahnstrecke Kiel-Hamburg bleibt kompliziert. Ein Rechtsstreit zum Ausschreibungsverfahren des Landes Schleswig-Holstein geht nun vor das Oberlandesgericht. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-rechtsstreit-geht-vors-oberlandesgericht-DW4GWN6WPFAVPJZMYWPYCEN66A.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Rechtsstreit geht vors Oberlandesgericht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-rechtsstreit-geht-vors-oberlandesgericht-DW4GWN6WPFAVPJZMYWPYCEN66A.html</link><description>Die Vergabe der Bahnstrecke Kiel-Hamburg bleibt kompliziert. Ein Rechtsstreit zum Ausschreibungsverfahren des Landes Schleswig-Holstein geht nun vor das Oberlandesgericht. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-rechtsstreit-geht-vors-oberlandesgericht-DW4GWN6WPFAVPJZMYWPYCEN66A.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Zugverkehr zwischen Preetz und Kiel rollt wieder</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/lkw-unter-bruecke-kein-zugverkehr-zwischen-preetz-und-kiel,regionkielnews-282.html</link><description>Ein Lkw hatte sich unter der Brück festgefahren. Nach der Prüfung durch einen Statiker ist die Bahnstrecke wieder freigegeben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/lkw-unter-bruecke-kein-zugverkehr-zwischen-preetz-und-kiel,regionkielnews-282.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:06:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Prozess nach Überfall auf 91-Jährigen auf Friedhof, 20-Jähriger angeklagt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-prozess-nach-ueberfall-auf-91-jaehrigen-auf-friedhof-20-jaehriger-angeklagt-JHHVHS4IH5CYDLQWGTL25UK4XY.html</link><description>Ein damals 91-jähriger Mann besucht das Grab seiner Frau auf einem Kieler Friedhof. Ein junger Mann schlägt ihn nieder und raubt ihn aus. Dafür steht der Angeklagte jetzt, zwei Jahre später, in Kiel vor Gericht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-prozess-nach-ueberfall-auf-91-jaehrigen-auf-friedhof-20-jaehriger-angeklagt-JHHVHS4IH5CYDLQWGTL25UK4XY.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:43:49 +0000</pubDate></item><item><title>Bootshafensommer Kiel 2025: Highlights, Live-Musik und Programm ab 18. Juli</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bootshafensommer-kiel-2025-highlights-live-musik-und-programm-ab-18-juli-KWBBNRFZRRAMRH4AMNT54HOBMA.html</link><description>Am 18. Juli beginnt in Kiel der 19. Bootshafensommer. In den folgenden Wochen wollen dort viele Musikerinnen und Musiker für unterhaltsame Wochenenden sorgen. Die Highlights des Programms hier im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bootshafensommer-kiel-2025-highlights-live-musik-und-programm-ab-18-juli-KWBBNRFZRRAMRH4AMNT54HOBMA.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 13:34:38 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 19. und 20. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-19-und-20-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Es ist Juli, die Zeit der Open-Air-Veranstaltungen beginnt. Es ist wieder viel los im Norden: Welche Veranstaltung könnte man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 19. und 20. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-19-und-20-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 13:47:06 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 19. und 20. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-19-und-20-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Es ist Juli, die Zeit der Open-Air-Veranstaltungen beginnt. Es ist wieder viel los im Norden: Welche Veranstaltung könnte man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 19. und 20. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-19-und-20-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 13:47:06 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Köpfchen zum Sieg: Ein Team holte bei Netrace 2025 die volle Punktzahl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-koepfchen-zum-sieg-ein-team-holte-bei-netrace-2025-die-volle-punktzahl-6DW4V3VGTFEATDVDO2TP4OSDUY.html</link><description>Neugier, Teamgeist und Recherchekompetenz: Das sind die wichtigsten Eigenschaften, um Netrace zu gewinnen. Zehn Teams aus Kiel, Altenholz, Eckernförde, Bad Segeberg, Heikendorf und Itzehoe spielten um Platz 1 - aber welche Schülerinnen und Schüler haben sich durchgesetzt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-koepfchen-zum-sieg-ein-team-holte-bei-netrace-2025-die-volle-punktzahl-6DW4V3VGTFEATDVDO2TP4OSDUY.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:07:44 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Köpfchen zum Sieg: Ein Team holte bei Netrace 2025 die volle Punktzahl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-koepfchen-zum-sieg-ein-team-holte-bei-netrace-2025-die-volle-punktzahl-6DW4V3VGTFEATDVDO2TP4OSDUY.html</link><description>Neugier, Teamgeist und Recherchekompetenz: Das sind die wichtigsten Eigenschaften, um Netrace zu gewinnen. Zehn Teams aus Kiel, Altenholz, Eckernförde, Bad Segeberg, Heikendorf und Itzehoe spielten um Platz 1 - aber welche Schülerinnen und Schüler haben sich durchgesetzt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-koepfchen-zum-sieg-ein-team-holte-bei-netrace-2025-die-volle-punktzahl-6DW4V3VGTFEATDVDO2TP4OSDUY.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:07:44 +0000</pubDate></item><item><title>Malte Krüger zur Islamwoche an der CAU Kiel</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/15-51-31-12be/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/15-51-31-12be/</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>Jette Waldinger-Thiering: Europa-Universität Flensburg: Kein Rotstift bei den Minderheitensprachen</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/14-34-36-0bad/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/14-34-36-0bad/</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>SSW fordert: Anpacken für den Minderheitenschutz in Europa</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/11-15-07-7994/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/11-15-07-7994/</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>KORREKTUR: Kianusch Stender, Bernd Buchholz, Sybilla Nitsch: Northvolt: Opposition fordert Sonderbericht des Landesrechnungshofs</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-28-42-707c/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-28-42-707c/</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>Kianusch Stender, Bernd Buchholz, Sybilla Nitsch: Northvolt: Opposition fordert Sonderbericht des Landesrechnungshofs</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-22-25-7019/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-22-25-7019/</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>3. Mehr-Chancen-Konferenz in Kiel für mehr Inklusion auf dem Arbeitsmarkt</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VIII/Presse/PI/2025/250710_VIII_mehr-chancen-konferenz</link><description>Sozialstaatssekretär Johannes Albig: „Menschen mit Behinderungen gehören in die Mitte der Arbeitswelt und nicht an ihren Rand"</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VIII/Presse/PI/2025/250710_VIII_mehr-chancen-konferenz</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>Gemeinsame Kabinettssitzung bei der Bundeswehr in Kiel: Schleswig-Holstein und Hamburg bekräftigen enge Zusammenarbeit</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/I/Presse/PI/2025/mp/250708_kabinettssitzung_sh_hamburg</link><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/I/Presse/PI/2025/mp/250708_kabinettssitzung_sh_hamburg</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europäische Investitionsbank und landeseigene ZUG.SH schließen Partnerschaft für moderne Elektrozüge im regionalen Bahnverkehr</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VII/Presse/PI/2025/III_2025/250707_EIB-Kredit_ZUGSH</link><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VII/Presse/PI/2025/III_2025/250707_EIB-Kredit_ZUGSH</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 15, Kiel, 30. Dezember 2024, Seiten 873 - 966</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_15_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 15, 30. Dezember 2024, Seiten 873 - 966</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_15_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 14, Kiel, 5. Dezember 2024, Seiten 772 - 872</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_14_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 14, Kiel, 5. Dezember 2024, Seiten 772 - 872</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_14_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 13, Kiel, 1. November 2024, Seiten 748 - 770</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_13_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 13, Kiel, 1. November 2024, Seiten 748 - 770</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_13_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 12, Kiel, 10. Oktober 2024, Seiten 726 - 746</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_12_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 12, Kiel, 10. Oktober 2024, Seiten 726 - 746</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_12_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 11, Kiel, 5. September 2024, Seiten 690 - 724</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_11_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr.11, Kiel, 5. September 2024, Seiten 690 - 724</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_11_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 10, Kiel, 22. August 2024, Seiten 686 - 687</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_10_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 10, Kiel, 22. August 2024, Seiten 686 - 687</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_10_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 9, Kiel, 1. August 2024, Seiten 644 - 684</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_9_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 9, Kiel, 1. August 2024, Seiten 644 - 684</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_9_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 8, Teil 1, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 504 - 575</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil1_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 8, Teil 1, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 504 - 575</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil1_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 8, Teil 2, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 576 - 642</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil2_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 8, Teil 2, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 576 - 642</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil2_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 7, Kiel, 4. Juli 2024, Seiten 445 - 502</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_7_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 7, Kiel, 4. Juli 2024, Seiten 445 - 502</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_7_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 6, Kiel, 6. Juni 2024, Seiten 393 - 442</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_6_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 6, Kiel, 6. Juni 2024, Seiten 393 - 442</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_6_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 5, Kiel, 2. Mai 2024, Seiten 313 - 390</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_5_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 5, Kiel, 2. Mai 2024, Seiten 313 - 390</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_5_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 4, Kiel, 4. April 2024, Seiten 104 - 310</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_4_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 4, Kiel, 4. April 2024, Seiten 104 - 310</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_4_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 3, Kiel, 7. März 2024, Seiten 86 - 102</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_3_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 3, Kiel, 7. März 2024, Seiten 86 - 102</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_3_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 2, Kiel, 8. Februar 2024, Seiten 78 - 84</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_2_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 2, Kiel, 8. Februar 2024, Seiten 78 - 84</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_2_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 1, Kiel, 25. Januar 2024, Seiten 1 - 76</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_1_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 1, Kiel, 25. Januar 2024, Seiten 1 - 76</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_1_2024</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 17, Kiel, 28. Dezember 2023, Seiten 633 - 648</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_17_2023</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 17, Kiel, 28. Dezember 2023, Seiten 633 - 648</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_17_2023</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 16, Kiel, 7. Dezember 2023, Seiten 541 - 632</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_16_2023</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 16, Kiel, 7. Dezember 2023, Seiten 541 - 632</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_16_2023</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:22:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>