<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:11:56 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Mehr Chancen für studierende Arbeiterkinder</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/mehr-chancen-fuer-studierende-arbeiterkinder,shmag-6524.html</link><description>Um alle Fragen rund ums Studium zu beantworten, gibt es eine neue Kooperation der Uni Kiel mit der Gruppe Arbeiterkind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/450183e0-4ef1-4ee6-afb5-ae65bdb5c045</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:34:21 +0000</pubDate></item><item><title>Umfrage zur Landtagswahl MV: AfD verliert – SPD holt mit Schwesig auf</title><link>https://www.kn-online.de/der-norden/umfrage-zur-landtagswahl-mv-afd-verliert-spd-holt-mit-schwesig-auf-PBBUJTBXUVCORBI2JXS5GETZ3I.html-2</link><description>Gelingt Mecklenburg-Vorpommerns Ministerpräsidentin Manuela Schwesig abermals die große Aufholjagd? In einer neuen Umfrage vor der Landtagswahl 2026 legt die SPD kräftig zu, die AfD muss erstmals „Federn lassen“. Was das für das Bundesland bedeuten könnte und wie die Parteien reagieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/der-norden/umfrage-zur-landtagswahl-mv-afd-verliert-spd-holt-mit-schwesig-auf-PBBUJTBXUVCORBI2JXS5GETZ3I.html-2</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Umfrage zur Landtagswahl MV: AfD verliert – SPD holt mit Schwesig auf</title><link>https://www.kn-online.de/der-norden/umfrage-zur-landtagswahl-mv-afd-verliert-spd-holt-mit-schwesig-auf-PBBUJTBXUVCORBI2JXS5GETZ3I.html-2</link><description>Gelingt Mecklenburg-Vorpommerns Ministerpräsidentin Manuela Schwesig abermals die große Aufholjagd? In einer neuen Umfrage vor der Landtagswahl 2026 legt die SPD kräftig zu, die AfD muss erstmals „Federn lassen“. Was das für das Bundesland bedeuten könnte und wie die Parteien reagieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/der-norden/umfrage-zur-landtagswahl-mv-afd-verliert-spd-holt-mit-schwesig-auf-PBBUJTBXUVCORBI2JXS5GETZ3I.html-2</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ängste bei Kindern in SH: Neue DAK-Studie zeigt alarmierenden Anstieg</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aengste-bei-kindern-in-sh-neue-dak-studie-zeigt-alarmierenden-anstieg-UDO5K2NA4JEDVJZT7BIEYYYSPM.html</link><description>Die Krankenkasse DAK schlägt Alarm: Kinder und Jugendliche in SH haben zunehmend Ängste wie soziale Phobien. Vor allem Mädchen geht es nach einer aktuellen Studie der Kasse nicht gut. Sind das alles Folgen der Pandemie? Ein Kieler Experte hat darauf eine klare Antwort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aengste-bei-kindern-in-sh-neue-dak-studie-zeigt-alarmierenden-anstieg-UDO5K2NA4JEDVJZT7BIEYYYSPM.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Diese Politiker wollen Dezernent in Kiel werden will + Kieler Landtagsabgeordnete abgetaucht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rathauskoalition-gibt-kandidaten-fuer-dezernenten-wahl-bekannt-kieler-landtagsabgeordnete-abgetaucht-FVJI4JZGLFB7LF4WSSFXTTATXY.html</link><description>Die Kieler Verwaltungsspitze formiert sich neu. Jetzt ist bekannt, mit wem zwei wichtige Stadtratsposten besetzt werden könnten: Die Kielerin Christina Schubert (35) und Sascha Thümmler (49, Grüne) stellen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rathauskoalition-gibt-kandidaten-fuer-dezernenten-wahl-bekannt-kieler-landtagsabgeordnete-abgetaucht-FVJI4JZGLFB7LF4WSSFXTTATXY.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Psychische Probleme bei Kindern: Dr. Manuel Munz über Engpässe in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-probleme-bei-kindern-dr-manuel-munz-ueber-engpaesse-in-sh-VRAVTBKWZ5EMZM7VMKUXYG2HW4.html</link><description>Psychische Probleme bei Kindern und Jugendlichen in SH nehmen zu, vor allem Ängste. Doch die Kapazitäten im Land reichen nicht aus, warnt Dr. Manuel Munz. Im Interview spricht der Experte aus Kiel über Ursachen und Lösungsansätze. Wie können junge Familien die Resilienz ihrer Kinder unterstützen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-probleme-bei-kindern-dr-manuel-munz-ueber-engpaesse-in-sh-VRAVTBKWZ5EMZM7VMKUXYG2HW4.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:09:52 +0000</pubDate></item><item><title>Fußball-WM 2042 in Deutschland? CDU-Parteitag im Februar könnte sich mit dieser Frage beschäftigen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/fussball-wm-2042-in-deutschland-cdu-parteitag-im-februar-koennte-sich-mit-dieser-frage-beschaeftigen-PQW6FWNJJBFKDCS3HXM6X3KVJY.html</link><description>1974, 2006, ... 2042? Ist eine dritte Fußball-WM in Deutschland nur Träumerei oder eine realistische Perspektive? Ein Antrag für den CDU-Parteitag könnte der Debatte Schwung verleihen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/fussball-wm-2042-in-deutschland-cdu-parteitag-im-februar-koennte-sich-mit-dieser-frage-beschaeftigen-PQW6FWNJJBFKDCS3HXM6X3KVJY.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:27:19 +0000</pubDate></item><item><title>Literaturhaus Kiel: Liliencron-Dozent Tom Schulz zeigt, wie spannend Gedichte sind</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/literaturhaus-kiel-liliencron-dozent-tom-schulz-zeigt-wie-spannend-gedichte-sind-3SH5ODNEOZFVHEKOOY5WTWECTQ.html</link><description>Dass Gedichte lebendig, zeitnah und witzig sein können, das machte im Literaturhaus in Kiel Liliencron-Dozent Tom Schulz mit seiner Lyrik zum Vergnügen des Publikums deutlich. Eine Entdeckung des Abends: die erst 18 Jahre alte Nachwuchspreisträgerin Loreley Löffler.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/literaturhaus-kiel-liliencron-dozent-tom-schulz-zeigt-wie-spannend-gedichte-sind-3SH5ODNEOZFVHEKOOY5WTWECTQ.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:02:07 +0000</pubDate></item><item><title>Ortsbeirat kritisiert Kommunikation der Stadt Kiel: „Das ist respektlos“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ortsbeirat-kritisiert-kommunikation-der-stadt-kiel-das-ist-respektlos-GZBI4BZMXBD7TBLBTJZO5SE7BA.html</link><description>Als Mittler zwischen Bürgern und der Stadt haben die 18 Ortsbeiräte in Kiel eine wichtige Funktion. Die Mitglieder des Ortsbeirats Hassee und Vieburg sehen sich dabei allerdings ausgebremst. Dies sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ortsbeirat-kritisiert-kommunikation-der-stadt-kiel-das-ist-respektlos-GZBI4BZMXBD7TBLBTJZO5SE7BA.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:15:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Beim Treppenhausorchester kriegt das Publikum die Augen verbunden</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-beim-treppenhausorchester-kriegt-das-publikum-die-augen-verbunden-L76U4XDD3BE63DWP6QR6D7QE7U.html</link><description>Sie laden zum Live-Konzert im „Dark Room” oder zur „Disco” zu neuer Musik: Das Treppenhausorchester experimentiert mit neuen Konzertformaten für klassische Musik. Am 30. Januar ist es mit dem Live-Hörspiel „Polarkonzert im Dunkeln“ im Konzerthaus am Schloss in Kiel zu Gast.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-beim-treppenhausorchester-kriegt-das-publikum-die-augen-verbunden-L76U4XDD3BE63DWP6QR6D7QE7U.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:01:22 +0000</pubDate></item><item><title>Sachsen-Anhalt: Sven Schulze (CDU) nach Haseloff-Rücktritt zum Ministerpräsidenten gewählt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sachsen-anhalt-sven-schulze-cdu-nach-haseloff-ruecktritt-zum-ministerpraesidenten-gewaehlt-Q7INYWOCMRHOLDVYLB2AJ5EESM.html</link><description>Sachsen-Anhalt hat einen neuen Ministerpräsidenten: Sven Schulze übernimmt mindestens bis zur Landtagswahl im September das Amt von Reiner Haseloff – und muss gleich gegen einen großen AfD-Vorsprung kämpfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sachsen-anhalt-sven-schulze-cdu-nach-haseloff-ruecktritt-zum-ministerpraesidenten-gewaehlt-Q7INYWOCMRHOLDVYLB2AJ5EESM.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:27:24 +0000</pubDate></item><item><title>Probleme im Busverkehr in Kiel  Busse falle immer öfter aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/probleme-im-busverkehr-in-kiel-busse-falle-immer-oefter-aus-EKAEGAXDRZFSTJSOB7W5XAMZWE.html</link><description>Wer in diesen Tagen in Kiel einen Bus der KVG nutzen möchte, muss nicht nur pünktlich sein – er braucht auch ein Quäntchen Glück. Erwischt man den falschen Zeitpunkt, kommt trotz Fahrplan kein Bus. Derzeit häufen sich kurzfristige Ausfälle. Es gibt Gründe für diese Misere.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/probleme-im-busverkehr-in-kiel-busse-falle-immer-oefter-aus-EKAEGAXDRZFSTJSOB7W5XAMZWE.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:38:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mutmaßliches Mitglied von Antanz-Bande vor Landgericht Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mutmassliches-mitglied-von-antanz-bande-vor-landgericht-kiel-B2LAEKKFUREIXDYP7QMA7JZO7Q.html</link><description>Durch tänzelnde Bewegungen abgelenkt: Im vergangenen Jahr kam es in Kiel zu mehreren Diebstählen durch den sogenannten „Antanztrick“. Daraufhin wurden Anfang September zwei Männer festgenommen. Am Dienstag begann der Prozess gegen einen der mutmaßlichen Täter am Landgericht in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mutmassliches-mitglied-von-antanz-bande-vor-landgericht-kiel-B2LAEKKFUREIXDYP7QMA7JZO7Q.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Feuer in Gaarden - Die Brandserie am Willy-Brandt-Ufer geht weiter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-feuer-in-gaarden-die-brandserie-am-willy-brandt-ufer-geht-weiter-BJ2MPB3DWNDPDKIWGC3NMLMUWU.html</link><description>Die Brandserie am Willy-Brandt-Ufer in Gaarden geht weiter. Am Mittwoch musste die Feuerwehr zum vierten Mal seit Sonntag dorthin ausrücken. Wieder drang Rauch aus dem Keller. Polizei und Feuerwehr waren wieder im Großeinsatz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-feuer-in-gaarden-die-brandserie-am-willy-brandt-ufer-geht-weiter-BJ2MPB3DWNDPDKIWGC3NMLMUWU.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:45:50 +0000</pubDate></item><item><title>Illegale Vapes und Wasserpfeifentabak in Kieler Geschäft gefunden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegale-vapes-und-wasserpfeifentabak-in-kieler-geschaeft-gefunden-NTALF4X26BG5FG3HACTX76W6C4.html</link><description>In einem Geschäft in Kiel hat der Zoll bei einer Kontrolle illegale Vapes und Tabakwaren im Wert von rund 15.000 Euro entdeckt. Warum das nicht nur ein Verstoß gegen das Steuerrecht ist, sondern auch für Verbraucher gefährlich werden kann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/illegale-vapes-und-wasserpfeifentabak-in-kieler-geschaeft-gefunden-NTALF4X26BG5FG3HACTX76W6C4.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:50:26 +0000</pubDate></item><item><title>Manfred Weber will Europa-Präsident ab 2029: EU-Posten verschmelzen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/csu-vize-weber-will-ab-2029-einen-europa-praesidenten-L6O76Z3Q2BFYDDOYTYUFYGK6MQ.html</link><description>Ein europäischer Präsident statt Doppelspitze? Manfred Weber wirbt für ein neues Gesicht der EU. Ein anderer Vorschlag geht noch weiter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/csu-vize-weber-will-ab-2029-einen-europa-praesidenten-L6O76Z3Q2BFYDDOYTYUFYGK6MQ.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:41:49 +0000</pubDate></item><item><title>Christian B. in Kiel: Neue Unterkunft für verurteilten Sexualstraftäte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/christian-b-in-kiel-neue-unterkunft-fuer-verurteilten-sexualstraftaete-UJE5K4CFYVGVBB5ADXUATELCW4.html</link><description>Mehrere Wochen lebte Christian B. in einem Waldstück in Kiel-Wellsee. Nun hat der verurteilte Sexualstraftäter und Verdächtige im Vermisstenfall „Maddie“ eine neue Unterkunft gefunden. Gemeinsam mit seinen Anwälten hatte die Stadt Kiel nach einer neuen Unterbringung für Christian B. gesucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/christian-b-in-kiel-neue-unterkunft-fuer-verurteilten-sexualstraftaete-UJE5K4CFYVGVBB5ADXUATELCW4.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:42:26 +0000</pubDate></item><item><title>Antisemitismus bekämpfen: Schleswig-Holsteins Plan zur Stärkung jüdischen Lebens</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/antisemitismus-bekaempfen-schleswig-holsteins-plan-zur-staerkung-juedischen-lebens-UBTK554OYNHG7B63A4Y6QJCUWA.html</link><description>Nach antisemitischen Vorfällen in Kiel und Flensburg diskutiert der Landtag Schleswig-Holstein über Strategien zur Stärkung jüdischen Lebens. Ein neuer Zehn-Punkte-Plan soll Abhilfe schaffen. Wo sieht die Politik Nachholbedarf?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/antisemitismus-bekaempfen-schleswig-holsteins-plan-zur-staerkung-juedischen-lebens-UBTK554OYNHG7B63A4Y6QJCUWA.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:10:39 +0000</pubDate></item><item><title>Live in Kiel: True-Crime-Podcast „Mord auf Ex“ mit Leonie Bartsch und Linn Schütze</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/live-in-kiel-true-crime-podcast-mord-auf-ex-mit-leonie-bartsch-und-linn-schuetze-N7C3Y2NNN5AYDEGIGVEGLLKM2A.html</link><description>„Mord auf Ex” zählt zu den reichweitenstärksten Podcasts Deutschlands mit Abermillionen von Downloads. Rund 4000 Fans lauschten in Kiel live den Recherchen der Podcasterinnen Leonie Bartsch und Linn Schütze im Mordfall Bonny Bakley.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/live-in-kiel-true-crime-podcast-mord-auf-ex-mit-leonie-bartsch-und-linn-schuetze-N7C3Y2NNN5AYDEGIGVEGLLKM2A.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:11:16 +0000</pubDate></item><item><title>Live in Kiel: True-Crime-Podcast „Mord auf Ex“ mit Leonie Bartsch und Linn Schütze</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/live-in-kiel-true-crime-podcast-mord-auf-ex-mit-leonie-bartsch-und-linn-schuetze-N7C3Y2NNN5AYDEGIGVEGLLKM2A.html</link><description>„Mord auf Ex” zählt zu den reichweitenstärksten Podcasts Deutschlands mit Abermillionen von Downloads. Rund 4000 Fans lauschten in Kiel live den Recherchen der Podcasterinnen Leonie Bartsch und Linn Schütze im Mordfall Bonny Bakley.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/live-in-kiel-true-crime-podcast-mord-auf-ex-mit-leonie-bartsch-und-linn-schuetze-N7C3Y2NNN5AYDEGIGVEGLLKM2A.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:11:16 +0000</pubDate></item><item><title>Winterdienst in Kiel: Ärger über Räumfahrzeug in Russee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterdienst-in-kiel-aerger-ueber-raeumfahrzeug-in-russee-BUEBSQEYHRCNNK64POYTTRXN5I.html</link><description>Ein Schneepflug-Einsatz sorgt in Kiel für Unmut: Anwohner in Russee schippten die Gehwege vor ihren Häusern frei, doch ein Räumfahrzeug beförderte den Schnee wenig später zurück. Allerdings hat die Sache einen Haken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterdienst-in-kiel-aerger-ueber-raeumfahrzeug-in-russee-BUEBSQEYHRCNNK64POYTTRXN5I.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EWD schließt Lindenau-Werft: Kiel verliert wichtigen Schiffbaustandort</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ewd-schliesst-lindenau-werft-kiel-verliert-wichtigen-schiffbaustandort-SLM3CLMN4BDETKVTGQZMGWB3ZM.html</link><description>Die Emder Werft und Dock GmbH (EWD) schließt ihren Standort in Kiel. Das Unternehmen hatte das Gelände der ehemaligen Lindenau Werft 2023 gepachtet. Nun kündigte EWD den Mietvertrag zum Sommer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ewd-schliesst-lindenau-werft-kiel-verliert-wichtigen-schiffbaustandort-SLM3CLMN4BDETKVTGQZMGWB3ZM.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:52:39 +0000</pubDate></item><item><title>Lieferkettengesetz: Wirtschaft fordert Aussetzung und Angleichung an EU-Recht</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/lieferkettengesetz-wirtschaft-fordert-aussetzung-und-angleichung-an-eu-recht-E7S6Z6FZ6FCRRHQXGMQFRWE2XM.html</link><description>In einem Schreiben an Regierung und Parlament fordern 17 große Wirtschaftsverbände, die Regeln auszusetzen. Es müsse zumindest eine Angleichung an das europäische Recht geben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/lieferkettengesetz-wirtschaft-fordert-aussetzung-und-angleichung-an-eu-recht-E7S6Z6FZ6FCRRHQXGMQFRWE2XM.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 29.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-29-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-29-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 29.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-29-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-29-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:03:15 +0000</pubDate></item><item><title>Endspiel für Macron: Wie Frankreichs Präsident Europa gegen Trump in Stellung bringt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/endspiel-fuer-macron-wie-frankreichs-praesident-europa-gegen-trump-in-stellung-bringt-DRGISSS3ZNBHFPBW3EK33FJHSE.html</link><description>Mit letzter Kraft bringt der französische Staatschef sein Land und Europa gegen Trump in Stellung. So geschwächt er innenpolitisch ist, so sichtbar bleibt er auf der internationalen Bühne – wenn es sein muss, auch mithilfe schräg anmutender Accessoires.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/endspiel-fuer-macron-wie-frankreichs-praesident-europa-gegen-trump-in-stellung-bringt-DRGISSS3ZNBHFPBW3EK33FJHSE.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Wo Alkoholverbotszonen eingerichtet werden könnten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wo-alkoholverbotszonen-eingerichtet-werden-koennten-GMH32OCWBFF5BLOEZDZJCMBEQI.html</link><description>Kiels Oberbürgermeister will Alkoholverbotszonen in der Landeshauptstadt einrichten. Dies kündigt Ulf Kämpfer (SPD) an, nachdem die Landesregierung von Schleswig-Holstein dazu einen Gesetzesentwurf auf den Weg gebracht hat. Wo sieht er Alkoholkonsum kritisch?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wo-alkoholverbotszonen-eingerichtet-werden-koennten-GMH32OCWBFF5BLOEZDZJCMBEQI.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 29.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-29-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-29-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:00:51 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 29.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-29-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-29-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:01:32 +0000</pubDate></item><item><title>"Nord bei Nordwest"-Bestatterin Ellen Bleckmann: Das liebt Regine Hentschel an der Rolle</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/nord-bei-nordwest-bestatterin-ellen-bleckmann-das-liebt-regine-hentschel-an-der-rolle-LBYV3RFP3JDAFC73CFQ22FI42U.html</link><description>In der Kultserie „Nord bei Nordwest“ glänzt Regine Hentschel als Bestatterin Ellen Bleckmann. Gleichzeitig steht sie im Theater Kiel auf der Bühne und coacht Menschen. Warum ist ihr diese Vielseitigkeit so wichtig, und was hat sie mit Miss Marple gemeinsam?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/nord-bei-nordwest-bestatterin-ellen-bleckmann-das-liebt-regine-hentschel-an-der-rolle-LBYV3RFP3JDAFC73CFQ22FI42U.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lindenau-Werft muss schließen - Alkoholverbotszonen für Kiel?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lindenau-werft-muss-schliessen-alkoholverbotszonen-fuer-kiel-WLUAJAAPUFGDRP3EY65FQADNHA.html</link><description>Damit war nicht zu rechnen: Die Lindanau-Werft in Kiel-Friedrichsort wird geschlossen. Das Emder Unternehmen EWD gibt den Standort auf. Bereits im Sommer ist Schluss, das Schwimmdock der Kieler Werft wird...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lindenau-werft-muss-schliessen-alkoholverbotszonen-fuer-kiel-WLUAJAAPUFGDRP3EY65FQADNHA.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Elterntaxis vor Schule in Kiel: Verkehrschaos in Elmschenhagen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elterntaxis-vor-schule-in-kiel-verkehrschaos-in-elmschenhagen-DY5PYATQN5FJJDBR74NDLYGL7M.html</link><description>Elterntaxis bringen den Schulverkehr in Kiel-Elmschenhagen immer wieder an seine Grenzen. Der Ortsbeirat hat sich mit der Situation beschäftigt und über verschärfte Kontrollen diskutiert. An der Lilli-Martius-Schule soll das morgendliche Transportgeschehen besonders gefährlich sein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elterntaxis-vor-schule-in-kiel-verkehrschaos-in-elmschenhagen-DY5PYATQN5FJJDBR74NDLYGL7M.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:28:00 +0000</pubDate></item><item><title>Quadro Nuevo und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung im Januar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/dota-exit-flaggers-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Quadro Nuevo, Götz Widmann, Das Kinn: Stilistisch querbeet geht’s mal wieder, was das Konzertangebot in Kiel und Umgebung im Februar 2026 betrifft. Welche Gigs sich insbesondere lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/dota-exit-flaggers-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Quadro Nuevo und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung im Januar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/dota-exit-flaggers-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Quadro Nuevo, Götz Widmann, Das Kinn: Stilistisch querbeet geht’s mal wieder, was das Konzertangebot in Kiel und Umgebung im Februar 2026 betrifft. Welche Gigs sich insbesondere lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/dota-exit-flaggers-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Harald Martenstein in Kiel: Wieso Nackt-Camping und Nackt-Wandern Leitkultur ist</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/harald-martenstein-in-kiel-wieso-nackt-camping-und-nackt-wandern-leitkultur-ist-VX4NZSLK7BCJZE2RCFWF3K2ZYU.html</link><description>Die Kolumne von Harald Martenstein im „Zeit”-Magazin galt über 20 Jahre lang als Institution. Verehrt von den einen, umstritten bei den anderen, nahm der Berliner mit spöttischem Blick ins Visier, was ihm auffiel. Im Kulturforum in Kiel las er jetzt aus seinem Fundus. Nicht alles überzeugte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/harald-martenstein-in-kiel-wieso-nackt-camping-und-nackt-wandern-leitkultur-ist-VX4NZSLK7BCJZE2RCFWF3K2ZYU.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:34:44 +0000</pubDate></item><item><title>Streiks an Kieler Uniklinik: Verdi kündigt Einschränkungen am UKSH an</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streiks-an-kieler-uniklinik-verdi-kuendigt-einschraenkungen-am-uksh-an-HDDZV2BJ7RD4BEOBV7MPXNV55M.html</link><description>Wegen der Tarifverhandlungen im öffentlichen Dienst wird es Anfang kommender Woche neue Streiks am UKSH in Kiel geben. Dabei zielt die Gewerkschaft auf wirtschaftlich wichtige Bereiche an der Uniklinik. Was bislang bekannt ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streiks-an-kieler-uniklinik-verdi-kuendigt-einschraenkungen-am-uksh-an-HDDZV2BJ7RD4BEOBV7MPXNV55M.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:50:19 +0000</pubDate></item><item><title>Warnstreik an Hochschulen in Kiel: Diese Änderungen fordern Beschäftigte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warnstreik-an-hochschulen-in-kiel-diese-aenderungen-fordern-beschaeftigte-EDRXKHB5T5ACZFZVYVGIYCWIXI.html</link><description>Mehr als 450 Beschäftigte der Kieler Hochschulen und des UKSH haben am Mittwoch für bessere Arbeitsbedingungen gestreikt. Unter anderem fordern sie sieben Prozent mehr Lohn. Vier von ihnen verraten, warum sie bei der Protestaktion mitmachen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warnstreik-an-hochschulen-in-kiel-diese-aenderungen-fordern-beschaeftigte-EDRXKHB5T5ACZFZVYVGIYCWIXI.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:52:56 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von The Baboon Show in der Pumpe in Kiel: Punk mit Frauenpower</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-the-baboon-show-in-der-pumpe-in-kiel-punk-mit-frauenpower-LP2TFNJ5A5FYPGDK65ZHDMPCIM.html</link><description>Punkbands, in denen zwei der vier Mitglieder Frauen sind, sind selten. The Baboon Show aus Schweden zählen zu dieser exotischen Spezies – und machten am Mittwoch gehörig Druck in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-the-baboon-show-in-der-pumpe-in-kiel-punk-mit-frauenpower-LP2TFNJ5A5FYPGDK65ZHDMPCIM.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:33:46 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von The Baboon Show in der Pumpe in Kiel: Punk mit Frauenpower</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-the-baboon-show-in-der-pumpe-in-kiel-punk-mit-frauenpower-LP2TFNJ5A5FYPGDK65ZHDMPCIM.html</link><description>Punkbands, in denen zwei der vier Mitglieder Frauen sind, sind selten. The Baboon Show aus Schweden zählen zu dieser exotischen Spezies – und machten am Mittwoch gehörig Druck in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-the-baboon-show-in-der-pumpe-in-kiel-punk-mit-frauenpower-LP2TFNJ5A5FYPGDK65ZHDMPCIM.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:33:46 +0000</pubDate></item><item><title>Volksverhetzung und Beleidigung: Kieler Polizisten nehmen gesuchte Frau fest</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/volksverhetzung-und-beleidigung-kieler-polizisten-nehmen-gesuchte-frau-fest-HUHSMLP6QJCARMMGQBMDMEJJAE.html</link><description>Bei Kontrollen im Kieler Hauptbahnhof stießen Beamte der Bundespolizei auf eine Frau, gegen die ein offener Haftbefehl vorlag – sie ist verurteilt wegen Volksverhetzung und Beleidigung. Für sie endete die Kontrolle im Gefängnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/volksverhetzung-und-beleidigung-kieler-polizisten-nehmen-gesuchte-frau-fest-HUHSMLP6QJCARMMGQBMDMEJJAE.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:47:54 +0000</pubDate></item><item><title>Merz Regierungserklärung: Europa als Weltmacht und worauf der Kanzler aufpassen muss</title><link>https://www.kn-online.de/politik/regierungserklaerung-merz-europa-als-weltmacht-und-worauf-der-kanzler-aufpassen-muss-JR2LPD2CERDHHG4FTF6MT4QKHM.html</link><description>Kanzler Merz hält eine Rede voller europäischem Selbstbewusstsein. Gut so. Innenpolitisch aber muss er aufpassen, kein deutscher Macron zu werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/regierungserklaerung-merz-europa-als-weltmacht-und-worauf-der-kanzler-aufpassen-muss-JR2LPD2CERDHHG4FTF6MT4QKHM.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:11:17 +0000</pubDate></item><item><title>Sanierung der Fakultätenblöcke an der CAU Kiel stockt: SPD erhebt Vorwürfe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sanierung-der-fakultaetenbloecke-an-der-cau-kiel-stockt-spd-erhebt-vorwuerfe-BESXR3OWJREG7PVW5ONULFJPJQ.html</link><description>Wegen Mehrkosten in Höhe von 33 Millionen Euro stockt die Sanierung der Fakultätenblöcke an der Kieler Universität. Jetzt wirft die SPD der Landesregierung schwere Planungsfehler vor. Das ist die Kritik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sanierung-der-fakultaetenbloecke-an-der-cau-kiel-stockt-spd-erhebt-vorwuerfe-BESXR3OWJREG7PVW5ONULFJPJQ.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:18:33 +0000</pubDate></item><item><title>Erneuter Brand in einem Mehrfamilienhaus in Kiel-Gaarden</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/erneuter-brand-in-einem-mehrfamilienhaus-in-kiel-gaarden,regionkielnews-1380.html</link><description>Die Polizei prüft derzeit, ob es einen Zusammenhang zu den Bränden von vergangenem Sonntag und Montag gibt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6ecb7cb9-e93d-4dc2-b594-71cd948d7895</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:49:37 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Übung "Steadfast Dart": Europas neue Unabhängigkeit</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-uebung-steadfast-dart-europas-neue-unabhaengigkeit-NDZANQRZYBBRLMFMOF55IDPDVQ.html</link><description>Der neue Kurs der USA zeigt Wirkung: Mit „Steadfast Dart“ ist erstmals ein Nato-Großmanöver in Europa ohne größere Truppen- und Materialkontingente der USA gestartet worden. Die Europäer müssen ohne den einstigen Verbündeten klarkommen. Die Zeitenwende wird sichtbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/nato-uebung-steadfast-dart-europas-neue-unabhaengigkeit-NDZANQRZYBBRLMFMOF55IDPDVQ.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:02:04 +0000</pubDate></item><item><title>Rota im Fokus: Die geheime Macht hinter der Nato-Übung "Steadfast Dart"</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/rota-im-fokus-die-geheime-macht-hinter-der-nato-uebung-steadfast-dart-2L25SKJUA5A77KXCKXY66TZZ3A.html</link><description>In der Bucht von Cádiz, nur einen Steinwurf von der Straße von Gibraltar entfernt, liegt mit Rota eine der größten Militärbasen Europas. Die Basis ist für jeden Konflikt einsetzbar – und ist nun Schauplatz der großen NATO-Übung „Steadfast Dart“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/rota-im-fokus-die-geheime-macht-hinter-der-nato-uebung-steadfast-dart-2L25SKJUA5A77KXCKXY66TZZ3A.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:02:58 +0000</pubDate></item><item><title>Sperrung Alte Lübecker Chaussee Kiel: Straße vom 2. bis 13. Februar dicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrung-alte-luebecker-chaussee-kiel-strasse-vom-2-bis-13-februar-dicht-4YUS7IDY4ZEE5GBESW6EZRALXI.html</link><description>Wegen Brückenarbeiten der Deutschen Bahn wird die Alte Lübecker Chaussee in Kiel knapp zwei Wochen gesperrt. Die Baustelle sorgt für Umleitungen und Einschränkungen für alle Verkehrsteilnehmer. Das ist die Ausweichroute.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrung-alte-luebecker-chaussee-kiel-strasse-vom-2-bis-13-februar-dicht-4YUS7IDY4ZEE5GBESW6EZRALXI.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserrohr in Kiel geplatzt: Trinkwasser kann sich verfärben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohr-in-kiel-geplatzt-trinkwasser-kann-sich-verfaerben-4KAU2MMHBVB5FBNC6IAOSBZWEY.html</link><description>Ein dickes Transportrohr der Stadtwerke ist am Donnerstagnachmittag in Kiel gebrochen. Die Trinkwasserversorgung sei aber weiterhin gewährleistet. Allerdings kann sich das Wasser in Teilen von Kiel braun färben. Was in so einem Fall zu tun ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wasserrohr-in-kiel-geplatzt-trinkwasser-kann-sich-verfaerben-4KAU2MMHBVB5FBNC6IAOSBZWEY.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:56:26 +0000</pubDate></item><item><title>Pilotprojekt Schulstraße in Kiel: Elterntaxis verursachen erneut Verkehrschaos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pilotprojekt-schulstrasse-in-kiel-elterntaxis-verursachen-erneut-verkehrschaos-GCKX45PURJDZTEDX5EWLEIS5PE.html</link><description>Seit Ende September 2025 gibt es in Kiel-Mettenhof die erste Schulstraße in Schleswig-Holstein. Doch das Pilotprojekt ist ins Stocken geraten. Die Folge: Verkehrschaos vor der Schule am Heidenberger Teich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pilotprojekt-schulstrasse-in-kiel-elterntaxis-verursachen-erneut-verkehrschaos-GCKX45PURJDZTEDX5EWLEIS5PE.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:01:08 +0000</pubDate></item><item><title>Von Rota nach Kiel: Das macht die Nato-Übung: „Steadfast Dart“ so einzigartig</title><link>https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</link><description>In der Bucht von Cádiz hat sich eine Flotte formiert, wie es sie in der Nato so noch nie gab. Erstmals führen spanische und türkische Marineoffiziere einen großen Kampfverband in die Ostsee. Das Ziel ist, Russland abzuschrecken und die Verteidigung der Ostseeküste zu unterstützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:28:53 +0000</pubDate></item><item><title>Von Rota nach Kiel: Das macht die Nato-Übung: „Steadfast Dart“ so einzigartig</title><link>https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</link><description>In der Bucht von Cádiz hat sich eine Flotte formiert, wie es sie in der Nato so noch nie gab. Erstmals führen spanische und türkische Marineoffiziere einen großen Kampfverband in die Ostsee. Das Ziel ist, Russland abzuschrecken und die Verteidigung der Ostseeküste zu unterstützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:28:53 +0000</pubDate></item><item><title>Von Rota nach Kiel: Das macht die Nato-Übung: „Steadfast Dart“ so einzigartig</title><link>https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</link><description>In der Bucht von Cádiz hat sich eine Flotte formiert, wie es sie in der Nato so noch nie gab. Erstmals führen spanische und türkische Marineoffiziere einen großen Kampfverband in die Ostsee. Das Ziel ist, Russland abzuschrecken und die Verteidigung der Ostseeküste zu unterstützen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/von-rota-nach-kiel-das-macht-die-nato-uebung-steadfast-dart-so-einzigartig-F5HWD2O77JD5FJ57CFK5MB6XMM.html</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:28:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>