<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 05:04:54 +0000</lastBuildDate><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:04:16 +0000</pubDate></item><item><title>31. Oktober Kiel und Region: Bäcker-Öffnungszeiten Reformationstag</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/31-oktober-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-reformationstag-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/31-oktober-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-reformationstag-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:15:23 +0000</pubDate></item><item><title>31. Oktober Kiel und Region: Bäcker-Öffnungszeiten Reformationstag</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/31-oktober-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-reformationstag-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/31-oktober-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-reformationstag-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:15:23 +0000</pubDate></item><item><title>Martensdamm Kiel: Fußgängerquerung mit Mittelinsel kommt im Frühjahr 2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/martensdamm-kiel-fussgaengerquerung-mit-mittelinsel-kommt-im-fruehjahr-2026-QX5EL6S3NZHKPNB3SQMKH3KSDE.html</link><description>Nach jahrelangen Beschwerden wird am Martensdamm in Kiel eine Querungshilfe in Richtung Holstenfleet gebaut. Auch an der Rathausstraße wird die Querung sicherer. Was geplant ist und warum es zwei Jahre gedauert hat, um eine Lösung zu finden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/martensdamm-kiel-fussgaengerquerung-mit-mittelinsel-kommt-im-fruehjahr-2026-QX5EL6S3NZHKPNB3SQMKH3KSDE.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Brand in Hassee: Feuerwehr Kiel rettet drei Menschen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-hassee-feuerwehr-kiel-rettet-drei-menschen-BACY6W4SFJBNBP4DB4GJSCREHI.html</link><description>Drei Menschen sind von der Kieler Feuerwehr aus einem Mehrfamilienhaus am Theodor-Heuss-Ring gerettet worden. In einer Nebenwohnung war ein Feuer ausgebrochen. Der Einsatz war anspruchsvoll.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-hassee-feuerwehr-kiel-rettet-drei-menschen-BACY6W4SFJBNBP4DB4GJSCREHI.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:58:34 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsfeiern 2025: Kieler Gastronomen setzen auf Tapas und Events</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsfeiern-2025-kieler-gastronomen-setzen-auf-tapas-und-events-5CHSBGY4DFFSXLNNT5TS4WPAJ4.html</link><description>Die Nachfrage nach Weihnachtsfeiern in Kiel ist groß, Firmen buchen vermehrt Events mit besonderem Charakter. Doch trotz stabiler Preise bleiben Herausforderungen in der Gastronomie bestehen. Wie reagieren die Betreiber darauf?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsfeiern-2025-kieler-gastronomen-setzen-auf-tapas-und-events-5CHSBGY4DFFSXLNNT5TS4WPAJ4.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:14:18 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsfeiern 2025: Kieler Gastronomen setzen auf Tapas und Events</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsfeiern-2025-kieler-gastronomen-setzen-auf-tapas-und-events-5CHSBGY4DFFSXLNNT5TS4WPAJ4.html</link><description>Die Nachfrage nach Weihnachtsfeiern in Kiel ist groß, Firmen buchen vermehrt Events mit besonderem Charakter. Doch trotz stabiler Preise bleiben Herausforderungen in der Gastronomie bestehen. Wie reagieren die Betreiber darauf?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsfeiern-2025-kieler-gastronomen-setzen-auf-tapas-und-events-5CHSBGY4DFFSXLNNT5TS4WPAJ4.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:14:18 +0000</pubDate></item><item><title>Comedian Torsten Sträter in Kiel: Biografie trifft auf Boomer-Humor</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedian-torsten-straeter-in-kiel-biografie-trifft-auf-boomer-humor-E6JFZLNBHFBXXJLM65454HXWK4.html</link><description>„Mach mal das große Licht an.“ Die aktuelle Show von Comedian Torsten Sträter verdankt ihren Titel einem oft geäußerten Spruch seiner Mutter. Die Erinnerung daran jedenfalls nahm der Meister der Abschweifung in der Wunderino-Arena in Kiel zum Anlass, seine eigene Biografie zu durchleuchten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedian-torsten-straeter-in-kiel-biografie-trifft-auf-boomer-humor-E6JFZLNBHFBXXJLM65454HXWK4.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Und was hören Sie am Wochenende, Thomas Hailer?</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-und-was-hoeren-sie-am-wochenende-thomas-hailer-ESCN4HJHCNGUFEMOK4Q5GOWM5E.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Thomas Hailer, Künstlerischer Leiter der Nordischen Filmtage Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-und-was-hoeren-sie-am-wochenende-thomas-hailer-ESCN4HJHCNGUFEMOK4Q5GOWM5E.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Und was hören Sie am Wochenende, Thomas Hailer?</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-und-was-hoeren-sie-am-wochenende-thomas-hailer-ESCN4HJHCNGUFEMOK4Q5GOWM5E.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Thomas Hailer, Künstlerischer Leiter der Nordischen Filmtage Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-und-was-hoeren-sie-am-wochenende-thomas-hailer-ESCN4HJHCNGUFEMOK4Q5GOWM5E.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:15:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kardinal Arborelius aus Schweden in Kiel: Migranten geben Kirchen neues Leben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kardinal-arborelius-aus-schweden-in-kiel-migranten-geben-kirchen-neues-leben-S2VGJ2IR5JGIDHT57NDA4FINPA.html</link><description>Er war bei der Papstwahl im Mai dabei. Und er weiß, wie es Christen in der Diaspora geht: Der schwedische Kardinal Lars Anders Arborelius war zu Besuch in Kiel – und brachte ausgerechnet zum Reformationstag eine ermutigende Botschaft für die Gläubigen in Schleswig-Holstein mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kardinal-arborelius-aus-schweden-in-kiel-migranten-geben-kirchen-neues-leben-S2VGJ2IR5JGIDHT57NDA4FINPA.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>„Stadtbild“, Christian B., Angsträume: Kiel zwischen Gefühl und Gefahr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbild-christian-b-angstraeume-kiel-zwischen-gefuehl-und-gefahr-UZNX2VQKABD5FLKIUF3ALS45YQ.html</link><description>Steigende Kriminalität, Angsträume und ein prominenter Obdachloser verunsichern die Menschen in Kiel. In dieses diffuse Unwohlsein platzt die „Stadtbild“-Debatte. Angst ist selten logisch, auch nicht in Kiel, meint Lokalchef Dennis Betzholz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbild-christian-b-angstraeume-kiel-zwischen-gefuehl-und-gefahr-UZNX2VQKABD5FLKIUF3ALS45YQ.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Gelbwesten-Protest in Kiel: Knapp 500 Menschen demonstrieren in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gelbwesten-protest-in-kiel-knapp-500-menschen-demonstrieren-in-kiel-U6E57KCWKFEADN5QRD5UUCYCEE.html</link><description>Knapp 500 Menschen aus ganz Schleswig-Holstein haben am Freitagnachmittag auf dem Exerzierplatz in Kiel gegen die aktuelle Politik demonstriert. Die Bürgerbewegung „Gelbwesten“ hatte am Reformationstag in mehreren Städten zum Protest aufgerufen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gelbwesten-protest-in-kiel-knapp-500-menschen-demonstrieren-in-kiel-U6E57KCWKFEADN5QRD5UUCYCEE.html</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 20:12:30 +0000</pubDate></item><item><title>Saures für die "Störche" - Holstein Kiel verliert in Münster</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/nix-suesses-nix-saures-holstein-kiel-punktet-in-muenster,kiel-494.html</link><description>Drei Tage nach dem Pokal-Erfolg in Wolfsburg musste sich Holstein Kiel in der 2. Liga bei den Preußen geschlagen geben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/36bf885b-46f6-457b-8953-96bee2beb8de</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 20:16:59 +0000</pubDate></item><item><title>FH Kiel benennt sich in HAW Kiel um: Das ändert sich an der Hochschule</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fh-kiel-benennt-sich-in-haw-kiel-um-das-aendert-sich-an-der-hochschule-IDDWW7W6UZG6ZBT52LTZNUGQW4.html</link><description>Ab dem 1. November wird die FH Kiel zur HAW Kiel: Doch hinter der Umbenennung steckt mehr als nur ein neuer Name. Warum sich die Hochschule für diesen Schritt entschieden hat und ob sich etwas im Studienalltag ändert, verrät Hochschulpräsident Prof. Björn Christensen im Interview.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fh-kiel-benennt-sich-in-haw-kiel-um-das-aendert-sich-an-der-hochschule-IDDWW7W6UZG6ZBT52LTZNUGQW4.html</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 26. bis 31. Oktober: Was wichtig war und wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-26-bis-31-oktober-was-wichtig-war-und-wird-ACUJG4ZCB5GYFEUMC5MIVDY3AU.html</link><description>Ein Baumhaus aus Protest auf dem früheren MFG-5-Gelände, Sexismus-Vorwürfe wegen Nacktwerbung, und immer weniger Studierende beantragen Bafög: In Kiel ist diese Woche einiges passiert. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-26-bis-31-oktober-was-wichtig-war-und-wird-ACUJG4ZCB5GYFEUMC5MIVDY3AU.html</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Die EM im Strandsegeln in St. Peter-Ording</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/die-em-im-strandsegeln-in-st-peter-ording,shmag-4046.html</link><description>Seit Donnerstag weht in St. Peter-Ording ein ganz besonderer Wind – nämlich der der Europameisterschaft im Strandsegeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ff7ddbbb-fca4-4e29-b371-13967f108f3d</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:24:02 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtskalender 2025 Kiel: Losverkauf gestartet, viele Gewinne locken</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtskalender-2025-kiel-losverkauf-gestartet-viele-gewinne-locken-VNO75VLRZNFTHM4TLUV6MPAMKU.html</link><description>Ab sofort kann man in Kiel vielerorts Lose für die Aktion „Kieler Adventskalender 2025″ erwerben – auch in der Kundenhalle der Kieler Nachrichten. Mit einem Kauf unterstützt man das Spendenprojekt „Gutes tun im Advent“ – und damit in diesem Jahr im Dienst verletzte Polizeikräfte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtskalender-2025-kiel-losverkauf-gestartet-viele-gewinne-locken-VNO75VLRZNFTHM4TLUV6MPAMKU.html</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:29:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lichtermeer in Kiel am 1. und 2. November mit verkaufsoffenem Sonntag</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lichtermeer-in-kiel-am-1-und-2-november-mit-verkaufsoffenem-sonntag-U7CGZWE6KVHGXFVV6QKXRVMELA.html</link><description>Die Kieler Innenstadt verwandelt sich am Wochenende wieder in ein Lichtermeer mit Feuershows, Akrobatik und Lichtinstallationen. Am Samstag und Sonntag führt eine Lichterroute durch die Stadt. Am Sonntag ist zudem verkaufsoffen. Das Programm vom Lichtermeer in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lichtermeer-in-kiel-am-1-und-2-november-mit-verkaufsoffenem-sonntag-U7CGZWE6KVHGXFVV6QKXRVMELA.html</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:54:33 +0000</pubDate></item><item><title>FH Kiel heißt jetzt HAW Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/fh-kiel-heisst-jetzt-haw-kiel,shnews-558.html</link><description>Der Begriff Fachhochschule trifft aus Sicht ihres Präsidenten Björn Christensen nicht mehr das, was die FH Kiel mittlerweile darstellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1a5a7ab5-3f00-4ae7-86c7-698d00ce952b</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:06:20 +0000</pubDate></item><item><title>Sachsen-Anhalt: CDU geht mit Schulze in die Landtagswahl</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sachsen-anhalt-cdu-geht-mit-schulze-in-die-landtagswahl-5RYWH53645L7FGMC2VFLACS2TY.html</link><description>Die AfD will in Sachsen-Anhalt in die Staatskanzlei – die CDU stemmt sich dagegen. Nun haben die Christdemokraten ihren Spitzenkandidaten Sven Schulze nominiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sachsen-anhalt-cdu-geht-mit-schulze-in-die-landtagswahl-5RYWH53645L7FGMC2VFLACS2TY.html</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 15:05:09 +0000</pubDate></item><item><title>Feuerwehr trainiert Einsatz nach Unfall mit Linienbus in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuerwehr-trainiert-einsatz-nach-unfall-mit-linienbus-in-kiel-7ESEYHF3WZCG7DALAMPYGROV4E.html</link><description>Die Feuerwehr Kiel hat am Sonnabend ein Unfallszenario mit einem Linienbus im Stadtteil Schreventeich geübt. Die Schwierigkeit bestand in der Versorgung einer großen Anzahl von Verletzten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuerwehr-trainiert-einsatz-nach-unfall-mit-linienbus-in-kiel-7ESEYHF3WZCG7DALAMPYGROV4E.html</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Chinas Generalkonsul in Kiel: Antrittsbesuch in heikler Zeit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/chinas-generalkonsul-in-kiel-antrittsbesuch-in-heikler-zeit-IRONULPAXNBRBPFLNAQOCJXFRE.html</link><description>Hoher Gast in politisch heikler Zeit: Dong Lin (52), Generalkonsul der Volksrepublik China in Hamburg, hat Kiel seinen Antrittsbesuch abgestattet. Nach den offiziellen Gesprächen antwortete der Karrierediplomat auf Fragen der Kieler Nachrichten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/chinas-generalkonsul-in-kiel-antrittsbesuch-in-heikler-zeit-IRONULPAXNBRBPFLNAQOCJXFRE.html</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 16:40:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Aufbau fürs Lichtermeer gegen den Novemberblues</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-aufbau-fuers-lichtermeer-gegen-novemberblues,shmag-4092.html</link><description>Zwei Abende lang erleuchten Licht- und Laserinstallationen die Kieler Innenstadt. Dahinter steckt viel Arbeit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04548002-8a5b-403a-9f8a-5597fff63385</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:11:35 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 02.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-02-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-02-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 02.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-02-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-02-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:00:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>