<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 19:04:56 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Vor dem informellen EU-Gipfel: Europa-Union mahnt, EU nicht auf Standortpolitik zu verengen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/vor-dem-informellen-eu-gipfel-europa-union-mahnt-eu-nicht-auf-standortpolitik-zu-verengen</link><description>Berlin/Brüssel, 11. Februar – Anlässlich des morgigen informellen Treffens der europäischen Staats- und Regierungschefs mahnt die überparteiliche Europa-Union Deutschland einen strategischen Kurswechsel an. Wettbewerbsfähigkeit ist dabei kein Selbstzweck – aber sie ist die unverzichtbare Grundlage dafür, dass Europa wirtschaftlich, technologisch und damit auch sicherheitspolitisch handlungsfähig bleibt.</description><guid isPermaLink="false">news-20694</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel nimmt den Mehrjährigen EU-Finanzrahmen unter die Lupe!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-nimmt-den-mehrjaehrigen-eu-finanzrahmen-unter-die-lupe</link><description>Der Mehrjährige Finanzrahmen legt fest, wofür die EU in den kommenden Jahren Milliarden ausgibt. Welche politischen Prioritäten stecken dahinter und wo wird gestritten? Darüber diskutieren wird beim nächsten Stammtisch der Europa-Union Kiel am 26. Februar 2026 gesprochen.</description><guid isPermaLink="false">news-20698</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Deine Zukunft - Deine Meinung: Europäische Sicherheitspolitik aus Schülerperspektive</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/deine-zukunft-deine-meinung-europaeische-sicherheitspolitik-aus-schuelerperspektive</link><description>Unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ haben sich insgesamt rund 75 Schülerinnen und Schüler in der letzten Januarwoche 2026 in Bad Malente zusammengefunden, um sich intensiv mit der europäischen Sicherheitspolitik auseinanderzusetzen. Mit dabei waren Schülerinnen und Schüler der Bruno-Lorenzen-Gemeinschaftsschule aus Schleswig, des Emil-von-Behring-Gymnasiums Großhansdorf sowie der Friedrich-List Schule aus Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">news-20699</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:33:37 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union bei Ehrenamtstagen Norderstedt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-bei-ehrenamtstagen-norderstedt</link><description>Vom 27. Februar bis 1. März 2026 verwandelt sich das Erdgeschoss des Herold-Center Norderstedt wieder in einen lebendigen Treffpunkt für Engagement, Austausch und Mitmachen: Die Ehrenamtstage laden Euch täglich von 12 bis 18 Uhr ein, die Vielfalt des ehrenamtlichen Lebens in Norderstedt kennenzulernen.</description><guid isPermaLink="false">news-20712</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:19:31 +0000</pubDate></item><item><title>Kooperationen für Europas Zukunft</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/kooperationen-fuer-europas-zukunft</link><description>Europa braucht neue Allianzen – und genau hier setzt die Europa-Union Schleswig-Holstein derzeit spürbare Akzente. Unter dem Leitmotiv „Europapolitische Bildung stärken, Allianzen schmieden, Impulse setzen“ absolvierte unser Landesvorsitzender Stefan Studt am 18. Februar 2026 eine Reihe von Besuchen in Kiel. Begleitet wurde er von Landesgeschäftsführer Ralf Rose und Praktikantin Emily Schönau.</description><guid isPermaLink="false">news-20713</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:32:56 +0000</pubDate></item><item><title>Der Weg ins zweite Leben - Die Kieler Brustkrebs-Sprotten</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgwNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Jede achte Frau erkrankt heutzutage an Brustkrebs. Eine ganz besondere Selbsthilfegruppe hilft auf dem Weg ins "zweite Leben".</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8feeeeec-cfa4-4950-a411-1d2b67239e0d</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:55:21 +0000</pubDate></item><item><title>Trauer um Ernst Mühlenbrink: Legendärer Stadtführer von Kiel gestorben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trauer-um-ernst-muehlenbrink-legendaerer-stadtfuehrer-von-kiel-gestorben-4ZCNMQ4URFAG5GGOPSB5QOH2MY.html</link><description>Es gab wohl nichts, was Ernst Mühlenbrink nicht über die Geschichte seiner Stadt Kiel wusste. Am 13. Februar ist der legendäre Stadtführer im Alter von 81 Jahren gestorben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trauer-um-ernst-muehlenbrink-legendaerer-stadtfuehrer-von-kiel-gestorben-4ZCNMQ4URFAG5GGOPSB5QOH2MY.html</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 06:00:11 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel: Was von 22. bis 27. Februar 2026 wichtig war</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-von-22-bis-27-februar-2026-wichtig-war-GKMCQ7Q3CFBMRPGIS57NGSPTUI.html</link><description>Die Insolvenz einer großen Hotelkette trifft drei Kieler Häuser, Holstein Kiel tauscht seinen Cheftrainer aus und der verurteilte Sexualstraftäter Christian B. zieht weg: In dieser Woche war in Kiel viel los. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-von-22-bis-27-februar-2026-wichtig-war-GKMCQ7Q3CFBMRPGIS57NGSPTUI.html</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lottas Diagnose: Familie aus Kiel und der Alltag mit seltener Erkrankung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lottas-diagnose-familie-aus-kiel-und-der-alltag-mit-seltener-erkrankung-QWHBODA5YVEAPKUADLCM6V45UE.html</link><description>Lotta Franzenburg (7) lebt mit einer seltenen genetischen Erkrankung. Sie kann nicht richtig sprechen, muss rund um die Uhr betreut werden. Wie ihre Familie in Kiel gelernt hat, mit den Herausforderungen zu leben – und parallel um Hilfsmittel und Forschung kämpft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lottas-diagnose-familie-aus-kiel-und-der-alltag-mit-seltener-erkrankung-QWHBODA5YVEAPKUADLCM6V45UE.html</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Premiere in Kiel: Theaterstück bringt Kindern das Thema Tod näher</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/premiere-in-kiel-theaterstueck-bringt-kindern-das-thema-tod-naeher-J2GXF6FFYNAMTPBDPIZ3EQGKWA.html</link><description>Über den Tod zu sprechen, ist in vielen Familien ein Tabu. Ein Figurentheater aus Belgien will das ändern – mit einer kindgerechten Inszenierung, die das Thema spielerisch behutsam vermittelt. Die Idee dazu hatte ein Bestattungshaus in Kiel. Dort feierte das Stück jetzt Premiere.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/premiere-in-kiel-theaterstueck-bringt-kindern-das-thema-tod-naeher-J2GXF6FFYNAMTPBDPIZ3EQGKWA.html</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Volle Container mit Altkleider in Kiel: Was an der Sammlung schwierig ist</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/volle-altkleider-container-in-kiel-was-an-der-sammlung-so-schwierig-ist-27Z4K5JAHNGDRLCV2AKEDZAZAM.html</link><description>Die Altkleider-Container in Kiel sind immer wieder übervoll. Nachdem der Ärger darüber zuletzt groß war, haben das Rote Kreuz und ihr Dienstleister die Probleme nun beseitigt. Ob die Lage jedoch entspannt bleibt, hängt auch von den Kielerinnen und Kielern ab.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/volle-altkleider-container-in-kiel-was-an-der-sammlung-so-schwierig-ist-27Z4K5JAHNGDRLCV2AKEDZAZAM.html</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel stoppt bei Debüt von Trainer Tim Walter Pleiten-Serie</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/holstein-kiel-stoppt-bei-debuet-von-trainer-tim-walter-pleiten-serie,kiel-712.html</link><description>Der abstiegsbedrohte Fußball-Zweitligist holte beim Einstand des neuen Coaches einen verdienten Punkt gegen das Spitzenteam aus dem Saarland.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0f1e793c-a6c3-45c8-b54f-59536b566fda</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:59:50 +0000</pubDate></item><item><title>Von Kiel nach Hollywood: Casting-Agentur sucht neue Talente</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/von-kiel-nach-hollywood-casting-agentur-sucht-neue-talente,casting-108.html</link><description>Schauspiel-Talente aufgepasst: Deutschlandweite Casting-Tour macht am Sonntag halt im Shopping-Center Sophienhof in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/67db4796-c4ea-4c2b-8848-f5fa9ce85213</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:24:03 +0000</pubDate></item><item><title>Prototypingweek so beliebt wie nie: Warum immer mehr Kieler gründen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prototypingweek-so-beliebt-wie-nie-warum-immer-mehr-kieler-gruenden-Y7WRTQ2RBNETFA7VIKSOSQAE4A.html</link><description>Fünf Tage, 19 Ideen: Bei der Prototypingweek 2026 in Kiel haben 53 Gründerinnen und Gründer aus ihren Ideen echte Produkte entwickelt – etwa einen Roboterarm, der Massagen gibt. In diesem Jahr war das Innovationsformat besonders nachgefragt. Veranstalter Alexander Ohrt erklärt, warum das so ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prototypingweek-so-beliebt-wie-nie-warum-immer-mehr-kieler-gruenden-Y7WRTQ2RBNETFA7VIKSOSQAE4A.html</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bitterer Abend: THW Kiel fällt gegen VfL Gummersbach auseinander</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel-VfL-Gummersbach,thw-kiel-392.html</link><description>Zur Pause führte der deutsche Handball-Rekordmeister noch. Doch auf einen 7:0-Lauf der Gummersbacher fand der THW keine Antwort mehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cf081c1e-6b14-45e7-a493-736a6ee29159</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 22:16:02 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 01.03.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-01-03-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-01-03-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 23:02:20 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 01.03.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-03-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-03-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 23:02:47 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 01.03.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-01-03-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-01-03-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 03:02:47 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 01.03.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-03-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-01-03-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 03:03:28 +0000</pubDate></item><item><title>Wie eine Frau in Kiel anderen mit bipolarer Störung Hoffnung gibt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-eine-frau-in-kiel-anderen-mit-bipolarer-stoerung-hoffnung-gibt-VZBG6CBZO5H43N22SH4JR7DVLY.html</link><description>Zwischen starker Euphorie und tiefer Niedergeschlagenheit: Scarlett aus Kiel lebt mit der Diagnose bipolare Störung. Tabletten nehmen ihren extremen Gefühlen die Spitze. Doch als bipolare Kielerin fühlt sie sich allein. Das soll sich jetzt ändern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-eine-frau-in-kiel-anderen-mit-bipolarer-stoerung-hoffnung-gibt-VZBG6CBZO5H43N22SH4JR7DVLY.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 07:01:10 +0000</pubDate></item><item><title>Vom Kika-Star zum Influencer: Jeppe Waschko aus Kiel lebt von Social Media</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vom-kika-star-zum-influencer-jeppe-waschko-aus-kiel-lebt-von-social-media-ZJYOP3MX7RG2PAIIGUTZ2LLYQI.html</link><description>Von der Kika-Sendung zum Tiktok-Star: Jeppe Waschko aus Kiel hat sein Hobby zum Beruf gemacht und arbeitet heute erfolgreich als Influencer. Allein auf Tiktok folgen ihm knapp 170.000 Menschen. Ganz besonders schätzt der 23-Jährige die Freiheiten, die sein Job ihm bietet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vom-kika-star-zum-influencer-jeppe-waschko-aus-kiel-lebt-von-social-media-ZJYOP3MX7RG2PAIIGUTZ2LLYQI.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Küchenbrand in Kiel: Feuerwehr verhindert Schlimmeres in Dietrichsdorf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuechenbrand-in-kiel-feuerwehr-verhindert-schlimmeres-in-dietrichsdorf-5LCU3IQQPBDL5DA46LGEKGE6GM.html</link><description>Die Feuerwehr Kiel musste am Sonnabend zu einem Brand in einem Mehrfamilienhaus im Kieler Stadtteil Dietrichsdorf ausrücken. Das Feuer war in einer Küche ausgebrochen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuechenbrand-in-kiel-feuerwehr-verhindert-schlimmeres-in-dietrichsdorf-5LCU3IQQPBDL5DA46LGEKGE6GM.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Ukrainischer Drohnen-Manager: „Wir kaufen Europa Zeit“</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/ukrainischer-drohnen-manager-wir-kaufen-europa-zeit-JHSSDO74EFBCFKEUYBEMGYAT54.html</link><description>Frontline Robotics aus der Ukraine kooperiert mit dem deutschen Drohnenhersteller Quantum Systems. Frontline-Manager Mykyta Roschkow warnt: Die Ukraine verschaffe Europa Zeit – doch Russland und China seien im Drohnenbereich viel weiter. Die Europäer müssten deutlich beschleunigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/ukrainischer-drohnen-manager-wir-kaufen-europa-zeit-JHSSDO74EFBCFKEUYBEMGYAT54.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:27:05 +0000</pubDate></item><item><title>MFG-5-Gelände in Kiel: Aktivisten wollen Verkauf an Bundeswehr verhindern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-in-kiel-aktivisten-wollen-verkauf-an-bundeswehr-verhindern-XQGEI4BG3BDCHC4ZRKHN5NEWFY.html</link><description>Die Verhandlungen zwischen der Stadt und der Bundeswehr über den Verkauf des ehemaligen Marinefliegerhorstes gehen in die Endphase. Noch im März soll es eine Einigung geben. Mit verschiedenen Aktionen wollen Besetzer sich gegen den Verkauf des früheren MFG-5-Geländes stemmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mfg-5-gelaende-in-kiel-aktivisten-wollen-verkauf-an-bundeswehr-verhindern-XQGEI4BG3BDCHC4ZRKHN5NEWFY.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:59:13 +0000</pubDate></item><item><title>"Köln Concert" in Kiel: Free-Jazz-Meilenstein im Konzerthaus am Schloss</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/koeln-concert-in-kiel-free-jazz-meilenstein-im-konzerthaus-am-schloss-3YEQKKMHOBAHPLQAOTVPYLZR6I.html</link><description>Werk und Entstehungsgeschichte sind Legende: 1975 schuf Pianist Keith Jarrett mit dem „Köln Concert“ einen Meilenstein des Free-Jazz. Nun wagte sich die renommierte japanische Pianistin Maki Namekawa im Konzerthaus am Schloss an das Werk. Lässt sich die Magie des Originals überhaupt wiederholen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/koeln-concert-in-kiel-free-jazz-meilenstein-im-konzerthaus-am-schloss-3YEQKKMHOBAHPLQAOTVPYLZR6I.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 12:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kanalstraße wird saniert: Verkehr bis Ende 2028 erheblich eingeschränkt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kanalstrasse-wird-saniert-umfassende-verkehrseinschraenkungen-bis-ende-2028-KWW7UYSWLJEBPJDSR3ZLDYID24.html</link><description>Die Sanierung der Kanalstraße in Kiel startet mit umfassenden Verkehrseinschränkungen. Besonders 2027 wird es kompliziert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kanalstrasse-wird-saniert-umfassende-verkehrseinschraenkungen-bis-ende-2028-KWW7UYSWLJEBPJDSR3ZLDYID24.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 12:05:50 +0000</pubDate></item><item><title>Comedy mit Rüdiger Hoffmann in Kiel: Wenn der Humor in die Jahre kommt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-mit-ruediger-hoffmann-in-kiel-wenn-der-humor-in-die-jahre-kommt-C743MYC7SBFTJOYR4AKPU4DY2A.html</link><description>„Ja, hallo erst mal …“ Wer schon ein bisschen länger auf der Welt ist, kennt diesen Spruch des Comedians Rüdiger Hoffmann höchstwahrscheinlich. Mit seinem seit langer Zeit ersten neuen Programm „Andererseits“ gastierte Hoffmann jetzt im Max Nachttheater. Taufrisch wirkte der Humor darin eher nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-mit-ruediger-hoffmann-in-kiel-wenn-der-humor-in-die-jahre-kommt-C743MYC7SBFTJOYR4AKPU4DY2A.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:04:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: 27. internationales Kieler Blues Festival mit The Blues Overdrive</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-27-internationales-kieler-blues-festival-mit-the-blues-overdrive-YABJP7LILFFGFFG7PLWH6N7P7Q.html</link><description>Die 27. Ausgabe des internationalen Kieler Blues Festival war mit rund 400 Gästen bestens besucht. In der überaus warmen Räucherei versprühte am späten Abend die dänische Band The Blues Overdrive mit ihrem Roots-Blues die nötige Coolness.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-27-internationales-kieler-blues-festival-mit-the-blues-overdrive-YABJP7LILFFGFFG7PLWH6N7P7Q.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:26:26 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall im Opernhaus bei der Aufführung von "Schneewittchen"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-im-opernhaus-bei-der-auffuehrung-von-schneewittchen-UC5T2BXRG5H6VPRYQOFXDHFHYE.html</link><description>Schreck in der Abendstunde im Kieler Opernhaus: Bei der Vorstellung des Theaterstücks „Schneewittchen“ gab es am Sonnabend einen schlimmen Zwischenfall. Eine Tänzerin stürzte von der Bühne und verletzte sich schwer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-im-opernhaus-bei-der-auffuehrung-von-schneewittchen-UC5T2BXRG5H6VPRYQOFXDHFHYE.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:27:32 +0000</pubDate></item><item><title>Hollywood-Casting in Kiel: So kämpfen junge Talente um eine Rolle im Film</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hollywood-casting-in-kiel-so-kaempfen-junge-talente-um-eine-rolle-im-film-CINHPVLERVGBFOUC2OZB54U5V4.html</link><description>Im Sophienhof in Kiel hoffen am Sonntag Hunderte junge Talente auf ihre Chance im Rampenlicht. Einer von ihnen: der 20-jährige Finn Bielfeldt. Mit „My way” von Frank Sinatra will er sich um eine Rolle im Weihnachtsfilm „Christmas Couples Retreat 2“ bewerben. So lief das Casting für Hollywood.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hollywood-casting-in-kiel-so-kaempfen-junge-talente-um-eine-rolle-im-film-CINHPVLERVGBFOUC2OZB54U5V4.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:41:41 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Hafen: Sanierung am Bollhörnkai trotz Rückgang im Bahnumschlag</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-hafen-sanierung-am-bollhoernkai-trotz-rueckgang-im-bahnumschlag-DMMHFTO44FGMJMOSUKQAIFATJI.html</link><description>Der Umschlag von Gütern auf die Bahn erlebt im Kieler Hafen gegenwärtig zwar einen Rückgang, dennoch wird weiter investiert. Die ungewollte Ruhephase wird für Instandhaltung der Infrastruktur am Bollhörnkai genutzt. Zwei Gleise und eine Weiche werden erneuert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-hafen-sanierung-am-bollhoernkai-trotz-rueckgang-im-bahnumschlag-DMMHFTO44FGMJMOSUKQAIFATJI.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Umschlag lockte Massen am Sonntag in die Stadt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-umschlag-lockte-massen-am-sonntag-in-die-stadt-JYGN63YZLRHQVI4FABDTVCRRNU.html</link><description>Wenn an einem Wochenende Kanoniere, Kaufleute und Piraten die Innenstadt übernehmen, dann ist Kieler Umschlag. In diesem Jahr markierte das Stadtfest aber noch einen anderen Meilenstein für die Fußgängerzone.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-umschlag-lockte-massen-am-sonntag-in-die-stadt-JYGN63YZLRHQVI4FABDTVCRRNU.html</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 18:30:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>