<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 19:02:28 +0000</lastBuildDate><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:14:39 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Mülheim: Panne bei Auszählung – CDU-Mann liegt doch vorne</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ob-wahl-in-muelheim-panne-bei-auszaehlung-cdu-mann-liegt-doch-vorne-ETPHV2KKHZKINLFYNISPV5ZQPY.html</link><description>Nach einer Auszählpanne in Mülheim an der Ruhr muss das vorläufige Endergebnis der OB-Stichwahl korrigiert werden. Amtsinhaber Buchholz liegt nun doch vorn. Laut Stadt waren Stimmen vertauscht worden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ob-wahl-in-muelheim-panne-bei-auszaehlung-cdu-mann-liegt-doch-vorne-ETPHV2KKHZKINLFYNISPV5ZQPY.html</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 20:39:43 +0000</pubDate></item><item><title>Klimawandel: So wollen Wissenschaftler aus Kiel die Moore retten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/klimawandel-so-wollen-wissenschaftler-aus-kiel-die-moore-retten-EIQQU6EG5ZA7ZMGPF54EJALSZE.html</link><description>Moore sind entscheidend für den Klimaschutz: Prof. Joachim Schrautzer aus Kiel startet jetzt gemeinsam mit seinem Team nach Österreich, um dort Moorgebiete zu erforschen. Welche überraschenden Hilfsmittel sie dabei einsetzen und warum Moore so wichtig sind, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/klimawandel-so-wollen-wissenschaftler-aus-kiel-die-moore-retten-EIQQU6EG5ZA7ZMGPF54EJALSZE.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 02:07:00 +0000</pubDate></item><item><title>Elterntaxis unerwünscht: In Kiel wurde die erste Schulstraße eingeführt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elterntaxis-unerwuenscht-in-kiel-wurde-die-erste-schulstrasse-eingefuehrt-S3OP3AEGP5AJHL64C63OHBSRNM.html</link><description>Während vor 55 Jahren noch rund 90 Prozent der Kinder zu Fuß zur Schule gingen, sind es laut der Studie „Mobilität in Deutschland“ heute gerade einmal 37 Prozent. Stattdessen ist die Zahl der Grundschulkinder,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elterntaxis-unerwuenscht-in-kiel-wurde-die-erste-schulstrasse-eingefuehrt-S3OP3AEGP5AJHL64C63OHBSRNM.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Staff Kapitän auf der Aida: Kieler hat einen Traumjob mit großer Verantwortung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/staff-kapitaen-auf-der-aida-kieler-hat-einen-traumjob-mit-grosser-verantwortung-VOGLVE2ZZBGSFNI34WJKVWYAJY.html</link><description>Nils Führer aus Kiel ist Staff Kapitän auf dem Kreuzfahrtschiff Aidasol. Als rechte Hand des Kapitäns trägt der 44-Jährige die Verantwortung auf der schwimmenden Kleinstadt. Ein Leben zwischen Weltmeeren und Förde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/staff-kapitaen-auf-der-aida-kieler-hat-einen-traumjob-mit-grosser-verantwortung-VOGLVE2ZZBGSFNI34WJKVWYAJY.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:14:42 +0000</pubDate></item><item><title>Vermisster 21-Jähriger aus Kiel seit Ende Juli verschwunden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisster-21-jaehriger-aus-kiel-seit-ende-juli-verschwunden-3WDPEFN2A5BLPJCNJZCZKWQOFI.html</link><description>Damian J. aus Kiel wird seit zwei Monaten vermisst. Sein derzeitiger Aufenthaltsort ist nicht bekannt. Eine Personenbeschreibung und ein Foto des Vermissten finden Sie im Artikel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisster-21-jaehriger-aus-kiel-seit-ende-juli-verschwunden-3WDPEFN2A5BLPJCNJZCZKWQOFI.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:30:55 +0000</pubDate></item><item><title>Comedystar Abdelkarim gastierte mit neuer Show „Plan Z in Kiel im Metro</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedystar-abdelkarim-gastierte-mit-neuer-show-plan-z-in-kiel-im-metro-RENTUYWNQ5CQ3LDC4FZCZLRHVU.html</link><description>Gags zuhauf hagelte es in der Show von Abdelkarim im großen Saal des Kieler Metro-Kinos. Doch mittendrin kam der TV-bekannte Comedian unvermittelt auf den Krieg in Israel und Gaza zu sprechen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedystar-abdelkarim-gastierte-mit-neuer-show-plan-z-in-kiel-im-metro-RENTUYWNQ5CQ3LDC4FZCZLRHVU.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:48:39 +0000</pubDate></item><item><title>Comedystar Abdelkarim gastierte mit neuer Show „Plan Z in Kiel im Metro</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedystar-abdelkarim-gastierte-mit-neuer-show-plan-z-in-kiel-im-metro-RENTUYWNQ5CQ3LDC4FZCZLRHVU.html</link><description>Gags zuhauf hagelte es in der Show von Abdelkarim im großen Saal des Kieler Metro-Kinos. Doch mittendrin kam der TV-bekannte Comedian unvermittelt auf den Krieg in Israel und Gaza zu sprechen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedystar-abdelkarim-gastierte-mit-neuer-show-plan-z-in-kiel-im-metro-RENTUYWNQ5CQ3LDC4FZCZLRHVU.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:48:39 +0000</pubDate></item><item><title>Pilze sammeln in SH: Tipps, Fundorte bei Kiel, Pilzsaison 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/pilze-sammeln-in-sh-tipps-fundorte-bei-kiel-pilzsaison-2025-XZ5H5SA42BE2PAQVOM35HUSZMU.html</link><description>Wer einen findet, ist glücklich: Pilze sammeln liegt im Trend, auch in Schleswig-Holstein. Hier können Sie über Tipps und Tricks lesen und worauf Sie beim Spazierengehen und beim Sammeln achten sollten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/pilze-sammeln-in-sh-tipps-fundorte-bei-kiel-pilzsaison-2025-XZ5H5SA42BE2PAQVOM35HUSZMU.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:28:09 +0000</pubDate></item><item><title>Kontrolle am Kieler Hauptbahnhof: Polizei entdeckt Drogen und Messer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kontrolle-am-kieler-hauptbahnhof-polizei-entdeckt-drogen-und-messer-ZAVOS2O6BZFF7F2J3B3WKA6Y4U.html</link><description>70 Menschen wurden im Zuge des Waffenverbotes am Kieler Hauptbahnhofs kontrolliert. Dabei wurden neben Messern und Drogen auch ein getunter E-Scooter sichergestellt. Was die Beamtinnen und Beamten sonst noch in Beschlag nahmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kontrolle-am-kieler-hauptbahnhof-polizei-entdeckt-drogen-und-messer-ZAVOS2O6BZFF7F2J3B3WKA6Y4U.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:45:29 +0000</pubDate></item><item><title>Nord-Stream-Verdächtiger in Polen festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nord-stream-verdaechtiger-in-polen-festgenommen-DGZL4JQYRNNW5ITANP3AGU6KYM.html</link><description>Drei Jahre nach den Nord-Stream-Anschlägen ist in Polen ein weiterer Verdächtiger gefasst worden. Der Ukrainer wurde in einem Vorort von Warschau festgenommen – auf Grundlage eines Europäischen Haftbefehls aus Deutschland.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nord-stream-verdaechtiger-in-polen-festgenommen-DGZL4JQYRNNW5ITANP3AGU6KYM.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:34:53 +0000</pubDate></item><item><title>Durchsuchungen in Kiel-Gaarden: Ein Kilo Cannabis und weitere Drogen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/durchsuchungen-in-kiel-gaarden-ein-kilo-cannabis-und-weitere-drogen-TDSE3T6DEFFEPJONKMFGFFUBEI.html</link><description>Im Laufe eines Ermittlungsverfahrens wurden mehrere Räume in Kiel-Gaarden durchsucht. Dabei wurden große Mengen an Drogen gefunden. Ein Verdächtiger wurde auch ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/durchsuchungen-in-kiel-gaarden-ein-kilo-cannabis-und-weitere-drogen-TDSE3T6DEFFEPJONKMFGFFUBEI.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:43:49 +0000</pubDate></item><item><title>Levensauer Hochbrücke bei Kiel: Eröffnung 2027, Baukosten steigen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/levensauer-hochbruecke-bei-kiel-eroeffnung-2027-baukosten-steigen-SGMXSDDOM5FL7DPEKXTLMMTPUQ.html</link><description>Der Termin steht: Im Herbst 2027 sollen erstmals Züge über die neue Levensauer Hochbrücke bei Kiel fahren. Die Straßen- und Eisenbahnbrücke soll aus Tschechien kommen. Allerdings wird der Bau wie befürchtet weitaus teurer als ursprünglich geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/levensauer-hochbruecke-bei-kiel-eroeffnung-2027-baukosten-steigen-SGMXSDDOM5FL7DPEKXTLMMTPUQ.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:15:32 +0000</pubDate></item><item><title>Messerstich während der Fahrt: Wollte der Täter seine Ex-Freundin töten?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerstich-waehrend-der-fahrt-wollte-der-taeter-seine-ex-freundin-toeten-5K7AVUCNIZGXHL4SHJVDGEFE5Q.html</link><description>Dieser spektakuläre Fall landet erneut vor dem Kieler Landgericht: Ein junger Mann verschleppt seine Ex-Freundin, tötet sie während der Fahrt und verursacht in der Kieler Innenstadt einen schweren Verkehrsunfall. Gab es dabei einen Tötungsvorsatz?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerstich-waehrend-der-fahrt-wollte-der-taeter-seine-ex-freundin-toeten-5K7AVUCNIZGXHL4SHJVDGEFE5Q.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:29:43 +0000</pubDate></item><item><title>Studioline: Übernahme geplatzt, Kieler Investor Prien springt ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/studioline-uebernahme-geplatzt-kieler-investor-prien-springt-ein-G6EHVHTF7JEU5BQ3WU2PKGHSKY.html</link><description>Eigentlich sollte der Investor Zachert Photography die Fotokette Studioline aus Dänischenhagen aus der Insolvenz heraus übernehmen. Doch der Deal ist geplatzt. Neuer Eigner von 23 Filialen wird nun die Beteiligungsgesellschaft Vermeer, geführt von Carl Prien, dem einstigen Gründer von Studioline.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/studioline-uebernahme-geplatzt-kieler-investor-prien-springt-ein-G6EHVHTF7JEU5BQ3WU2PKGHSKY.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>In Kiel werden Falschparker bald mit Bodensensoren erkannt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/in-kiel-werden-falschparker-bald-mit-bodensensoren-erkannt-NBCJ5EVK3NDYRL4YSUBH6JPC7Q.html</link><description>Autos im Parkverbot können in Kiel bald mit Bodensensoren an die Verkehrsüberwachung gemeldet werden. Die Probephase der Technik hat bereits begonnen. Zwei Straßen in Kiel werden mit 70 Sensoren ausgerüstet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/in-kiel-werden-falschparker-bald-mit-bodensensoren-erkannt-NBCJ5EVK3NDYRL4YSUBH6JPC7Q.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:52:01 +0000</pubDate></item><item><title>Diese Bäcker in Kiel und Region haben am Tag der Deutschen Einheit 2025 geöffnet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/diese-baecker-in-kiel-und-region-haben-am-tag-der-deutschen-einheit-2025-geoeffnet-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/diese-baecker-in-kiel-und-region-haben-am-tag-der-deutschen-einheit-2025-geoeffnet-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:28:14 +0000</pubDate></item><item><title>Diese Bäcker in Kiel und Region haben am Tag der Deutschen Einheit 2025 geöffnet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/diese-baecker-in-kiel-und-region-haben-am-tag-der-deutschen-einheit-2025-geoeffnet-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/diese-baecker-in-kiel-und-region-haben-am-tag-der-deutschen-einheit-2025-geoeffnet-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:28:14 +0000</pubDate></item><item><title>Knappe Oberbürgermeisterwahl in Elmshorn: Stichwahl soll entscheiden</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/knappe-oberbuergermeisterwahl-in-elmshorn-stichwahl-soll-entscheiden,regionnorderstedtnews-862.html</link><description>Erik Sachse bekam am Sonntag zwar die meisten Stimmen, verpasste die nötige Mehrheit aber um zwei Stimmen. Am 19.10. wird nochmal gewählt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a57ca67c-08ff-4219-a1f1-95a8bbf9c5fe</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 17:01:02 +0000</pubDate></item><item><title>Starmers Rede beim Parteitag: Ein Königreich „für alle“?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/starmers-rede-beim-parteitag-ein-koenigreich-fuer-alle-RUUCVPEVSNDFJKDO4CHAQ2PRK4.html</link><description>Auf dem Labour-Parteitag in Liverpool will Premierminister Keir Starmer verlorenes Vertrauen zurückgewinnen. Während die rechtspopulistische Reform UK mit einfachen Parolen in Umfragen zulegt, ringt Labour um eine eigene Erzählung, die Hoffnung stiftet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/starmers-rede-beim-parteitag-ein-koenigreich-fuer-alle-RUUCVPEVSNDFJKDO4CHAQ2PRK4.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 17:56:02 +0000</pubDate></item><item><title>Steuerverschwendung in SH? Fünf Fälle im Schwarzbuch 2025</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/schwarzbuch-2025-fuenf-faelle-von-steuerverschwendung-in-sh,schwarzbuch-106.html</link><description>Der Bund der Steuerzahler kritisiert unter anderem den Kauf einer defekten Fähre und das "Welcome Center" in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b7e83bde-71a3-4709-83fc-bde8520d7238</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:25:12 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 01.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 22:02:19 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 01.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-01-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 22:02:19 +0000</pubDate></item><item><title>Kanzler Merz beim EU-Gipfel in Kopenhagen: Drohnen und die Zukunft der Ukraine im Fokus</title><link>https://www.kn-online.de/politik/kanzler-merz-beim-eu-gipfel-in-kopenhagen-drohnen-und-die-zukunft-der-ukraine-im-fokus-HQY764OTANA3RMQHD2IXN3BFV4.html</link><description>Drohnenalarm in Dänemark, Spannungen in Europa: Der EU-Gipfel in Kopenhagen steht unter dem Eindruck neuer Sicherheitsbedrohungen. Gleichzeitig geht es um Solidarität an der Ostflanke, Milliarden für Verteidigung – und die Zukunft der Ukraine.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/kanzler-merz-beim-eu-gipfel-in-kopenhagen-drohnen-und-die-zukunft-der-ukraine-im-fokus-HQY764OTANA3RMQHD2IXN3BFV4.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 01:03:20 +0000</pubDate></item><item><title>Pflege in der Krise: Wie René Hoppe aus Kiel als Fachkraft den Alltag meistert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pflege-in-der-krise-wie-rene-hoppe-aus-kiel-als-fachkraft-den-alltag-meistert-C6RHMBIQZ5FZ7OSUABYVA2L7DE.html</link><description>Pflegemangel, Bürokratie und wenig Zeit prägen den Alltag von René Hoppe, einer Pflegefachkraft in Kiel. Trotz der widrigen Umstände gibt er nicht auf und kämpft für bessere Bedingungen. Doch wie lange kann er das durchhalten?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pflege-in-der-krise-wie-rene-hoppe-aus-kiel-als-fachkraft-den-alltag-meistert-C6RHMBIQZ5FZ7OSUABYVA2L7DE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 02:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Levensauer Hochbrücke in Kiel: Zeitplan für neue Brücke steht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zeitplan-steht-unternehmen-aus-tschechien-baut-neue-levensauer-hochbruecke-sensoren-gegen-KO7PBO6V55AWRBMRX7HKTAPCPE.html</link><description>Schienenersatzverkehr, Tempo 80 auf der B76, Fahrradfahrer kommen in Suchsdorf nicht über den Kanal. Für mehrere Monate war die Alte Levensauer Hochbrücke bereits 2024 gesperrt. Ab Mitte April 2027 wird...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zeitplan-steht-unternehmen-aus-tschechien-baut-neue-levensauer-hochbruecke-sensoren-gegen-KO7PBO6V55AWRBMRX7HKTAPCPE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 02:55:06 +0000</pubDate></item><item><title>Warum die ePA in vielen Kliniken in SH noch nicht startklar ist</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warum-die-epa-in-vielen-kliniken-in-sh-noch-nicht-startklar-ist-YGF6HHP27BCWLAQHTJL6UK5XTE.html</link><description>Zum Stichtag 1. Oktober wird die Nutzung der elektronischen Patientenakte (ePA) Pflicht. Doch die Anbindung ist für einige Praxen, vor allem aber für Kliniken ein echter Kraftakt. Wie technische Hürden die Nutzung am UKSH und am Städtischen Krankenhaus Kiel verzögern – und welche Sanktionen drohen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warum-die-epa-in-vielen-kliniken-in-sh-noch-nicht-startklar-ist-YGF6HHP27BCWLAQHTJL6UK5XTE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 04:35:47 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 1. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-1-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-1-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:27:12 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV Oktober2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Oktober zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:38:38 +0000</pubDate></item><item><title>WHO und Mediziner fordern strengere Gesetze für E-Zigaretten</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/who-und-mediziner-fordern-strengere-gesetze-fuer-e-zigaretten-RPTI6YTF2VEWNEIJ7EC7FEVTYA.html</link><description>In den Niederlanden und fünf weiteren europäischen Ländern dürfen Vapes nicht mehr mit Aromen verkauft werden. Denn die süßen und fruchtigen Geschmacksrichtungen haben eine starke Anziehungskraft auf Kinder und Jugendliche. Doch das zuständige deutsche Ministerium verweist auf die EU.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/who-und-mediziner-fordern-strengere-gesetze-fuer-e-zigaretten-RPTI6YTF2VEWNEIJ7EC7FEVTYA.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:24:16 +0000</pubDate></item><item><title>Fehler in Beweisführung: Prozess um Tötung wird neu verhandelt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/wegen-fehler-in-beweisfuehrung-prozess-wird-neu-verhandelt,shmag-3252.html</link><description>Ein damals 19-Jähriger tötete vor zwei Jahren in Kiel seine Ex-Freundin durch Messerstiche. Ein Urteil könnte im Dezember fallen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/07b4d862-4e9f-4859-878b-f911263d4d18</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:50:25 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Gaarden: Neue Grundschule geht neue Wege</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Kiel-Gaarden-Neue-Grundschule-geht-neue-Wege,shmag-3236.html</link><description>An der neuen Grundschule im Kieler Stadtteil Gaarden gibt es nicht nur Frontalunterricht. Hier startet der Schultag in der Turnhalle.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/aaaac5c7-d5b2-4ea6-a8e2-9fe630e90cf7</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:50:25 +0000</pubDate></item><item><title>Schleswig-Holstein ist Meister der Steuerverschwendung</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/schleswig-holstein-ist-meister-in-steuer-verschwendung,shmag-3248.html</link><description>Im Vergleich zur Northvolt-Insolvenz wirkt im Schwarzbuch der Steuerverschwendung alles andere wie Peanuts.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1371963a-3b76-492c-82d1-d48ff286e615</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:50:25 +0000</pubDate></item><item><title>Oper Kiel nach Tod von GMD Feltz: Neubesetzungen am Dirigenten-Pult</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-nach-tod-von-gmd-feltz-neubesetzungen-am-dirigenten-pult-KDOOKHSPIVANRDXE4UQZEAFRGQ.html</link><description>Georg Fritzsch, lange Generalmusikdirektor in Kiel und inzwischen in selber Funktion Chefdirigent am Badischen Staatstheater in Karlsruhe, soll im Januar 2026 das Konzerthaus am Kieler Schloss wiedereröffnen. Das Theater Kiel musste nach dem plötzlichen Tod von Gabriel Feltz einige Neubesetzungen organisieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-nach-tod-von-gmd-feltz-neubesetzungen-am-dirigenten-pult-KDOOKHSPIVANRDXE4UQZEAFRGQ.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:13:35 +0000</pubDate></item><item><title>Oper Kiel nach Tod von GMD Feltz: Neubesetzungen am Dirigenten-Pult</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-nach-tod-von-gmd-feltz-neubesetzungen-am-dirigenten-pult-KDOOKHSPIVANRDXE4UQZEAFRGQ.html</link><description>Georg Fritzsch, lange Generalmusikdirektor in Kiel und inzwischen in selber Funktion Chefdirigent am Badischen Staatstheater in Karlsruhe, soll im Januar 2026 das Konzerthaus am Kieler Schloss wiedereröffnen. Das Theater Kiel musste nach dem plötzlichen Tod von Gabriel Feltz einige Neubesetzungen organisieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/oper-kiel-nach-tod-von-gmd-feltz-neubesetzungen-am-dirigenten-pult-KDOOKHSPIVANRDXE4UQZEAFRGQ.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:13:35 +0000</pubDate></item><item><title>Diese 9 Lücken in Europas Verteidigung sollen gestopft werden</title><link>https://www.kn-online.de/politik/diese-9-luecken-in-europas-verteidigung-sollen-gestopft-werden-TMPONA6KQVF4DDDGDULUYMPMYY.html</link><description>Neun Fähigkeitslücken gefährden Europas Verteidigungsfähigkeit – von der Raketenabwehr bis zur Munitionsversorgung. Nun wollen die EU-Staaten ihre Streitkräfte fit machen für die Bedrohungen der Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/diese-9-luecken-in-europas-verteidigung-sollen-gestopft-werden-TMPONA6KQVF4DDDGDULUYMPMYY.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:20:03 +0000</pubDate></item><item><title>Vom Feld aufs Dach: Paludi-Eindeckung an der Alten Mu in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vom-feld-aufs-dach-paludi-eindeckung-an-der-alten-mu-in-kiel-E2U5PISXUVFRRHWNEJZBBQSKCA.html</link><description>Was in Mooren in Schleswig-Holstein wächst, verarbeitet ein Kieler Startup zu neuartigen Bioplatten für die Dachbegrünung. An der Alten Mu gedeiht sie neuerdings prächtig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vom-feld-aufs-dach-paludi-eindeckung-an-der-alten-mu-in-kiel-E2U5PISXUVFRRHWNEJZBBQSKCA.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:01:47 +0000</pubDate></item><item><title>Wochenende: Events für Studenten Kiel: Tipps für 3., 4. und 5. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studenten-kiel-tipps-fuer-26-27-und-28-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Die Tage werden langsam kürzer, aber man kann in Kiel und Umgebung bei Konzerten aller Genres noch hervorragend feiern. Auch sportlich hat Kiel am langen Wochenende einiges zu bieten. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studenten-kiel-tipps-fuer-26-27-und-28-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:47:57 +0000</pubDate></item><item><title>Wochenende: Events für Studenten Kiel: Tipps für 3., 4. und 5. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studenten-kiel-tipps-fuer-26-27-und-28-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Die Tage werden langsam kürzer, aber man kann in Kiel und Umgebung bei Konzerten aller Genres noch hervorragend feiern. Auch sportlich hat Kiel am langen Wochenende einiges zu bieten. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studenten-kiel-tipps-fuer-26-27-und-28-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:47:57 +0000</pubDate></item><item><title>Pudding mit Gabeln: Skurriler Social-Media-Trend erreicht Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pudding-mit-gabeln-skurriler-social-media-trend-erreicht-kiel-4SM5Y6C7WNH2DPDE3GQ6E45LZA.html</link><description>Pudding mit Gabeln essen – klingt absurd, begeistert derzeit aber viele junge Menschen, auch in Kiel. Zuletzt haben sich Hunderte im Schrevenpark getroffen, um den neuen Trend zu feiern. Und was steckt nun hinter der ungewöhnlichen Aktion?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/pudding-mit-gabeln-skurriler-social-media-trend-erreicht-kiel-4SM5Y6C7WNH2DPDE3GQ6E45LZA.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Umzug-Checkliste für Kiel: Ummeldung, Behörden, Halteverbot &amp; Co.</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umzug-checkliste-fuer-kiel-ummeldung-behoerden-halteverbot-und-co-RW27BY2M2JCQHGW4IKUVG774EE.html</link><description>Ob die erste eigene Wohnung, der Auszug aus der WG oder schon Routine: Beim Umzug kann schnell was übersehen werden oder schieflaufen. Damit man bestens auf den Tag vor- und nachbereitet ist, haben wir hier eine Umzugs-Checkliste für Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umzug-checkliste-fuer-kiel-ummeldung-behoerden-halteverbot-und-co-RW27BY2M2JCQHGW4IKUVG774EE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Spionageverdacht in Kiel: Frachter Scanlark darf wieder auslaufen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spionageverdacht-frachter-scanlark-darf-in-kiel-wieder-auslaufen-3QYQK62IPJBZ5MKQ3TH4MBQHNE.html</link><description>Seit vier Wochen liegt der Frachter „Scanlark“ in Kiel. Spezialkräfte der Polizei hatten das Schiff gestoppt. Von Bord sollen mit einer Drohne Marineschiffe vor Kiel fotografiert worden sein. Die Ermittlungen der Behörden dauern an. Das Schiff darf nun aber seine Fahrt fortsetzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spionageverdacht-frachter-scanlark-darf-in-kiel-wieder-auslaufen-3QYQK62IPJBZ5MKQ3TH4MBQHNE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:31:22 +0000</pubDate></item><item><title>Spionageverdacht in Kiel: Frachter Scanlark darf wieder auslaufen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spionageverdacht-frachter-scanlark-darf-in-kiel-wieder-auslaufen-3QYQK62IPJBZ5MKQ3TH4MBQHNE.html</link><description>Seit vier Wochen liegt der Frachter „Scanlark“ in Kiel. Spezialkräfte der Polizei hatten das Schiff gestoppt. Von Bord sollen mit einer Drohne Marineschiffe vor Kiel fotografiert worden sein. Die Ermittlungen der Behörden dauern an. Das Schiff darf nun aber seine Fahrt fortsetzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spionageverdacht-frachter-scanlark-darf-in-kiel-wieder-auslaufen-3QYQK62IPJBZ5MKQ3TH4MBQHNE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:31:22 +0000</pubDate></item><item><title>Halle 400 für OB-Talk in Kiel ausgebucht: KN zeigt Event im Livestream</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-talk-zur-ob-wahl-in-kiel-jetzt-gibt-es-weitere-tickets-4HE2JUKPPVFEJEPIBO2KVWOZRY.html</link><description>Hohe Nachfrage an dem Talk mit den neun Kandidaten zur OB-Wahl in Kiel: Alle Tickets sind vergriffen. Alle, die nicht schnell genug waren, können die Veranstaltung trotzdem live verfolgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-talk-zur-ob-wahl-in-kiel-jetzt-gibt-es-weitere-tickets-4HE2JUKPPVFEJEPIBO2KVWOZRY.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:27:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europäischer Kampfjet: Kooperation zwischen Deutschland, Frankreich und Spanien vor Aus?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/europaeischer-kampfjet-kooperation-zwischen-deutschland-frankreich-und-spanien-vor-aus-EJOKRLKZVFGE3H25ZWE6FV2FMI.html</link><description>Aufgrund von Streitigkeiten der betroffenen Konzerne droht der von Deutschland, Frankreich und Spanien gemeinsam konzipierte Kampfjet vor dem Aus zu stehen – allen Verlautbarungen der Politik zum Trotz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/europaeischer-kampfjet-kooperation-zwischen-deutschland-frankreich-und-spanien-vor-aus-EJOKRLKZVFGE3H25ZWE6FV2FMI.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:30:43 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Oktober 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:47:57 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Oktober 2025 die Highlights?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-2025-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-september-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:47:57 +0000</pubDate></item><item><title>Kindergeburtstage in Kiel und Umgebung: Coole Party-Tipps für jedes Budget</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kindergeburtstage-in-kiel-und-umgebung-coole-party-tipps-fuer-jedes-budget-VWAHQUAQE5EOFHQ6PTXLI7Y2PQ.html</link><description>Topfschlagen war gestern. Heute sind Kindergeburtstage Events, die jungen Familien Geld und manchmal auch Nerven kosten. Wir stellen sechs Partyideen in Kiel und Umgebung für jedes Budget vor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kindergeburtstage-in-kiel-und-umgebung-coole-party-tipps-fuer-jedes-budget-VWAHQUAQE5EOFHQ6PTXLI7Y2PQ.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:47:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kindergeburtstage in Kiel und Umgebung: Coole Party-Tipps für jedes Budget</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kindergeburtstage-in-kiel-und-umgebung-coole-party-tipps-fuer-jedes-budget-VWAHQUAQE5EOFHQ6PTXLI7Y2PQ.html</link><description>Topfschlagen war gestern. Heute sind Kindergeburtstage Events, die jungen Familien Geld und manchmal auch Nerven kosten. Wir stellen sechs Partyideen in Kiel und Umgebung für jedes Budget vor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kindergeburtstage-in-kiel-und-umgebung-coole-party-tipps-fuer-jedes-budget-VWAHQUAQE5EOFHQ6PTXLI7Y2PQ.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:47:59 +0000</pubDate></item><item><title>Crowdfunding: Das Café Alma in Kiel braucht 20.000 Euro, um zu überleben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/crowdfunding-das-cafe-alma-in-kiel-braucht-20-000-euro-um-zu-ueberleben-BTNEEFMOBNGTTBQHUZ2FCH7VFE.html</link><description>Das Café Alma ist in Not: 20.000 Euro müssen her, um den beliebten Kiez-Treffpunkt in Kiel zu retten. Betreiberin Jacky Fabiené setzt auf Crowdfunding. Wie sie diesen Schritt begründet  – und bis wann das Geld gesammelt sein muss.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/crowdfunding-das-cafe-alma-in-kiel-braucht-20-000-euro-um-zu-ueberleben-BTNEEFMOBNGTTBQHUZ2FCH7VFE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Mietpreise für Studierende in Kiel gestiegen: So teuer ist ein WG-Zimmer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mietpreise-fuer-studierende-in-kiel-gestiegen-so-teuer-ist-ein-wg-zimmer-GZAHQC7TBNGIREHB2X75H37ZG4.html</link><description>In Kiel müssen Studierende tiefer in die Tasche greifen: Die Mieten für kleine Wohnungen und WG-Zimmer haben sich binnen eines Jahres um 7,1 Prozent erhöht – bundesweit der dritthöchste Anstieg. Und wie hoch sind die Wohnkosten in Kiel generell im Vergleich zu anderen Hochschulstandorten?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mietpreise-fuer-studierende-in-kiel-gestiegen-so-teuer-ist-ein-wg-zimmer-GZAHQC7TBNGIREHB2X75H37ZG4.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:05:29 +0000</pubDate></item><item><title>Prozess um Kinderpornografie-Plattform: Auch Mann aus Kiel angeklagt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prozess-um-kinderpornografie-plattform-auch-mann-aus-kiel-angeklagt-TM52IVBTGRAYBMPO4P7GDBZUFY.html</link><description>Vor einem Jahr legten Ermittler eine weltweit agierende Kinderpornografie-Plattform still. Nun stehen fünf mutmaßliche Drahtzieher vor Gericht. Darunter auch ein Mann aus Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/prozess-um-kinderpornografie-plattform-auch-mann-aus-kiel-angeklagt-TM52IVBTGRAYBMPO4P7GDBZUFY.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:48:35 +0000</pubDate></item><item><title>Jessis Blütenzauber in Kiel schließt: "Von Blumen kann man nicht leben"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jessis-bluetenzauber-in-kiel-schliesst-von-blumen-kann-man-nicht-leben-NJZAITGOANG4NFDJFE3FWQJTDY.html</link><description>Wenn ein großer Traum platzt: Die Frohnatur Jessika Schweda hat seit Kindestagen eine Leidenschaft für Blumen. Nun muss die passionierte Floristin ihren Laden in Kiel schließen. Wie kam es dazu? Hat die Branche es so schwer?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jessis-bluetenzauber-in-kiel-schliesst-von-blumen-kann-man-nicht-leben-NJZAITGOANG4NFDJFE3FWQJTDY.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Knall und Brand an Kiosktür in Kiel-Gaarden: Polizei ermittelt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/knall-und-brand-an-kiosktuer-in-kiel-gaarden-polizei-ermittelt-FJ576Q2QM5C65EBPP2ITCBTC6E.html</link><description>Eine Kiosktür ist in Kiel-Gaarden am Sonntagmorgen in Brand gesetzt worden – vermutlich um in das Geschäft eindringen zu können. Nun sucht die Polizei nach Zeugen für den Vorfall.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/knall-und-brand-an-kiosktuer-in-kiel-gaarden-polizei-ermittelt-FJ576Q2QM5C65EBPP2ITCBTC6E.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:07:29 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Drohnen über UKSH und TKMS - Die Innenministerin äußert sich</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/unbekannte-drohnen-ueber-kiel-sollen-uksh-tkms-und-ministerien-vermessen-haben-QNRBWDVMFRGARI2IK3KEMBH56M.html</link><description>Die Sichtungen von Drohnen über Dänemark sorgten in der vergangenen Woche für Aufsehen. Auch Schleswig-Holstein wurde von unbekannten Drohnen überflogen. Dabei sollen sie gezielt wichtige Infrastruktur in Kiel ausgespäht haben. Nun äußert sich die Innenministerin zu den Vorfällen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/unbekannte-drohnen-ueber-kiel-sollen-uksh-tkms-und-ministerien-vermessen-haben-QNRBWDVMFRGARI2IK3KEMBH56M.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:13:30 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Drohnen über UKSH und TKMS - Die Innenministerin äußert sich</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/unbekannte-drohnen-ueber-kiel-sollen-uksh-tkms-und-ministerien-vermessen-haben-QNRBWDVMFRGARI2IK3KEMBH56M.html</link><description>Die Sichtungen von Drohnen über Dänemark sorgten in der vergangenen Woche für Aufsehen. Auch Schleswig-Holstein wurde von unbekannten Drohnen überflogen. Dabei sollen sie gezielt wichtige Infrastruktur in Kiel ausgespäht haben. Nun äußert sich die Innenministerin zu den Vorfällen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/unbekannte-drohnen-ueber-kiel-sollen-uksh-tkms-und-ministerien-vermessen-haben-QNRBWDVMFRGARI2IK3KEMBH56M.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:13:30 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zur Drohnenspionage in Kiel: Kippt die Sicherheitslage in Schleswig-Holstein?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-zur-drohnenspionage-in-kiel-kippt-die-sicherheitslage-in-schleswig-holstein-AHXYKWT7OBCXFNYYNVNESTRETI.html</link><description>Russische Drohnen spionieren in Kiel, während Bundesinnenminister Dobrindt die Bedrohung herunterspielt. KN-Landeshauskorrespondent Christian Hiersemenzel fragt sich in seinem Kommentar: Kippt die Sicherheitslage in Schleswig-Holstein?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-zur-drohnenspionage-in-kiel-kippt-die-sicherheitslage-in-schleswig-holstein-AHXYKWT7OBCXFNYYNVNESTRETI.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:35:09 +0000</pubDate></item><item><title>Drohnen über Kiel: Steckt Russland dahinter?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/drohnen-ueber-kiel-steckt-russland-dahinter-3PG2QJTXLRBRBOGNO5DF2PSH6I.html</link><description>Über Kiel wurden zuletzt Drohnenschwärme gesichtet, die möglicherweise kritische Infrastruktur ausspionieren sollten. Der Vorfall wird politisch heiß diskutiert. Steckt Russland hinter der beunruhigenden Aktion?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/drohnen-ueber-kiel-steckt-russland-dahinter-3PG2QJTXLRBRBOGNO5DF2PSH6I.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:42:04 +0000</pubDate></item><item><title>Drohnen über Kiel: Steckt Russland dahinter?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/drohnen-ueber-kiel-steckt-russland-dahinter-3PG2QJTXLRBRBOGNO5DF2PSH6I.html</link><description>Über Kiel wurden zuletzt Drohnenschwärme gesichtet, die möglicherweise kritische Infrastruktur ausspionieren sollten. Der Vorfall wird politisch heiß diskutiert. Steckt Russland hinter der beunruhigenden Aktion?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/drohnen-ueber-kiel-steckt-russland-dahinter-3PG2QJTXLRBRBOGNO5DF2PSH6I.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:42:04 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Gipfel in Kopenhagen: Russland soll für seinen Krieg bezahlen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-in-kopenhagen-russland-soll-fuer-seinen-krieg-bezahlen-ATNSFAYZ3RDJZL7NN6MKNJFGPE.html</link><description>Europa darf nicht länger zusehen, wie Moskau Krieg führt und gleichzeitig seine Milliarden in Sicherheit weiß. Die eingefrorenen russischen Zentralbankgelder müssen endlich für das Überleben der Ukraine eingesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-in-kopenhagen-russland-soll-fuer-seinen-krieg-bezahlen-ATNSFAYZ3RDJZL7NN6MKNJFGPE.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 17:44:49 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Gipfel in Kopenhagen: Europa tastet sich an Nutzung russischer Gelder heran</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-in-kopenhagen-europa-tastet-sich-an-nutzung-russischer-gelder-heran-GS3YJMZ4GJF6XPAZRHO4ER2FX4.html</link><description>Europa schickt in Kopenhagen ein klares Signal gen Moskau: Die Unterstützung für Kiew bleibt gesichert, dank russischer Zentralbankgelder. Aber bevor die Milliarden fließen, will die EU jede juristische Lücke schließen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-in-kopenhagen-europa-tastet-sich-an-nutzung-russischer-gelder-heran-GS3YJMZ4GJF6XPAZRHO4ER2FX4.html</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:31:14 +0000</pubDate></item><item><title>Drohnen über SH sollen Infrastruktur ausgespäht haben</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/drohnen-ueber-sh-sollen-infrastruktur-ausgespaeht-haben,shmag-3290.html</link><description>Unter anderem wurde ein Werksgelände von Thyssenkrupp und die Uniklinik Kiel überflogen. Was bedeutet das konkret?</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/12c91b69-2211-4468-9be4-eaba3b4d47f8</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:58:38 +0000</pubDate></item><item><title>Frachtschiff "Scanlark": Haben russische Crewmitglieder spioniert?</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/frachtschiff-scanlark-haben-russische-crewmitglieder-spioniert,scanlark-102.html</link><description>Derzeit wird gegen fünf russische Staatsangehörige ermittelt. Vom Schiff aus soll eine Drohne in Kiel gestartet worden sein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/51f3f179-0211-4e69-85f9-ca4f0ea44a08</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:58:55 +0000</pubDate></item></channel></rss>