<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:03 +0000</lastBuildDate><item><title>Nationalpark gefordert</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34004.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/regional/schleswig-holstein/personen/politik/fittosize_680_453_232d64b857b9af72aedfbe77dd4dfb6d_daniel-guenther-pressefoto-soenke-ehlers.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Daniel Günther - Foto: Pressefoto Sönke Ehlers" /&gt;Bürger*innen demonstrierten in Neumünster für den Nationalpark Ostsee. In einem Offenen Brief an Ministerpräsident Günther erläutert der NABU erneut, warum der 6-Punkte-CDU-Parteitagsantrag für den Schutz der Ostsee nicht ausreichend ist. &lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/news/2023/34004.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34004.html</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>EU: 2024 erneut kaum Schutz für Aale</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34315.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/arten/tiere/fische/suesswasserfische/150417-nabu-jungaal-jan-dag-pohlmann.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Jungaal - Foto: Jan-Dag Pohlmann/Thünen-Institut für Fischereiökologie" /&gt;Der NABU Schleswig-Holstein kritisiert, dass der vom Aussterben bedrohte Europäische Aal auch 2024 keinen angemessenen Schutz erhält. Entgegen dem Rat internationaler Wissenschaftler*innen weiterhin Aalfang und  kontraproduktive Besatzmaßnahmen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/news/2023/34315.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34315.html</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:46:00 +0000</pubDate></item><item><title>EU: 2024 erneut kaum Schutz für Aale</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/arten/tiere/fische/suesswasserfische/150417-nabu-jungaal-jan-dag-pohlmann.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Jungaal - Foto: Jan-Dag Pohlmann/Thünen-Institut für Fischereiökologie" /&gt;Der NABU Schleswig-Holstein kritisiert, dass der vom Aussterben bedrohte Europäische Aal auch 2024 keinen angemessenen Schutz erhält. Entgegen dem Rat internationaler Wissenschaftler*innen weiterhin Aalfang und  kontraproduktive Besatzmaßnahmen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:48:00 +0000</pubDate></item><item><title>Der Weg zu einem Nationalpark in der Ostsee</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/regional/schleswig-holstein/lebensraeume/ostsee/20180817-nabu-baeumchenschnecke-miesmuscheln-jan-langmaack-1-1.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Bäumchenschnecke auf Miesmuschel - Foto: NABU / Jan Langmaack" /&gt;Heftig diskutiert wird derzeit über einen neuen Nationalpark an der Ostsee. Gelingt der Schutz des Binnenmeeres auch ohne ihn? Der NABU gibt Hinweise, Fakten und Hintergründe. Aktuell: Diskutieren Sie auf unser Veranstaltung in Kiel!&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html</guid><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu</link><description>Moin EU! ist der Podcast der norddeutschen EUROPE DIRECT Büros, der Europa hörbar macht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu</guid><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:01:32 +0000</pubDate></item><item><title>Neu erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 1-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neu-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-1-2025</link><description>„Europa zählt mehr denn je!“ Dies ist die Erkenntnis aus den aktuellen geopolitischen Umbrüchen nach der Amtsübernahme der neuen US-Regierung. Unter diesem Titel formulierte deshalb auch der gemeinsame Bundesausschuss von Europa-Union und JEF seine Forderungen an die neue Bundesregierung. Mehr dazu lesen Sie in der aktuellen Ausgabe von Europa aktiv. Die Lage ist dramatisch, aber es liege nicht allein an der künftigen Bundesregierung, ob Europa sich selbstbehaupte oder zur Beute fremder Mächte werde, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel. „Es kommt auf jede europäische Bürgerin, auf jeden europäischen Bürger an“, so Moos.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neu-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-1-2025</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 15:11:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUD-Generalsekretär Christian Moos zum Koalitionsvertrag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eud-generalsekretaer-christian-moos-zum-koalitionsvertrag</link><description>Der Koalitionsvertrag steht. Das ist angesichts von Umfragen, die europaskeptische und europafeindliche Parteien bei 41 Prozent sehen, eine gute Nachricht. Die Regierung Merz/Klingbeil wird liefern müssen, für Deutschland und für Europa. Das ist allen Beteiligten bewusst. Dass sich im Koalitionsvertrag nur wenig idealistische Aussagen zu Europa finden, muss kein Nachteil sein. Die Fallhöhe nach dem Koalitionsvertrag von 2021, der die Verwirklichung der Vereinigten Staaten von Europa als greifbar nah erscheinen ließ, war hoch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eud-generalsekretaer-christian-moos-zum-koalitionsvertrag</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:45:33 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Konzert Kronshagen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</link><description>Kostenloses Konzert zu Ehren des Europa-Tages im Bürgerhaus Kronshagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 12:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>KI und die EU - Europatag in Eutin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</link><description>In einer neuen Besetzung des Kreisvorstandes wollen wir die langjährige Tradition aurechterhalten und laden Sie herzlich ein, zum Europatag-Event der Europa-Union Ostholstein. In diesem Jahr steht das Thema Künstliche Intelligenz (KI) im Mittelpunkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:51:00 +0000</pubDate></item><item><title>Parlement - Wie funktioniert die EU?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</link><description>"Europa ist wie eine Ehe: kompliziert, voller Missverständnisse – aber am Ende muss man trotzdem irgendwie zusammenhalten." Diese und weitere humorvolle Beobachtungen über die Europäische Union liefert die TV-Serie „Parlement“. Die internationale Co-Produktion ist eine Mischung aus Satire und politischer Aufklärung und zeigt auf humorvolle Weise die Bürokratie, die Absurditäten aber auch die Vorteile und Errungenschaften der europäischen Politik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine-Wiederaufbaugipfel in Rom: Merz, Meloni &amp; Selenskyj führen Gespräche</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-wiederaufbaugipfel-in-rom-merz-meloni-und-selenskyj-fuehren-gespraeche-HTUUXEN7LFFOTM77BJD2KRBZFM.html</link><description>Während in der Ukraine weiter Krieg herrscht, wird in Rom über ihre Zukunft verhandelt. Die Konferenz soll zeigen: Europa steht beim Wiederaufbau an der Seite Kiews – wirtschaftlich, kulturell und militärisch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-wiederaufbaugipfel-in-rom-merz-meloni-und-selenskyj-fuehren-gespraeche-HTUUXEN7LFFOTM77BJD2KRBZFM.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:52:02 +0000</pubDate></item><item><title>Hochschulen in Kiel und Flensburg: SPD fordert 100 Millionen Euro mehr</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/hochschulen-in-kiel-und-flensburg-spd-fordert-100-millionen-euro-mehr-NGBIDL7O3JF7NM737ONS56P54U.html</link><description>Im Streit um die Finanzierung von Schleswig-Holsteins Hochschulen schaltet sich nun die SPD massiv ein. Bildungsministerin Dorit Stenke (CDU) lasse vor allem Standorte wie Kiel und Flensburg im Regen stehen. Das schade der Lehrerausbildung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/hochschulen-in-kiel-und-flensburg-spd-fordert-100-millionen-euro-mehr-NGBIDL7O3JF7NM737ONS56P54U.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:33:58 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert der Band Heilung in Kiel: Faszinierender Trip ins Vormittelalter</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-der-band-heilung-in-kiel-faszinierender-trip-ins-vormittelalter-Z267XITXZ5BZBLFYME37DHYFRI.html</link><description>Ob ihre Konzerte tatsächlich zur Heilung beitragen können, sei dahingestellt. Faszinierend fremdartig ist die international besetzte Nordic-Ritual-Folk Band allemal. Da ist auch der Auftritt vor rund 3000 Zuschauern in der Kieler Wunderino-Arena keine Ausnahme.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-der-band-heilung-in-kiel-faszinierender-trip-ins-vormittelalter-Z267XITXZ5BZBLFYME37DHYFRI.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert der Band Heilung in Kiel: Faszinierender Trip ins Vormittelalter</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-der-band-heilung-in-kiel-faszinierender-trip-ins-vormittelalter-Z267XITXZ5BZBLFYME37DHYFRI.html</link><description>Ob ihre Konzerte tatsächlich zur Heilung beitragen können, sei dahingestellt. Faszinierend fremdartig ist die international besetzte Nordic-Ritual-Folk Band allemal. Da ist auch der Auftritt vor rund 3000 Zuschauern in der Kieler Wunderino-Arena keine Ausnahme.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-der-band-heilung-in-kiel-faszinierender-trip-ins-vormittelalter-Z267XITXZ5BZBLFYME37DHYFRI.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei stellt bei Durchsuchung in Kiel Bargeld und Drogen sicher</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-stellt-bei-durchsuchung-in-kiel-bargeld-und-drogen-sicher-SDDMOJHJEJHRZBLPMZMOYYY53A.html</link><description>Großeinsatz in Kiel: Nach verdeckten Ermittlungen hat die Polizei mehrere Wohnungen im Stadtteil Gaarden durchsucht. Nach Angaben der Polizei wurden Drogen, 140.000 Euro Bargeld und Luxusuhren gefunden. Ein mutmaßlicher Verdächtiger ist in Untersuchungshaft gekommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-stellt-bei-durchsuchung-in-kiel-bargeld-und-drogen-sicher-SDDMOJHJEJHRZBLPMZMOYYY53A.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:58:09 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Städtische Kita im Albert-Schweitzer-Weg schließt – Neubau geplant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-staedtische-kita-im-albert-schweitzer-weg-schliesst-neubau-geplant-7334SL6QUNCKPMGBRRTE4TA4SQ.html</link><description>Die Wartelisten für Kitaplätze in Kiel sind nach wie vor lang – insbesondere auf dem Ostufer. Nun muss ausgerechnet dort eine Kita schließen. Was auf den ersten Blick nach einem bitteren Rückschlag für Kinder, Eltern und Beschäftigte aussieht, könnte sich aber als Chance für einen Neuanfang erweisen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-staedtische-kita-im-albert-schweitzer-weg-schliesst-neubau-geplant-7334SL6QUNCKPMGBRRTE4TA4SQ.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>60 Seconds to Napoli in Kiel: Pizzeria hat Cotidiano an Kiellinie beerbt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/60-seconds-to-napoli-in-kiel-pizzeria-hat-cotidiano-an-kiellinie-beerbt-GRKGMUJ7RBCBTAKBKKMT3JBUPQ.html</link><description>Neuer Wind im alten Louf: Nachdem sich das Cotidiano an der Kiellinie nicht etablieren konnte, hat jetzt das 60 Seconds to Napoli an der Reventloubrücke eröffnet. Was hinter der Pizzeria steckt. Und warum sie das Zeug haben könnte, sich in der Bestlage zu behaupten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/60-seconds-to-napoli-in-kiel-pizzeria-hat-cotidiano-an-kiellinie-beerbt-GRKGMUJ7RBCBTAKBKKMT3JBUPQ.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:27:32 +0000</pubDate></item><item><title>Katze in Kiel gefunden: Aggressives Tier entpuppt sich als friedvolles Kätzchen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/katze-in-kiel-gefunden-aggressives-tier-entpuppt-sich-als-friedvolles-kaetzchen-MOKIB36CNRGLRL36MKRW5X4JBY.html</link><description>Ungewöhnlicher Polizeieinsatz in Kiel: Laute Knurrgeräusche und aggressives Verhalten ließen vermuten, dass sich in einem Karton eine große Katze befand. Im Tierheim gab es dann eine Überraschung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/katze-in-kiel-gefunden-aggressives-tier-entpuppt-sich-als-friedvolles-kaetzchen-MOKIB36CNRGLRL36MKRW5X4JBY.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:06:00 +0000</pubDate></item><item><title>Anklage gegen Linksextremistin (23): Kieler Anwalt übt Kritik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/anklage-gegen-linksextremistin-23-kieler-anwalt-uebt-kritik-7O6V4ZQWMBBXDILZBBJ73XIRLU.html</link><description>Der Generalbundesanwalt hat eine 23-Jährige angeklagt, die sich im Januar in Kiel gestellt hatte. Sie soll Teil einer linksextremen Gruppe sein, die Neonazis in Budapest angriff. Ein Vorwurf in der Anklage lautet versuchter Mord. Der Kieler Anwalt der 23-Jährigen kritisiert dies klar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/anklage-gegen-linksextremistin-23-kieler-anwalt-uebt-kritik-7O6V4ZQWMBBXDILZBBJ73XIRLU.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stromausfall am UKSH Kiel: Schwarztest für Notstromsystem bei Blackout</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stromausfall-am-uksh-kiel-schwarztest-fuer-notstromsystem-bei-blackout-WOCE6JQL35B4RI3VADIYNVN4LU.html</link><description>Blackout am UKSH in Kiel: Am Mittwochnachmittag musste die Uniklinik auf dem gesamten Campus eine Stunde lang ohne reguläre Stromversorgung auskommen. Grund war ein sogenannter Schwarztest. Das steckt hinter der Übung für einen Stromausfall am UKSH.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stromausfall-am-uksh-kiel-schwarztest-fuer-notstromsystem-bei-blackout-WOCE6JQL35B4RI3VADIYNVN4LU.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:05:05 +0000</pubDate></item><item><title>Bundeswehr will MFG-5-Areal zurückkaufen: So reagiert Kieler Politik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-will-mfg-5-areal-zurueckkaufen-so-reagiert-kieler-politik-JHJAPR3NNVDGDJFHVSIIXFXSAA.html</link><description>Die Bundeswehr will das ehemalige MFG-5-Gelände von der Stadt zurückkaufen, um dort das Seebataillon zu stationieren. Die Kommunalpolitik in Kiel kommentiert die Pläne sehr unterschiedlich. Nur eine Partei ist strikt dagegen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-will-mfg-5-areal-zurueckkaufen-so-reagiert-kieler-politik-JHJAPR3NNVDGDJFHVSIIXFXSAA.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bundeswehr will Holtenau Ost: Was wird aus den Plänen in Kiel?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-will-holtenau-ost-was-wird-aus-den-plaenen-in-kiel-52GICLS3BJG2NLUKPOWPJDZGVE.html</link><description>Fast 2000 Wohnungen in bester Wasserlage, Platz für Gewerbe, Meilenstein in der Quartiersentwicklung: So war eigentlich der Plan. Doch mit der klaren Absicht des Bundes, das ehemalige MFG-5-Areal von der Stadt zurückzukaufen, sieht die Zukunft Kiels deutlich anders aus – militärischer. So sehen die Reaktionen aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundeswehr-will-holtenau-ost-was-wird-aus-den-plaenen-in-kiel-52GICLS3BJG2NLUKPOWPJDZGVE.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:34:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler-Woche-Unfall: Radfahrer fuhr trotz Verbot auf Düsternbrooker Weg</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-woche-unfall-radfahrer-fuhr-trotz-verbot-auf-duesternbrooker-weg-CMZMQ2CKUBFO7F52DYPQ4S2QWQ.html</link><description>Eine 32-Jährige hat nach einem Zusammenstoß mit einem Radfahrer auf dem Düsternbrooker Weg am letzten Tag der Kieler Woche schwere Verletzungen erlitten. Wegen der täglichen Kieler-Woche-Sperrung hätte der Radfahrer dort gar nicht fahren dürfen. Sind nächstes Jahr stärkere Kontrollen nötig?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-woche-unfall-radfahrer-fuhr-trotz-verbot-auf-duesternbrooker-weg-CMZMQ2CKUBFO7F52DYPQ4S2QWQ.html</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:02:15 +0000</pubDate></item><item><title>Studieren in Kiel und SH ohne NC: Wo noch Auswahlgrenzen gelten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/studieren-in-kiel-und-sh-ohne-nc-wo-noch-auswahlgrenzen-gelten-MLRV3SBOHVBWNLUKHCKEUVG7XY.html</link><description>Junge Menschen dürften sich über diese Nachricht freuen: In Schleswig-Holstein sinkt die Zahl der zulassungsbeschränkten Studiengänge auf 20,8 Prozent. Einige Angebote bleiben jedoch umkämpft und haben weiterhin einen NC. So ist die Situation in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/studieren-in-kiel-und-sh-ohne-nc-wo-noch-auswahlgrenzen-gelten-MLRV3SBOHVBWNLUKHCKEUVG7XY.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:31:00 +0000</pubDate></item><item><title>Was wird aus den Plänen der Stadt Kiel für Holtenau-Ost?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-wird-aus-den-plaenen-der-stadt-kiel-fuer-holtenau-ost-7FMIKIVADRGRNLGGGM75Y4OCP4.html</link><description>Holtenau-Ost gilt als ein sogenanntes „Sahnestück“ in Sachen Stadtentwicklung. Platz für über 2000 Wohneinheiten, ein Förde-Bad und wirtschaftliche Ansiedlungen – Ideen für das Areal mit Wasserblick gab...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-wird-aus-den-plaenen-der-stadt-kiel-fuer-holtenau-ost-7FMIKIVADRGRNLGGGM75Y4OCP4.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fähranleger in Kiel bekommt ein künstliches Riff mit Fischhotel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faehranleger-in-kiel-bekommt-ein-kuenstliches-riff-mit-fischhotel-HLI2ABMOEBDGXBSL7GNRMUOEBI.html</link><description>Kiels ältester Fähranleger Friedrichsort bekommt nach der 500.000 Euro teuren Sanierung nicht nur einen barrierearmen Zugang, sondern auch ein künstliches Riff mit Fischhotel.  Möglich gemacht hat dies das Schweizer Unternehmen Holcim.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/faehranleger-in-kiel-bekommt-ein-kuenstliches-riff-mit-fischhotel-HLI2ABMOEBDGXBSL7GNRMUOEBI.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:24:36 +0000</pubDate></item><item><title>Fischen und Angeln: Geomar-Experten fordern Fangstopp für Dorsch und Hering</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fischen-und-angeln-geomar-experten-fordern-fangstopp-fuer-dorsch-und-hering-5YVFMVZXIZCL5MS26KTU2SAXU4.html</link><description>In Rendsburg trifft sich an diesem Donnerstag die Branche zum Landes-Fischereitag. Kurz zuvor gaben Experten vom Kieler Geomar dem Umwelt-und Agrarausschuss im Landtag einen unmissverständlichen Rat. Doch wie der umgesetzt wird, bleibt vorerst offen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fischen-und-angeln-geomar-experten-fordern-fangstopp-fuer-dorsch-und-hering-5YVFMVZXIZCL5MS26KTU2SAXU4.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:27:27 +0000</pubDate></item><item><title>Nils Landgren und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung im Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/diese-konzerte-gibt-es-im-juli-2025-in-kiel-und-umland-tipps-und-termine-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Üppig ist das Konzertangebot zwar nicht in den kommenden Tagen in Kiel und Umgebung, aber ein paar Tipps kommen dennoch zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/diese-konzerte-gibt-es-im-juli-2025-in-kiel-und-umland-tipps-und-termine-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:59:23 +0000</pubDate></item><item><title>Nils Landgren und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung im Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/diese-konzerte-gibt-es-im-juli-2025-in-kiel-und-umland-tipps-und-termine-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Üppig ist das Konzertangebot zwar nicht in den kommenden Tagen in Kiel und Umgebung, aber ein paar Tipps kommen dennoch zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/diese-konzerte-gibt-es-im-juli-2025-in-kiel-und-umland-tipps-und-termine-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:59:23 +0000</pubDate></item><item><title>Illegale Grenzübertritte in die EU: Zahlen deutlich gesunken</title><link>https://www.kn-online.de/politik/illegale-grenzuebertritte-in-die-eu-zahlen-deutlich-gesunken-HHGD34NIZVL5THDPWOLJUU5T6I.html</link><description>Die Zahl der illegalen Grenzübertritte in die Europäische Union ist im ersten Halbjahr 2025 um 20 Prozent gesunken, wie Frontex berichtet. Besonders stark gingen die Zahlen auf der Westbalkanroute zurück.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/illegale-grenzuebertritte-in-die-eu-zahlen-deutlich-gesunken-HHGD34NIZVL5THDPWOLJUU5T6I.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:59:57 +0000</pubDate></item><item><title>Unterschriftenaktion: Kieler kämpfen um Erhalt des Supermarkts in Suchsdorf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unterschriftenaktion-kieler-kaempfen-um-erhalt-des-supermarkts-in-suchsdorf-XNOINDD5V5CKJKSWF6CMWQACLU.html</link><description>Aufregung und Sorge in Suchsdorf: Muss der Supermarkt Nah &amp; Frisch wirklich schließen? Nun hat sich die Stadt Kiel eingeschaltet. Was Stadtrat Gerwin Stöcken im Ortsbeirat zum aktuellen Stand sagte und was die Suchsdorfer bis zum Wochenende tun können, um für den Erhalt des Nahversorgers zu kämpfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unterschriftenaktion-kieler-kaempfen-um-erhalt-des-supermarkts-in-suchsdorf-XNOINDD5V5CKJKSWF6CMWQACLU.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:13:21 +0000</pubDate></item><item><title>Gedenken an das Srebrenica-Massaker: Was geschah vor 30 Jahren in Bosnien?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/gedenken-an-das-srebrenica-massaker-was-geschah-vor-30-jahren-in-bosnien-DEXFL3AKM5FGTE4AWPO6R4MIIY.html</link><description>Vor 30 Jahren ermordeten bosnisch-serbische Soldaten in dem bosnischen Ort Srebrenica vor den Augen von Blauhelm-Soldaten mehr als 8000 bosniakische Jungen und Männer. Das Massaker gilt als größtes Verbrechen gegen die Menschlichkeit seit Ende des Zweiten Weltkriegs in Europa. Wie konnte es geschehen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/gedenken-an-das-srebrenica-massaker-was-geschah-vor-30-jahren-in-bosnien-DEXFL3AKM5FGTE4AWPO6R4MIIY.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:04:00 +0000</pubDate></item><item><title>Erdrutsch an B76 in Kiel: Sperrung wegen Asphaltierung am 10.07.25</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erdrutsch-an-b76-in-kiel-sperrung-wegen-asphaltierung-am-10-07-25-4VTIN2SU7RFL7KXFO5FPDDDYKU.html</link><description>Weil Schlamm und Schutt auf die Bundesstraße 76 gerutscht war, wurde die Strecke am Barkauer Kreuz in den vergangenen Wochen zweimal abgesperrt. Nun reagiert die Stadt Kiel mit Asphaltierungsarbeiten – am Donnerstagabend kommt es zu Sperrungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erdrutsch-an-b76-in-kiel-sperrung-wegen-asphaltierung-am-10-07-25-4VTIN2SU7RFL7KXFO5FPDDDYKU.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:25:04 +0000</pubDate></item><item><title>Wer ist schuld am Northvolt-Desaster? Opposition in SH fordert Bericht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wer-ist-schuld-am-northvolt-desaster-opposition-in-sh-fordert-bericht-O755KIA33JAGDMDJQ5JA6I2Y5U.html</link><description>Für Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) und seine schwarz-grüne Regierung war es mehr als ein Vorzeigeprojekt: die Ansiedlung der Northvolt-Batteriefabrik bei Heide. Die Opposition im Landtag will nun den Landesrechnungshof als eine Art Schiedsrichter zur Ausfallbürgschaft des Landes anrufen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wer-ist-schuld-am-northvolt-desaster-opposition-in-sh-fordert-bericht-O755KIA33JAGDMDJQ5JA6I2Y5U.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:47:19 +0000</pubDate></item><item><title>„Aidaprima” in Kiel statt Dubai: Winterhafen wegen Krieg im Nahen Osten verlegt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aidaprima-in-kiel-statt-dubai-winterhafen-wegen-krieg-im-nahen-osten-verlegt-BBV4EZ3LQZFCRCH5DLJLC7PKWQ.html</link><description>Der Krieg im Nahen Osten und die Konflikte rund um die arabische Halbinsel sorgen auch für Verunsicherung bei den Anbietern von Reisen im Persischen Golf. Die Reederei Aida Cruises reagiert darauf jetzt kurzfristig: Im Winter soll die „Aidaprima“ ab Kiel statt ab Dubai auf Kreuzfahrt gehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aidaprima-in-kiel-statt-dubai-winterhafen-wegen-krieg-im-nahen-osten-verlegt-BBV4EZ3LQZFCRCH5DLJLC7PKWQ.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:56:51 +0000</pubDate></item><item><title>Islamwoche 2025 an der CAU in Kiel: Weitere brisante Details werden bekannt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/islamwoche-2025-an-der-cau-in-kiel-weitere-brisante-details-werden-bekannt-IEA4LVCXU5ABVEL4NW7VZCTXCQ.html</link><description>Die Erkenntnisse zur Islamwoche an der CAU in Kiel sind noch gravierender als bislang bekannt. Im Bildungsausschuss im Landtag sind am Donnerstag  weitere brisante Details auf den Tisch gekommen. Nach Einschätzung des Verfassungsschutzes ist die verantwortliche Islamische Hochschulgruppe „nicht frei von salafistischer Beeinflussung“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/islamwoche-2025-an-der-cau-in-kiel-weitere-brisante-details-werden-bekannt-IEA4LVCXU5ABVEL4NW7VZCTXCQ.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:00:15 +0000</pubDate></item><item><title>Ulf Kämpfer als VKU-Präsident wiedergewählt - doch in Kiel gibt's Kritik</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ulf-kaempfer-als-vku-praesident-wiedergewaehlt-doch-in-kiel-gibt-s-kritik-3M6XJDBZONA45EMJDC2MXDYHYA.html</link><description>Kiels Oberbürgermeister Ulf Kämpfer ist am Mittwoch in Berlin erneut zum Präsidenten des Verbands kommunaler Unternehmen gewählt worden. Fast zeitgleich hofften im Hauptausschuss die Fraktionen in Kiel auf Antworten zu den Bundeswehr-Plänen für das einstige MFG-5-Gelände. Doch diese gab es nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ulf-kaempfer-als-vku-praesident-wiedergewaehlt-doch-in-kiel-gibt-s-kritik-3M6XJDBZONA45EMJDC2MXDYHYA.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:33:28 +0000</pubDate></item><item><title>Rückkehr nach Holtenau: Die Vorteile des Standorts für die Bundeswehr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rueckkehr-nach-holtenau-die-vorteile-des-standorts-fuer-die-bundeswehr-2LTX5ANLVZBNBJGCBBCPYIX2TA.html</link><description>Das Gelände Holtenau-Ost wird seit seiner Aufschüttung 1913 militärisch genutzt. Für Marineplaner war die Fläche an der Kieler Förde stets eine optimale Schnittstelle zwischen Land und See. Die Marineflieger zogen dort nicht freiwillig ab. Jetzt könnte sich alles wieder ändern. Aus guten Gründen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rueckkehr-nach-holtenau-die-vorteile-des-standorts-fuer-die-bundeswehr-2LTX5ANLVZBNBJGCBBCPYIX2TA.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 18:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Islamwoche an der Uni Kiel sorgt weiterhin für Kritik</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/islamwoche-an-der-uni-kiel-sorgt-weiterhin-fuer-kritik,islamwochecau-100.html</link><description>Bei der Veranstaltung soll unter anderem ein Salafistenredner aufgetreten sein. Am Donnerstag hat sich der Bildungsausschuss damit befasst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/islamwoche-an-der-uni-kiel-sorgt-weiterhin-fuer-kritik,islamwochecau-100.html</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 18:39:10 +0000</pubDate></item><item><title>5in5 Kiel: Aida kommt auch im Winter nach Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/5in5-kiel-aida-kommt-auch-im-winter-nach-kiel-GI2BNW4DL5HT3JZSEXL2ICD3LY.html</link><description>Schiffe jedweder Art spielen immer eine große Rolle in Kiel. Frank Behling, einer der wohl versiertesten Schiffsexperten im Norden und zum Glück mein Kollege, hat in diesen Tagen viel zu tun: Aktuell hat...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/5in5-kiel-aida-kommt-auch-im-winter-nach-kiel-GI2BNW4DL5HT3JZSEXL2ICD3LY.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 02:55:06 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 11.07.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-11-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-11-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 04:15:30 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 11. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-11-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-11-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 06:15:14 +0000</pubDate></item><item><title>Getränkepreise in Kiel und SH: So viel kosten Aperol, Bier und Wasser in Restaurants</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/getraenkepreise-in-kiel-und-sh-so-viel-kosten-aperol-bier-und-wasser-in-restaurants-W7GIEHIFC5BFRCQQ2TCDTDJA2A.html</link><description>Aperol Spritz, Bier und Mineralwasser gehören nicht nur im Sommer zu den beliebtesten Getränken in Restaurants. Was man in Zeiten steigender Preise dafür zahlen muss, ist in der Gastronomie in Kiel und Schleswig-Holstein sehr unterschiedlich. Ein Streifzug durch die Getränkekarten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/getraenkepreise-in-kiel-und-sh-so-viel-kosten-aperol-bier-und-wasser-in-restaurants-W7GIEHIFC5BFRCQQ2TCDTDJA2A.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:31:07 +0000</pubDate></item><item><title>Getränkepreise in Kiel und SH: So viel kosten Aperol, Bier und Wasser in Restaurants</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/getraenkepreise-in-kiel-und-sh-so-viel-kosten-aperol-bier-und-wasser-in-restaurants-W7GIEHIFC5BFRCQQ2TCDTDJA2A.html</link><description>Aperol Spritz, Bier und Mineralwasser gehören nicht nur im Sommer zu den beliebtesten Getränken in Restaurants. Was man in Zeiten steigender Preise dafür zahlen muss, ist in der Gastronomie in Kiel und Schleswig-Holstein sehr unterschiedlich. Ein Streifzug durch die Getränkekarten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/getraenkepreise-in-kiel-und-sh-so-viel-kosten-aperol-bier-und-wasser-in-restaurants-W7GIEHIFC5BFRCQQ2TCDTDJA2A.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:31:07 +0000</pubDate></item><item><title>Verletzt im Gebüsch: Tatgeschehen nach Überfall in Kiel für Polizei unklar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verletzt-im-gebuesch-tatgeschehen-nach-ueberfall-in-kiel-fuer-polizei-unklar-RFT2ZSEBX5D6XLGACDOJTSRMYA.html</link><description>Wurde die Frau wirklich überfallen? Eine 60-Jährige meldete sich am 4. Juli bei der Polizei und gab an, von zwei Männern überfallen worden zu sein. Ort und Zeit der Tat sind für die Polizei jedoch nicht nachvollziehbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verletzt-im-gebuesch-tatgeschehen-nach-ueberfall-in-kiel-fuer-polizei-unklar-RFT2ZSEBX5D6XLGACDOJTSRMYA.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:35:39 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Zusammenstoß mit Radfahrer in Kiel: Autofahrer begeht Unfallflucht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-zusammenstoss-mit-radfahrer-in-kiel-autofahrer-begeht-unfallflucht-F4PLE2VDKVAQJEGR2LJ2CZQT6U.html</link><description>Nach einem Unfall mit einem Radfahrer am Donnerstagmorgen ist ein Autofahrer in Ellerbek vom Unfallort geflüchtet. Die Polizei bittet nun Zeugen, sich zu melden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-zusammenstoss-mit-radfahrer-in-kiel-autofahrer-begeht-unfallflucht-F4PLE2VDKVAQJEGR2LJ2CZQT6U.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:45:11 +0000</pubDate></item><item><title>Showdown an der CAU: Senat entscheidet über Präsidentenwahl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/showdown-an-der-cau-senat-entscheidet-ueber-praesidentenwahl-5P7CVAB4NJF2LBOXKRW4VDVUSU.html</link><description>Nach der Konkurrentenklage steht der Senat der Kieler Universität kurz vor einer wegweisenden Entscheidung zur Präsidentenwahl. Die vom Verwaltungsgericht kritisierte Findungskommission hat ihre Arbeit wieder aufgenommen. Wird der Top-Job an der CAU neu ausgeschrieben?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/showdown-an-der-cau-senat-entscheidet-ueber-praesidentenwahl-5P7CVAB4NJF2LBOXKRW4VDVUSU.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:46:39 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 12. und 13. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-12-und-13-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Es ist Juli, die Zeit der Open-Air-Veranstaltungen beginnt. Es ist wieder viel los im Norden: Welche Veranstaltung könnte man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 12. und 13. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-12-und-13-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:00:32 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 12. und 13. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-12-und-13-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Es ist Juli, die Zeit der Open-Air-Veranstaltungen beginnt. Es ist wieder viel los im Norden: Welche Veranstaltung könnte man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 12. und 13. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-12-und-13-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:00:32 +0000</pubDate></item><item><title>Gerisch-Stiftung Neumünster: Kunsthalle Kiel zeigt Schätze ihrer Sammlung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/gerisch-stiftung-neumuenster-kunsthalle-kiel-zeigt-schaetze-ihrer-sammlung-7CKL7MJXFBFNXFCIFWJ2CAEK4U.html</link><description>Georg Baselitz und Asger Jorn, Lovis Corinth und Corinne Wasmuht: Mit 54 Werken aus ihrer Sammlung präsentiert sich die sanierungsbedingt geschlossene Kunsthalle zu Kiel in der Gerisch-Stiftung in Neumünster. Eine Begegnung, die den Blick neu ausrichtet und zum Entdecken einlädt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/gerisch-stiftung-neumuenster-kunsthalle-kiel-zeigt-schaetze-ihrer-sammlung-7CKL7MJXFBFNXFCIFWJ2CAEK4U.html</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:23:28 +0000</pubDate></item><item><title>Malte Krüger zur Islamwoche an der CAU Kiel</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/15-51-31-12be/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/15-51-31-12be/</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>Jette Waldinger-Thiering: Europa-Universität Flensburg: Kein Rotstift bei den Minderheitensprachen</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/14-34-36-0bad/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/14-34-36-0bad/</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>SSW fordert: Anpacken für den Minderheitenschutz in Europa</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/11-15-07-7994/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/11-15-07-7994/</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>KORREKTUR: Kianusch Stender, Bernd Buchholz, Sybilla Nitsch: Northvolt: Opposition fordert Sonderbericht des Landesrechnungshofs</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-28-42-707c/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-28-42-707c/</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>Kianusch Stender, Bernd Buchholz, Sybilla Nitsch: Northvolt: Opposition fordert Sonderbericht des Landesrechnungshofs</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-22-25-7019/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-22-25-7019/</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>Kianusch Stender: Northvolt: Fehler eingeräumt - aber der Kardinalfehler bleibt</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/02/15-06-18-3870/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/02/15-06-18-3870/</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>Lasse Petersdotter zur transparenten Veröffentlichung der Northvolt-Akten</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/02/14-31-56-352b/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/02/14-31-56-352b/</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>3. Mehr-Chancen-Konferenz in Kiel für mehr Inklusion auf dem Arbeitsmarkt</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VIII/Presse/PI/2025/250710_VIII_mehr-chancen-konferenz</link><description>Sozialstaatssekretär Johannes Albig: „Menschen mit Behinderungen gehören in die Mitte der Arbeitswelt und nicht an ihren Rand"</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VIII/Presse/PI/2025/250710_VIII_mehr-chancen-konferenz</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>Gemeinsame Kabinettssitzung bei der Bundeswehr in Kiel: Schleswig-Holstein und Hamburg bekräftigen enge Zusammenarbeit</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/I/Presse/PI/2025/mp/250708_kabinettssitzung_sh_hamburg</link><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/I/Presse/PI/2025/mp/250708_kabinettssitzung_sh_hamburg</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>Europäische Investitionsbank und landeseigene ZUG.SH schließen Partnerschaft für moderne Elektrozüge im regionalen Bahnverkehr</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VII/Presse/PI/2025/III_2025/250707_EIB-Kredit_ZUGSH</link><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/VII/Presse/PI/2025/III_2025/250707_EIB-Kredit_ZUGSH</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 15, Kiel, 30. Dezember 2024, Seiten 873 - 966</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_15_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 15, 30. Dezember 2024, Seiten 873 - 966</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_15_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 14, Kiel, 5. Dezember 2024, Seiten 772 - 872</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_14_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 14, Kiel, 5. Dezember 2024, Seiten 772 - 872</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_14_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 13, Kiel, 1. November 2024, Seiten 748 - 770</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_13_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 13, Kiel, 1. November 2024, Seiten 748 - 770</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_13_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 12, Kiel, 10. Oktober 2024, Seiten 726 - 746</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_12_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 12, Kiel, 10. Oktober 2024, Seiten 726 - 746</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_12_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 11, Kiel, 5. September 2024, Seiten 690 - 724</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_11_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr.11, Kiel, 5. September 2024, Seiten 690 - 724</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_11_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 10, Kiel, 22. August 2024, Seiten 686 - 687</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_10_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 10, Kiel, 22. August 2024, Seiten 686 - 687</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_10_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 9, Kiel, 1. August 2024, Seiten 644 - 684</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_9_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 9, Kiel, 1. August 2024, Seiten 644 - 684</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_9_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 8, Teil 1, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 504 - 575</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil1_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 8, Teil 1, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 504 - 575</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil1_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 8, Teil 2, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 576 - 642</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil2_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 8, Teil 2, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 576 - 642</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil2_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 7, Kiel, 4. Juli 2024, Seiten 445 - 502</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_7_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 7, Kiel, 4. Juli 2024, Seiten 445 - 502</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_7_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 6, Kiel, 6. Juni 2024, Seiten 393 - 442</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_6_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 6, Kiel, 6. Juni 2024, Seiten 393 - 442</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_6_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 5, Kiel, 2. Mai 2024, Seiten 313 - 390</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_5_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 5, Kiel, 2. Mai 2024, Seiten 313 - 390</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_5_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 4, Kiel, 4. April 2024, Seiten 104 - 310</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_4_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 4, Kiel, 4. April 2024, Seiten 104 - 310</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_4_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 3, Kiel, 7. März 2024, Seiten 86 - 102</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_3_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 3, Kiel, 7. März 2024, Seiten 86 - 102</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_3_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 2, Kiel, 8. Februar 2024, Seiten 78 - 84</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_2_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 2, Kiel, 8. Februar 2024, Seiten 78 - 84</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_2_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 1, Kiel, 25. Januar 2024, Seiten 1 - 76</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_1_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 1, Kiel, 25. Januar 2024, Seiten 1 - 76</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_1_2024</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 17, Kiel, 28. Dezember 2023, Seiten 633 - 648</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_17_2023</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 17, Kiel, 28. Dezember 2023, Seiten 633 - 648</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_17_2023</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 16, Kiel, 7. Dezember 2023, Seiten 541 - 632</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_16_2023</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 16, Kiel, 7. Dezember 2023, Seiten 541 - 632</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_16_2023</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:29:18 +0000</pubDate></item></channel></rss>