<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 10:09:59 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Vor dem informellen EU-Gipfel: Europa-Union mahnt, EU nicht auf Standortpolitik zu verengen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/vor-dem-informellen-eu-gipfel-europa-union-mahnt-eu-nicht-auf-standortpolitik-zu-verengen</link><description>Berlin/Brüssel, 11. Februar – Anlässlich des morgigen informellen Treffens der europäischen Staats- und Regierungschefs mahnt die überparteiliche Europa-Union Deutschland einen strategischen Kurswechsel an. Wettbewerbsfähigkeit ist dabei kein Selbstzweck – aber sie ist die unverzichtbare Grundlage dafür, dass Europa wirtschaftlich, technologisch und damit auch sicherheitspolitisch handlungsfähig bleibt.</description><guid isPermaLink="false">news-20694</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel nimmt den Mehrjährigen EU-Finanzrahmen unter die Lupe!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-nimmt-den-mehrjaehrigen-eu-finanzrahmen-unter-die-lupe</link><description>Der Mehrjährige Finanzrahmen legt fest, wofür die EU in den kommenden Jahren Milliarden ausgibt. Welche politischen Prioritäten stecken dahinter und wo wird gestritten? Darüber diskutieren wird beim nächsten Stammtisch der Europa-Union Kiel am 26. Februar 2026 gesprochen.</description><guid isPermaLink="false">news-20698</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Deine Zukunft - Deine Meinung: Europäische Sicherheitspolitik aus Schülerperspektive</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/deine-zukunft-deine-meinung-europaeische-sicherheitspolitik-aus-schuelerperspektive</link><description>Unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ haben sich insgesamt rund 75 Schülerinnen und Schüler in der letzten Januarwoche 2026 in Bad Malente zusammengefunden, um sich intensiv mit der europäischen Sicherheitspolitik auseinanderzusetzen. Mit dabei waren Schülerinnen und Schüler der Bruno-Lorenzen-Gemeinschaftsschule aus Schleswig, des Emil-von-Behring-Gymnasiums Großhansdorf sowie der Friedrich-List Schule aus Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">news-20699</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:33:37 +0000</pubDate></item><item><title>Verdacht der heimlichen Vergiftung von Partnerin: Tierarzt erneut in U-Haft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/verdacht-der-heimlichen-vergiftung-von-partnerin-tierarzt-erneut-in-u-haft-5LKM3Q33SVBBHHY2EWALRZXH2E.html</link><description>Einem Tierarzt aus dem Kreis Rendsburg-Eckernförde wird vorgeworfen, heimlich seiner Partnerin ein Pferdebetäubungsmittel verabreicht zu haben. Nur 14 Tage nachdem das Amtsgericht Neumünster ihn aus der Untersuchungshaft entlassen hatte, wurde der Mann auf Anordnung des Landgerichtes Kiel erneut festgenommen. Das sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/verdacht-der-heimlichen-vergiftung-von-partnerin-tierarzt-erneut-in-u-haft-5LKM3Q33SVBBHHY2EWALRZXH2E.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:09:24 +0000</pubDate></item><item><title>Drogen-Razzia in Kiel: Zwei weitere Männer in U-Haft, rund 50 im Fokus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogen-razzia-in-kiel-zwei-weitere-maenner-in-u-haft-rund-50-im-fokus-24R5H4GLBZG7DCCK4APLONAD5I.html</link><description>Nach der großangelegten Aktion gegen die organisierte Drogenkriminalität in Kiel mit Schwerpunkt in Gaarden sitzen zwei weitere Männer in U-Haft. Außerdem sind etwa 50 zusätzliche Personen nach den Durchsuchungen von Wohnungen und Lokalitäten in den Fokus der Ermittlungsbehörden geraten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drogen-razzia-in-kiel-zwei-weitere-maenner-in-u-haft-rund-50-im-fokus-24R5H4GLBZG7DCCK4APLONAD5I.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:11:09 +0000</pubDate></item><item><title>Flucht nach Crash: Wer hat die Ampel an der Holtenauer in Kiel umgefahren?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/flucht-nach-crash-wer-hat-die-ampel-am-dreiecksplatz-in-kiel-umgefahren-N3457CIZYNEABMWEOJQJMTD5WE.html</link><description>Nach einem Unfall mit Fahrerflucht am frühen Donnerstagmorgen war die Ampelschaltung an der Kreuzung Holtenauer Straße/Lehmberg in Kiel vorerst außer Betrieb. Laut Polizei hatte ein Autofahrer oder eine Autofahrerin um 3.15 Uhr eine Ampel umgefahren und fuhr danach davon.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/flucht-nach-crash-wer-hat-die-ampel-am-dreiecksplatz-in-kiel-umgefahren-N3457CIZYNEABMWEOJQJMTD5WE.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:19:16 +0000</pubDate></item><item><title>Verkaufsoffene Sonntage in Schleswig-Holstein 2026: Termine im Überblick</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkaufsoffene-sonntage-in-schleswig-holstein-2026-termine-im-ueberblick-KPAQEWU6CAE6DNUMK5KJQNDIJY.html</link><description>Ein verkaufsoffener Sonntag ist auch 2026 in einigen Städten und Gemeinden in Schleswig-Holstein geplant: Wann Sie an einem Sonntag shoppen gehen können, das verraten wir Ihnen in unserer Übersicht für Rendsburg-Eckernförde über Kiel, Plön, Preetz und Neumünster bis in den Kreis Segeberg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkaufsoffene-sonntage-in-schleswig-holstein-2026-termine-im-ueberblick-KPAQEWU6CAE6DNUMK5KJQNDIJY.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:25:00 +0000</pubDate></item><item><title>Der Weg ins zweite Leben - Die Kieler BrustkrebsSprotten</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgwNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Jede achte Frau erkrankt heutzutage an Brustkrebs. Eine ganz besondere Selbsthilfegruppe hilft auf dem Weg ins "zweite Leben".</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8feeeeec-cfa4-4950-a411-1d2b67239e0d</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:01:19 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Pavillon am Holstenplatz unter Rolltreppe wird abgerissen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-pavillon-am-holstenplatz-unter-rolltreppe-wird-abgerissen-KETWZHTKBBH35NN7LNYZMJKFBI.html</link><description>Er ist kein einladendes Gebäude als Eingang zur Holstenstraße: der Pavillon am Aufstiegsbauwerk zum Holstentörn. Nun wird der leerstehende Geschäftsraum unter der Rolltreppe abgerissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-pavillon-am-holstenplatz-unter-rolltreppe-wird-abgerissen-KETWZHTKBBH35NN7LNYZMJKFBI.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:22:09 +0000</pubDate></item><item><title>Vorlesewettbewerb in Kiiel: Finn Bosse Passick (12) ist der Beste</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vorlesewettbewerb-in-kiiel-finn-bosse-passick-12-ist-der-beste-H4SAZ2ARQJB4VGNBQETMV5AZ5Q.html</link><description>Finn Bosse Passick hat den Vorlesewettbewerb 2026 in Kiel gewonnen. Das war kein Zufall: Der Zwölfjährige hatte sich gut vorbereitet. Seine Textauswahl stammte aus einem besonders unter Kindern beliebten Bestseller.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vorlesewettbewerb-in-kiiel-finn-bosse-passick-12-ist-der-beste-H4SAZ2ARQJB4VGNBQETMV5AZ5Q.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:47:21 +0000</pubDate></item><item><title>Busausfälle in Kiel: Warum setzt KVG nicht auf Leihbusse und Subunternehmen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/busausfaelle-in-kiel-warum-setzt-kvg-nicht-auf-leihbusse-und-subunternehmen-Y556A4IX2JH4ZDTEVWUBQLPG3Y.html</link><description>Die Kieler Verkehrsgesellschaft reduziert den Takt ihrer Busse wegen Fahrzeugmangels. Andere Verkehrsunternehmen reagieren bei Ausfällen mit Subunternehmen. Warum werden in Kiel keine Leihbusse oder externen Dienstleister eingesetzt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/busausfaelle-in-kiel-warum-setzt-kvg-nicht-auf-leihbusse-und-subunternehmen-Y556A4IX2JH4ZDTEVWUBQLPG3Y.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:00:20 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Kiel sich mit einem neuen Konzept gegen den Klimawandel wappnet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kiel-sich-mit-einem-neuen-konzept-gegen-den-klimawandel-wappnet-FJ7LUXGV4NCQDHK5EU4CZLBBDQ.html</link><description>Der Klimawandel ist längst Realität. Hitzeperioden, Starkregen und Sturmfluten sind auch in Kiel bereits spürbar. Deshalb will sich die Stadt auf die Folgen des Klimawandels vorbereiten. So sieht das Konzept aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kiel-sich-mit-einem-neuen-konzept-gegen-den-klimawandel-wappnet-FJ7LUXGV4NCQDHK5EU4CZLBBDQ.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Weniger Schiffe. weniger Ladung: NOK steckt wegen Russland in der Krise</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/weniger-schiffe-weniger-ladung-nok-steckt-wegen-russland-in-der-krise-HBQXQSIMZFDZTNMAUFWGND5XE4.html</link><description>Der Nord-Ostsee-Kanal gilt als meist befahrene Wasserstraße der Welt. Doch die Zahl der Schiffspassagen und auch die Ladung gehen zurück.  Die Initiative Kiel-Canal schlägt Alarm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/weniger-schiffe-weniger-ladung-nok-steckt-wegen-russland-in-der-krise-HBQXQSIMZFDZTNMAUFWGND5XE4.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:24:21 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zu Trumps „Friedensrat”: Europa macht Pokerface zum bösen Spiel - und das ist gut so</title><link>https://www.kn-online.de/politik/kommentar-zu-trumps-friedensrat-europa-macht-pokerface-zum-boesen-spiel-und-das-ist-gut-so-E3CRMZG5KJG6VN66ZZVQIRS2Z4.html</link><description>Der Privatclub, den Donald Trump als UN-Alternative gegründet hat, ist und bleibt eine Farce. Trotzdem blieben Deutschland und EU nicht fern, sondern schickten Zaungäste. Und das war auch gut so.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/kommentar-zu-trumps-friedensrat-europa-macht-pokerface-zum-boesen-spiel-und-das-ist-gut-so-E3CRMZG5KJG6VN66ZZVQIRS2Z4.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:25 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kulinarisch: Kochsternstunden 2</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-kochsternstunden-2-DKANRSIZIVHSJHAI4PG2L5MMRQ.html</link><description>In der zweiten Woche der Kochsternstunden hat sich die Zahl der Bewertungen vervielfacht. Der Newsletter verrät die genaue Zahl. Außerdem gibt es ein Dessert – wenn auch nur zum Anschauen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-kochsternstunden-2-DKANRSIZIVHSJHAI4PG2L5MMRQ.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Weshalb die Stadträte-Wahl ganz Kiel schadet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-weshalb-die-stadtraete-wahl-ganz-kiel-schadet-TERHZ7WFXFHV5E6VL7JNUFEZ6E.html</link><description>Die Kieler Ratsversammlung hat die Wahl von zwei neuen Stadträten vertagt. Der Streit um die beiden Top-Posten der Verwaltung hinterlässt einen großen Schaden, kommentiert Korrespondent Tilmann Post.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-weshalb-die-stadtraete-wahl-ganz-kiel-schadet-TERHZ7WFXFHV5E6VL7JNUFEZ6E.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:21:56 +0000</pubDate></item><item><title>Stadträte-Wahl in Kiel von der Ratsversammlung vertagt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtraete-wahl-in-kiel-von-der-ratsversammlung-vertagt-QHBMKOTP7ZFGRIP3C2W3K2NEEA.html</link><description>Verhärtete Fronten in der Kieler Ratsversammlung: Die grün-rote Rathaus-Mehrheit ist mit ihren beiden Kandidaten zur Stadträte-Wahl vorerst gescheitert. Die anderen Fraktionen erzwangen die Vertagung der Entscheidung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtraete-wahl-in-kiel-von-der-ratsversammlung-vertagt-QHBMKOTP7ZFGRIP3C2W3K2NEEA.html</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:10:19 +0000</pubDate></item><item><title>„Maybrit Illner“: Wadephul gegen komplette Abkehr Europas von den USA</title><link>https://www.kn-online.de/politik/maybrit-illner-wadephul-gegen-komplette-abkehr-europas-von-den-usa-CFKKHUOHWVAORMH7V36GZPTWL4.html</link><description>Europa soll unabhängiger werden, aber eine völlige Trennung von den USA hält Außenminister Wadephul für unnötig. Welche Argumente er dafür nennt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/maybrit-illner-wadephul-gegen-komplette-abkehr-europas-von-den-usa-CFKKHUOHWVAORMH7V36GZPTWL4.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:09:49 +0000</pubDate></item><item><title>Linke-Chefin Schwerdtner kritisiert CDU vor Parteitag: „Politik für wenige statt für die Mehrheit“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/linke-chefin-schwerdtner-kritisiert-cdu-vor-parteitag-politik-fuer-wenige-statt-fuer-die-mehrheit-7TBY3GUSVRBTRAG4DQDF4UCJDE.html</link><description>Ines Schwerdtner wirft den Christdemokraten eine unsoziale Politik vor. Den Unvereinbarkeitsbeschluss gegenüber ihrer Partei kritisiert die Vorsitzende der Linken als „Deckmantel“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/linke-chefin-schwerdtner-kritisiert-cdu-vor-parteitag-politik-fuer-wenige-statt-fuer-die-mehrheit-7TBY3GUSVRBTRAG4DQDF4UCJDE.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:51:27 +0000</pubDate></item><item><title>Hängepartie um Stadträte in Kiel  + (k)eine Lösung für die KVG + Kiel rüstet sich für den Klimawandel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haengepartie-um-stadtraete-in-kiel-k-eine-loesung-fuer-die-kvg-kiel-ruestet-sich-fuer-den-CKSBLP545BB6ZKUPJWU5K5L3Y4.html</link><description>Blauer Himmel, Sonne, Schneelandschaft: Ich hoffe, Sie konnten diesen traumhaften Wintertag genießen. Es dürfte vorerst der letzte sein, denn zum Wochenende kehrt das Wetter in den Schmuddelmodus zurück....</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haengepartie-um-stadtraete-in-kiel-k-eine-loesung-fuer-die-kvg-kiel-ruestet-sich-fuer-den-CKSBLP545BB6ZKUPJWU5K5L3Y4.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 03:55:03 +0000</pubDate></item><item><title>Historische Krise im britischen Königshaus + schwieriger Parteitag für Merz</title><link>https://www.kn-online.de/politik/historische-krise-im-britischen-koenigshaus-schwieriger-parteitag-fuer-merz-CD63JFYNGBFXDIPGI4G473CD24.html</link><description>Während sich in Großbritannien auch heute alles um die Festnahme von Ex-Prinz Andrew Mountbatten-Windsor (66) drehen dürfte, steht hierzulande Bundeskanzler Friedrich Merz (70) im Fokus. Der will sich...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/historische-krise-im-britischen-koenigshaus-schwieriger-parteitag-fuer-merz-CD63JFYNGBFXDIPGI4G473CD24.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 04:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>CDU-Parteitag: Kein Wohlfühltermin für Friedrich Merz</title><link>https://www.kn-online.de/politik/cdu-parteitag-kein-wohlfuehltermin-fuer-friedrich-merz-OM75DCUDAVAE3JIEYXRS4L3B4M.html</link><description>Zuckersteuer, Social Media, Rentenreform und Rauchverbot: Die Themenpalette beim Parteitag ist breit. Vor allem aber geht es um die Wiederwahl von Parteichef Friedrich Merz. Trotz mieser Stimmung dürfte sich die CDU um Harmonie bemühen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/cdu-parteitag-kein-wohlfuehltermin-fuer-friedrich-merz-OM75DCUDAVAE3JIEYXRS4L3B4M.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 05:41:56 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Vater-Tochter-Duo Imanuel und Lara Humm in "Viel Lärm um nichts"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-vater-tochter-duo-imanuel-und-lara-humm-in-viel-laerm-um-nichts-QR3BZTV2AJATDPX6D4KG4XYA6A.html</link><description>Wenn der Vater mit der Tochter: Im Musical „Viel Lärm um nichts“ steht Imanuel Humm zusammen mit Tochter Lara auf der Bühne des Kieler Schauspielhauses. Wie ist es, gemeinsam zu spielen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-vater-tochter-duo-imanuel-und-lara-humm-in-viel-laerm-um-nichts-QR3BZTV2AJATDPX6D4KG4XYA6A.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:02:29 +0000</pubDate></item><item><title>Wenn selbst die Fans am Kanzler zweifeln: Merz kämpft vor CDU-Parteitag um Vertrauen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wenn-selbst-die-fans-am-kanzler-zweifeln-merz-kaempft-vor-cdu-parteitag-um-vertrauen-MUIHKWWMCVEA5F3WGLSWTZIOYQ.html</link><description>Beim CDU-Parteitag steht die Wiederwahl des 70-Jährigen zum Vorsitzenden an. Ein Jahr nach der Bundestagswahl sind auch größte Anhänger von ihm enttäuscht. Er selbst nimmt oft die Distanz nicht wahr, die er zu den Menschen schafft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wenn-selbst-die-fans-am-kanzler-zweifeln-merz-kaempft-vor-cdu-parteitag-um-vertrauen-MUIHKWWMCVEA5F3WGLSWTZIOYQ.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 07:51:48 +0000</pubDate></item><item><title>Die CDU im Norden hofft auf Signal der Geschlossenheit</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/info/die-cdu-im-norden-hofft-auf-signal-der-geschlossenheit,cdu-470.html</link><description>Heute beginnt der CDU-Parteitag in Stuttgart. Themen sind unter anderem ein Social-Media-Verbot für unter 16-Jährige und eine Zuckersteuer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e3a0f504-d28f-4eb4-82e5-3e8d03dd7607</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:07:22 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 20., 21. und 22. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-20-21-und-22-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Eine Open Dance Class im Opernhaus Kiel und spannende Workshops – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-20-21-und-22-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:15:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 20., 21. und 22. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-20-21-und-22-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Eine Open Dance Class im Opernhaus Kiel und spannende Workshops – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-20-21-und-22-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:15:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Ökonom will Kündigungsschutz im öffentlichen Dienst hinterfragen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-oekonom-will-kuendigungsschutz-im-oeffentlichen-dienst-hinterfragen-MDM6PJTL5VBH7MVUBBJHKLADRY.html</link><description>Ökonom Moritz Schularick fordert, den Kündigungsschutz im öffentlichen Dienst und für Besserverdienende zu überdenken. Er hält dies nicht mehr für zeitgemäß und begründet das mit der deutschen Wettbewerbsfähigkeit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kieler-oekonom-will-kuendigungsschutz-im-oeffentlichen-dienst-hinterfragen-MDM6PJTL5VBH7MVUBBJHKLADRY.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:36:57 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union bei Ehrenamtstagen Norderstedt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-bei-ehrenamtstagen-norderstedt</link><description>Vom 27. Februar bis 1. März 2026 verwandelt sich das Erdgeschoss des Herold-Center Norderstedt wieder in einen lebendigen Treffpunkt für Engagement, Austausch und Mitmachen: Die Ehrenamtstage laden Euch täglich von 12 bis 18 Uhr ein, die Vielfalt des ehrenamtlichen Lebens in Norderstedt kennenzulernen.</description><guid isPermaLink="false">news-20712</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:19:31 +0000</pubDate></item><item><title>Vor CDU-Parteitag mit Merz-Wahl: Linnemann sichert Parteichef Unterstützung zu</title><link>https://www.kn-online.de/politik/vor-cdu-parteitag-mit-merz-wahl-linnemann-sichert-parteichef-unterstuetzung-zu-OF2GJWOTX5CULB6Z4DXXJ4VMQI.html</link><description>Der CDU-Generalsekretär versichert, die 1001 Delegierten würden den Kanzler beim Parteitag in Stuttgart eindrucksvoll wiederwählen. Merz weiß aber von „mancher Unzufriedenheit“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/vor-cdu-parteitag-mit-merz-wahl-linnemann-sichert-parteichef-unterstuetzung-zu-OF2GJWOTX5CULB6Z4DXXJ4VMQI.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:35:52 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Im Roman "Nelka" erinnert Svenja Leiber an Zwangsarbeiterinnen in SH</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-im-roman-nelka-erinnert-svenja-leiber-an-zwangsarbeiterinnen-in-sh-Q2BHOJFWLNBQZMG5QHQ5ZRMCSU.html</link><description>Zigtausend junge Frauen und Mädchen wurden im Zweiten Weltkrieg aus den besetzten Gebieten im Osten als Zwangsarbeiterinnen nach Deutschland deportiert. Svenja Leiber hat ihnen mit „Nelka“ einen Roman gewidmet. Im Literaturhaus in Kiel stellte die Schriftstellerin ihn nun vor – ein berührendes Werk.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-im-roman-nelka-erinnert-svenja-leiber-an-zwangsarbeiterinnen-in-sh-Q2BHOJFWLNBQZMG5QHQ5ZRMCSU.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:03:46 +0000</pubDate></item><item><title>Günstige Restaurants in Kiel: Satt werden für bis zu 10 Euro</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/guenstige-restaurants-in-kiel-satt-werden-fuer-bis-zu-10-euro-OH3LUUYPZVGWFJUZJBJ5JIW5CA.html</link><description>Erschwinglich und lecker essen in Kiel: Das ist in Zeiten steigender Preise keine leichte Aufgabe. Doch es gibt sie noch, die Restaurants mit preiswerten Hauptgerichten. Fünf Geheimtipps.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/guenstige-restaurants-in-kiel-satt-werden-fuer-bis-zu-10-euro-OH3LUUYPZVGWFJUZJBJ5JIW5CA.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:07:53 +0000</pubDate></item><item><title>Günstige Restaurants in Kiel: Satt werden für bis zu 10 Euro</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/guenstige-restaurants-in-kiel-satt-werden-fuer-bis-zu-10-euro-OH3LUUYPZVGWFJUZJBJ5JIW5CA.html</link><description>Erschwinglich und lecker essen in Kiel: Das ist in Zeiten steigender Preise keine leichte Aufgabe. Doch es gibt sie noch, die Restaurants mit preiswerten Hauptgerichten. Fünf Geheimtipps.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/guenstige-restaurants-in-kiel-satt-werden-fuer-bis-zu-10-euro-OH3LUUYPZVGWFJUZJBJ5JIW5CA.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:07:53 +0000</pubDate></item><item><title>Hotel Kieler Yacht Club stellt sich neu auf: Lasse Lange geht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hotel-kieler-yacht-club-stellt-sich-neu-auf-lasse-lange-geht-ZNR5VOJZWRE2RCJZCEIVK25T7A.html</link><description>Das Hotel Kieler Yacht Club ordnet sich auf der Führungsebene neu. Lasse Lange hat sich aus der Betreibergesellschaft verabschiedet und die Geschäftsführung abgegeben. Wie es nun im Traditionshaus an der Kiellinie unter Ulf Wachholtz weitergeht – und was die Hintergründe des Wechsels sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hotel-kieler-yacht-club-stellt-sich-neu-auf-lasse-lange-geht-ZNR5VOJZWRE2RCJZCEIVK25T7A.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:30:25 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Concours: 60.000 Bewerbungen erwartet - Deutsche mit guten Chancen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-concours-60-000-bewerbungen-erwartet-deutsche-mit-guten-chancen-POFRWQAWGJFW3LG6B2VIUKSMVU.html</link><description>Die Europäische Union sucht eine neue Generation von Beamtinnen und Beamten. Erstmals seit sieben Jahren startet sie wieder ein großes Auswahlverfahren und erwartet einen Ansturm an Bewerberinnen und Bewerbern. Deutsche haben gute Chancen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-concours-60-000-bewerbungen-erwartet-deutsche-mit-guten-chancen-POFRWQAWGJFW3LG6B2VIUKSMVU.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:42:29 +0000</pubDate></item><item><title>Politik zum Mitreden: Diskutieren Sie live mit Kristina Dunz</title><link>https://www.kn-online.de/politik/politik-zum-mitreden-diskutieren-sie-live-mit-kristina-dunz-I7QP3KINYVFQ5GGU4JFAU5LULM.html</link><description>Rund um dem Parteitag an diesem Wochenende steht es nicht gut um die Umfragewerte für die CDU und ihren Kanzler. RND-Hauptstadtvizebüroleiterin Kristina Dunz ist live vor Ort. Diskutieren Sie im Anschluss mit ihr über die Folgen – an diesem Montag um 18 Uhr. So melden Sie sich an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/politik-zum-mitreden-diskutieren-sie-live-mit-kristina-dunz-I7QP3KINYVFQ5GGU4JFAU5LULM.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:29:57 +0000</pubDate></item><item><title>Angela Merkel zurück auf CDU-Bühne: Parteitag schwankt zwischen Geläster und Jubel</title><link>https://www.kn-online.de/politik/angela-merkel-zurueck-auf-cdu-buehne-parteitag-schwankt-zwischen-gelaester-und-jubel-ZAWCBC72IJAZPC7IKC7AXPEVKU.html</link><description>Die frühere Kanzlerin ist das Tuschelthema Nummer 1 auf dem CDU-Kongress. Warum kommt sie zur Wiederwahl von Friedrich Merz? Eine Partei zwischen Geläster und Erleichterung über ein Zeichen der Geschlossenheit der langjährigen Vorsitzenden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/angela-merkel-zurueck-auf-cdu-buehne-parteitag-schwankt-zwischen-gelaester-und-jubel-ZAWCBC72IJAZPC7IKC7AXPEVKU.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:40:24 +0000</pubDate></item><item><title>Promitipp: Was der Opernsänger Michael Müller-Kasztelan gern hört und liest</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promitipp-was-der-opernsaenger-michael-mueller-kasztelan-gern-hoert-und-liest-6OUIRDZDE5DXVCOQZNDN27Q6EA.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Michael Müller-Kasztelan: Der Opernsänger begeistert in verschiedensten Rollen als talentierter Tenor im Opernhaus Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promitipp-was-der-opernsaenger-michael-mueller-kasztelan-gern-hoert-und-liest-6OUIRDZDE5DXVCOQZNDN27Q6EA.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:10:19 +0000</pubDate></item><item><title>105 km/h in der 50er-Zone: Verkehrsverstoß in Kiel zieht Konsequenzen nach sich</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/105-km-h-in-der-50er-zone-verkehrsverstoss-in-kiel-zieht-konsequenzen-nach-sich-T5V7OGTJUJBXREH7WCLOC6N3BI.html</link><description>Ein junger Fahrer raste auf dem Skandinaviendamm mit 105 km/h durch eine 50er-Zone. Die Polizei schnappte ihn nach einer Verfolgung. Ihn erwarten hohe Strafen und ein Fahrverbot.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/105-km-h-in-der-50er-zone-verkehrsverstoss-in-kiel-zieht-konsequenzen-nach-sich-T5V7OGTJUJBXREH7WCLOC6N3BI.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:31:51 +0000</pubDate></item><item><title>SHportlich: Das ist am Wochenende los im Land</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/shportlich-das-ist-am-wochenende-los-im-land,shmag-7258.html</link><description>Beim Badminton ist Derbyzeit, Fußball-Zweitligist Holstein Kiel will in Karlsruhe punkten und am Treßsee wird Marathon gelaufen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9188f079-6062-4169-af46-64bbf660a27d</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:34:48 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel nach Aalborg: Magnus Landin verlässt THW Kiel im Sommer</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/linksaussen-magnus-landin-verlaesst-thw-kiel-nach-acht-jahren,thw-kiel-382.html</link><description>Der 29-Jährige kehrt dem Handball-Rekordmeister nach dem Saisonende den Rücken und spielt dann in seiner Heimat Dänemark mit Bruder Niklas zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/980bf8fb-2db5-4af8-9176-eb88312010ee</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:44:17 +0000</pubDate></item><item><title>Erpressung mit Waffen in Kiel: Prozess hinter verschlossener Tür</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erpressung-mit-waffen-in-kiel-prozess-hinter-verschlossener-tuer-TZRXWNDENJDLRG6ASGX3OTNOHU.html</link><description>Über Stunden sollen drei Männer im Sommer 2025 einen 28-Jährigen in einer Ferienwohnung in der Kieler Innenstadt mit Schusswaffe und Messer geschlagen und bedroht haben. Der Prozess gegen zwei Angeklagte wird jetzt nicht öffentlich geführt. Das liegt auch daran, dass zwei Verdächtige Brüder sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erpressung-mit-waffen-in-kiel-prozess-hinter-verschlossener-tuer-TZRXWNDENJDLRG6ASGX3OTNOHU.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:58:01 +0000</pubDate></item><item><title>Milliardenprojekt FCAS vor dem Aus? Europa braucht einen neuen Kampfjet</title><link>https://www.kn-online.de/politik/milliardenprojekt-fcas-vor-dem-aus-europa-braucht-einen-neuen-kampfjet-ZZSYXC6AQVEXHN4QU5BZ3LBNS4.html</link><description>Deutschland, Frankreich und Spanien wollten gemeinsam einen technologisch anspruchsvollen und vernetzten Bomber bauen. Doch jetzt steht das Projekt vor dem Scheitern. Das wäre ein Schaden für alle.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/milliardenprojekt-fcas-vor-dem-aus-europa-braucht-einen-neuen-kampfjet-ZZSYXC6AQVEXHN4QU5BZ3LBNS4.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:10:12 +0000</pubDate></item><item><title>Alnatura in Kiel: Das bietet der neue Bio-Supermarkt in der Kirchhofallee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alnatura-in-kiel-das-bietet-der-neue-bio-supermarkt-in-der-kirchhofallee-TXRPXPNGVJBRZAMHJJ46ZAJPPU.html</link><description>Drei Jahre nach dem Start in der Waitzstraße eröffnet Alnatura einen zweiten Markt in Kiel. Im Stadtteil Südfriedhof schließt der Bio-Supermarkt eine Lücke in der Nahversorgung, setzt auf regionale Produkte und belebt einen ehemaligen Handelsstandort neu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alnatura-in-kiel-das-bietet-der-neue-bio-supermarkt-in-der-kirchhofallee-TXRPXPNGVJBRZAMHJJ46ZAJPPU.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:10:20 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia-Referendum in Kiel: So lautet die Frage für den Bürgerentscheid</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-referendum-in-kiel-so-lautet-die-frage-fuer-den-buergerentscheid-ISC6QC6DBNDDRIQOW7NFE2SSZY.html</link><description>In nicht einmal zwei Monaten können die Menschen in Kiel darüber abstimmen, ob die Landeshauptstadt olympische Segelwettbewerbe ausrichten soll. Wie die konkrete Frage dazu lautet, ist jetzt von der Ratsversammlung beschlossen worden – nicht ohne kritische Stimmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympia-referendum-in-kiel-so-lautet-die-frage-fuer-den-buergerentscheid-ISC6QC6DBNDDRIQOW7NFE2SSZY.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:23:08 +0000</pubDate></item><item><title>Krimiserie "Katharina Tempel" dreht in Kiel auf ehemaliger Lindenau-Werft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/krimiserie-katharina-tempel-dreht-in-kiel-mordfall-auf-ehemaliger-lindenau-werft-B4IS5KMC5FCA7LV2PXWCDR7A6M.html</link><description>Die Hamburger Krimiserie „Katharina Tempel“ dreht bei Pure Yachts auf der ehemaligen Lindenau-Werft in Kiel: Kommissarin Tempel und Kollege König untersuchen einen Mordfall. Die Werft-Beschäftigten sind fasziniert. Ein Blick hinter die Kulissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/krimiserie-katharina-tempel-dreht-in-kiel-mordfall-auf-ehemaliger-lindenau-werft-B4IS5KMC5FCA7LV2PXWCDR7A6M.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:32:02 +0000</pubDate></item><item><title>Eisgang behindert jetzt auch die Fähren auf der Förde in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eisgang-behindert-jetzt-auch-die-faehren-auf-der-foerde-in-kiel-UII6YMTVERDGJDPYYIXOUVRSCA.html</link><description>Die Eisbildung auf der Kieler Förde trifft nun auch die Fördefähren. Die Schwentinelinie brauchte am Donnerstag und auch Freitag Schlepperhilfe. Vor der Kiellinie und in der Hörn hat sich zu viel Eis gebildet. Jetzt gibt es die ersten Ausfälle.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eisgang-behindert-jetzt-auch-die-faehren-auf-der-foerde-in-kiel-UII6YMTVERDGJDPYYIXOUVRSCA.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:32:44 +0000</pubDate></item><item><title>Olmypia-Gegner in Hamburg feiern mit Unterschriftensammlung Erfolg</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/olmypia-gegner-in-hamburg-feiern-mit-unterschriftensammlung-erfolg-LSEKDRQZM5B5BJWNGJTVLINRDY.html</link><description>Am 31. Mai stimmen die Hamburger über die Olympia-Bewerbung ihrer Stadt ab, die auch Wettbewerbe in Kiel vorsieht. Die Gegner der Bewerbung vermelden einen Erfolg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/olmypia-gegner-in-hamburg-feiern-mit-unterschriftensammlung-erfolg-LSEKDRQZM5B5BJWNGJTVLINRDY.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:57:26 +0000</pubDate></item><item><title>„Steadfast Dart“: Die Nato-Feuerwehr trainiert in Bergen den Ernstfall</title><link>https://www.kn-online.de/politik/steadfast-dart-die-nato-feuerwehr-trainiert-in-bergen-den-ernstfall-IDY7DOGJ4RFDZBJ2YIZFVD6WUI.html</link><description>Die Nato demonstriert in Bergen Handlungsfähigkeit. Bei der Übung „Steadfast Dart 26“ wird scharf geschossen, Helikopter sind im Tiefflug unterwegs. Rund 10.000 Soldaten beim größten Manöver des Jahres bereiten sich auf den Ernstfall vor: binnen weniger Tage in Osteuropa Nato-Gebiet verteidigen zu müssen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/steadfast-dart-die-nato-feuerwehr-trainiert-in-bergen-den-ernstfall-IDY7DOGJ4RFDZBJ2YIZFVD6WUI.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:05:14 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 21. Februar und 22. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-21-februar-und-22-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 21. und 22. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-21-februar-und-22-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:10:19 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 21. Februar und 22. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-21-februar-und-22-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 21. und 22. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-21-februar-und-22-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:10:19 +0000</pubDate></item><item><title>Erlkönige von Hyundai-Kia auf Wintertest-Reise: Start im Seehafen Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erlkoenige-von-hyundai-kia-auf-wintertest-reise-start-im-seehafen-kiel-HCZGUAPFXNCJNG42EU43RA45GQ.html</link><description>Die „Stena Scandinavica“ hat am Freitag ganz besondere Autos an Bord. Eine Gruppe neuer Testwagen des koreanischen Herstellers Hyundai-Kia Motors Corporation ist auf dem Weg zu Wintertests in Lappland. In Nordschweden müssen die Autos in den kommenden Wochen ihre Tauglichkeit auf Eis und Schnee unter Beweis stellen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erlkoenige-von-hyundai-kia-auf-wintertest-reise-start-im-seehafen-kiel-HCZGUAPFXNCJNG42EU43RA45GQ.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:01:33 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtgespräch zu Olympia in Kiel: Referendum braucht keinen Beipackzettel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtgespraech-zu-olympia-in-kiel-referendum-braucht-keinen-beipackzettel-ACWU3JTT4BDGZI7F5EDFVJ7EMU.html</link><description>Olympia polarisiert – auch in Kiel: Die Linken im Rathaus sind dagegen und werfen der Stadt einseitige Information vor. Zurecht? Spiele sind Spiele, sie brauchen keinen Beipackzettel, kommentiert KN-Redakteur Ulrich Metschies im Stadtgespräch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtgespraech-zu-olympia-in-kiel-referendum-braucht-keinen-beipackzettel-ACWU3JTT4BDGZI7F5EDFVJ7EMU.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Freedom.gov: US-Website soll europäische Internetkontrolle umgehen</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/freedom-gov-us-website-soll-europaeische-internetkontrolle-umgehen-DAOSAKRHM5CLLD5GFJPQIC4PEA.html</link><description>Unter der Domain freedom.gov ist eine mysteriöse Website online gegangen. Hier soll man bald Online-Dienste und -Inhalte ansurfen können, die in Europa gesperrt sind. Anbieter ist offenbar das US-Außenministerium – und die Website wohl Teil einer größeren Agenda.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/freedom-gov-us-website-soll-europaeische-internetkontrolle-umgehen-DAOSAKRHM5CLLD5GFJPQIC4PEA.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:43:44 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Desaster um Stadträte-Wahl in Kiel: „Die Härte macht uns betroffen“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-desaster-um-stadtraete-wahl-in-kiel-die-haerte-macht-uns-betroffen-3RZFXM4XV5BNLL7WQDEVFQHZOM.html</link><description>An der Stadträte-Wahl hat sich der größte Streit der Kieler Kommunalpolitik dieser Wahlperiode entzündet – und Entspannung ist nicht in Sicht. Grün-Rot bleibt hart, während die andere Seite Gespräche anbietet, ohne von ihrer Position abzurücken. Machen die umstrittenen Kandidaten das noch mit?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-desaster-um-stadtraete-wahl-in-kiel-die-haerte-macht-uns-betroffen-3RZFXM4XV5BNLL7WQDEVFQHZOM.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:50:33 +0000</pubDate></item><item><title>Ab in die Mitte: Die CDU von Friedrich Merz ist beim Parteitag in Stuttgart in der Realität angekommen - ein Kommentargekommen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ab-in-die-mitte-die-cdu-von-friedrich-merz-ist-beim-parteitag-in-stuttgart-in-der-realitaet-XVUQDQPT4JHW7H4JY5NZLP7GXY.html</link><description>Bei seiner Parteitagsrede in Stuttgart stimmt Merz die CDU auf eine Politik der Mitte ein. Eine klare Ansage gegen die AfD im Landtagswahljahr 2026.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ab-in-die-mitte-die-cdu-von-friedrich-merz-ist-beim-parteitag-in-stuttgart-in-der-realitaet-XVUQDQPT4JHW7H4JY5NZLP7GXY.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:53:54 +0000</pubDate></item><item><title>Friedrich Merz als CDU-Chef wiedergewählt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-als-cdu-chef-wiedergewaehlt-MOECKKFLTFCZ7LUZVWQGALATWI.html</link><description>Der Bundeskanzler ist beim CDU-Parteitag in Stuttgart mit einem starken Ergebnis im Amt als Vorsitzender wiedergewählt worden. Generalsekretär Carsten Linnemann hatte ihm Rückenwind versprochen. Das hat geklappt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-als-cdu-chef-wiedergewaehlt-MOECKKFLTFCZ7LUZVWQGALATWI.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:56:55 +0000</pubDate></item><item><title>Friedrich Merz als CDU-Chef wiedergewählt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-als-cdu-chef-wiedergewaehlt-LPRHOK2GPVBWFM6VZZUD5XYCWM.html</link><description>Beim Parteitag in Stuttgart versucht Friedrich Merz, der CDU Selbstbewusstsein und Geschlossenheit einzuhauchen. Seine Rede wird belohnt - aber eine Panne bleibt nicht aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/friedrich-merz-als-cdu-chef-wiedergewaehlt-LPRHOK2GPVBWFM6VZZUD5XYCWM.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Land macht Auflagen: Kiel muss Ausgaben noch einmal kräftig kürzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/land-macht-auflagen-kiel-muss-ausgaben-noch-einmal-kraeftig-kuerzen-JD6BBQVTZNCFDIW56YGPVOK5KA.html</link><description>Sparzwang ohne Ende: Nachdem die Stadt Kiel in den vergangenen Jahren bereits ihre Ausgaben zum Teil unter Schmerzen gekürzt hatte, kommt nun eine neue Auflage hinzu. Das Land verlangt, dass noch einmal kräftig der Rotstift angesetzt wird – und zwar nicht im nächsten, sondern im laufenden Haushalt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/land-macht-auflagen-kiel-muss-ausgaben-noch-einmal-kraeftig-kuerzen-JD6BBQVTZNCFDIW56YGPVOK5KA.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Polizei Fahrradstaffel - Einsatz bei minus vier Grad</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-polizei-fahrradstaffel-einsatz-bei-minus-vier-grad,shmag-7276.html</link><description>Marco Poppenhusen und Nina Stuhlmüller ersetzen eine Auto-Streife - auch im Winter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/43f9d9aa-6b02-485b-9af3-49cd78dc05e5</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:37:47 +0000</pubDate></item><item><title>CDU-Parteitag: Wie geht CSU-Chef Söder mit Merz’ neuer Stärke um?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/cdu-parteitag-wie-geht-csu-chef-soeder-mit-merz-neuer-staerke-um-RD2B4FY43VA75EZIT52Z3Q2Y5E.html</link><description>Zum Abschluss des CDU-Parteitags spricht Markus Söder. Sein Verhältnis zu Friedrich Merz ist kein ganz einfaches. Nun ist der ihm auch noch einen wichtigen Schritt voraus. Und dann gibt es noch ein Problem mit Social Media.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/cdu-parteitag-wie-geht-csu-chef-soeder-mit-merz-neuer-staerke-um-RD2B4FY43VA75EZIT52Z3Q2Y5E.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 21.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-21-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-21-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:02:05 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 21.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 21.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-21-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-21-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 03:02:34 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 21.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-21-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-21-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 03:03:16 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel: Was vom 15. bis zum 20. Februar 2026 wichtig war</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-15-bis-zum-20-februar-2026-wichtig-war-PBY2JKNGMRHCDNZOQHLTY7O6JI.html</link><description>Feuer über dem Sophienhof, Festnahmen in Gaarden und die Rückkehr des ehemaligen Hafenkapitäns: In dieser Woche ist in der Landeshauptstadt einiges passiert. Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-15-bis-zum-20-februar-2026-wichtig-war-PBY2JKNGMRHCDNZOQHLTY7O6JI.html</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 06:34:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Er spielte mit Maffay und Lindenberg - Lesung von Drummer Bertram Engel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-er-spielte-mit-maffay-und-lindenberg-lesung-von-drummer-bertram-engel-Q4LNXOC2L5FQ7LXYB4AQAHTZ6E.html</link><description>Peter Maffay hat Bertram Engel mal den „Motor der Band“ genannt. Auch für Udo Lindenberg trommelt der 68-jährige seit Jahrzehnten. In seiner Bestseller-Autobiografie „Mit alten Männern spiel ich nicht“ plaudert er aus dem Nähkästchen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-er-spielte-mit-maffay-und-lindenberg-lesung-von-drummer-bertram-engel-Q4LNXOC2L5FQ7LXYB4AQAHTZ6E.html</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Liveticker zur Bundespolitik: CDU bestätigt Generalsekretär Linnemann mit großer Mehrheit</title><link>https://www.kn-online.de/politik/liveticker-zur-bundespolitik-cdu-bestaetigt-generalsekretaer-linnemann-mit-grosser-mehrheit-ATUFTG5YRJHEBGGSHEXTQJZCZU.html</link><description>Die CDU setzt ihren Bundesparteitag in Stuttgart nach dem Merz-Triumph am Samstag fort. CSU-Chef Markus Söder wird als Gast erwartet. Verfolgen Sie hier alle aktuellen News aus der Bundespolitik im Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/liveticker-zur-bundespolitik-cdu-bestaetigt-generalsekretaer-linnemann-mit-grosser-mehrheit-ATUFTG5YRJHEBGGSHEXTQJZCZU.html</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:37:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>