<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 19:09:10 +0000</lastBuildDate><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Handballtalent Rasmus Ankermann: Deutsche Nachwuchshoffnung</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/handballtalent-rasmus-ankermann-deutsche-nachwuchshoffnung,handballtalent-100.html</link><description>Vom TSV Altenholz zu THW Kiel: Rasmus Ankermann gilt als eines der größten Talente im deutschen Handball.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/handball/handballtalent-rasmus-ankermann-deutsche-nachwuchshoffnung,handballtalent-100.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Falsche Kontrolleure im Bus in Kiel: "Strafgeld" wird angedroht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falsche-kontrolleure-im-bus-in-kiel-strafgeld-wird-angedroht-E7TS3Y7OUZCJFPVZ7DYF4RLFXA.html</link><description>In Bussen der KVG in Kiel sind in den vergangenen Tagen falsche Kontrolleure unterwegs gewesen. Sie hatten es vor allem auf ältere Schwerstbehinderte abgesehen und ein „Strafgeld“ angedroht. Gezahlt wurde wohl nicht. Die KVG erwägt einen Informationsaufruf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/falsche-kontrolleure-im-bus-in-kiel-strafgeld-wird-angedroht-E7TS3Y7OUZCJFPVZ7DYF4RLFXA.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Doch keine Absage - Funhouse Festival kehrt 2026 zurück</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-doch-keine-absage-funhouse-festival-kehrt-2026-zurueck-V7FSR4RS2VG3VNCWWEEQFVTKFQ.html</link><description>Nach wochenlangen Spekulationen um die Zukunft des Funhouse Festivals in Kiel gibt es nun Entwarnung: Es wird auch 2026 ein Funhouse Festival auf dem Nordmarksportfeld geben. Und es gibt noch eine weitere Überraschung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-doch-keine-absage-funhouse-festival-kehrt-2026-zurueck-V7FSR4RS2VG3VNCWWEEQFVTKFQ.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:57:37 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Warum fünf neue Vossloh-Lokomotiven für Nexrail im Ostuferhafen parken</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-warum-fuenf-neue-vossloh-lokomotiven-fuer-nexrail-im-ostuferhafen-parken-E3OS3ES4JBB3HAKZMZBQMVECCM.html</link><description>Im Ostuferhafen in Kiel werden nicht nur Kreuzfahrer, Fähren und Papierfrachter abgefertigt. Seit einigen Tagen stehen im Ostuferhafen auch fünf neue Lokomotiven aus Kieler Produktion von Vossloh Rolling Stock und glänzen in der Sonne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-warum-fuenf-neue-vossloh-lokomotiven-fuer-nexrail-im-ostuferhafen-parken-E3OS3ES4JBB3HAKZMZBQMVECCM.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel feiert bei Greuther Fürth den ersten Saisonsieg</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/in-der-liga-angekommen-holstein-kiel-feiert-ersten-saisonsieg,kiel-338.html</link><description>Nach zuvor zwei Niederlagen fielen den Norddeutschen nach dem 2:0 bei Greuther Fürth einige Steine von Herzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/fussball/in-der-liga-angekommen-holstein-kiel-feiert-ersten-saisonsieg,kiel-338.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:37:21 +0000</pubDate></item><item><title>550 Kilometer bis Kiel: Radtour als Mutmacher für krebskranke Kinder</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/550-kilometer-bis-kiel-radtour-als-mutmacher-fuer-krebskranke-kinder-JB5S7ZDLRRDDNIUKS673ZJO3NU.html</link><description>Die 33. Regenbogenfahrt der Deutschen Kinderkrebsstiftung erreichte am Samstag mit dem UKSH in Kiel sein Ziel. Die rund 50 Radfahrer, haben die Krankheit selbst überwunden, und besuchten auf der Tour Kinder und Jugendliche in Kliniken, um ihnen Mut zu machen und neue Hoffnung zu schenken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/550-kilometer-bis-kiel-radtour-als-mutmacher-fuer-krebskranke-kinder-JB5S7ZDLRRDDNIUKS673ZJO3NU.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Illegal 2001 in Kiel: Klassiker und andere Kracher auf der Krusenkoppel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-illegal-2001-in-kiel-klassiker-und-andere-kracher-auf-der-krusenkoppel-WJQMNUF5M5FDTONZFN3ZWOWICA.html</link><description>Seit 23 Jahren haben Illegal 2001 kein neues Album veröffentlicht. Vergessen ist die schleswig-holsteinische Rockband nicht. Rund 700 Fans wollten am Sonnabend beim Konzert auf der Freilichtbühne Krusenkoppel in Kiel dabei sein. Die Band hatte allerlei Klassiker zu bieten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-illegal-2001-in-kiel-klassiker-und-andere-kracher-auf-der-krusenkoppel-WJQMNUF5M5FDTONZFN3ZWOWICA.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:35:09 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine: Selenskyj erwartet baldige Sicherheitsgarantien</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-selenskyj-erwartet-baldige-sicherheitsgarantien-VT2KLAWNGNNW7PKUTVQAABGA7E.html</link><description>Vor genau dreieinhalb Jahren startete Russland seinen Angriffskrieg. Der ukrainische Staatschef geht davon aus, dass in den kommenden Tagen nun Regelungen zur künftigen Sicherheit stehen könnten. Kanzler Merz betont: Das Land kämpft für ein freies Europa.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-selenskyj-erwartet-baldige-sicherheitsgarantien-VT2KLAWNGNNW7PKUTVQAABGA7E.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:46:44 +0000</pubDate></item><item><title>Ostsee bei Kiel: Windparks im Visier? Bundespolizei beschattet russisches Schiff</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ostsee-bei-kiel-windparks-im-visier-bundespolizei-beschattet-russisches-schiff-VIZUS4NECNCCJO6DEFW5GUZM6M.html</link><description>Russland ist nicht nur mit Kriegsschiffen gerade sehr aktiv auf Nord- und Ostsee unterwegs. Die Bundespolizei musste in den vergangenen Tagen auch ein Forschungsschiff und einen Marineschlepper vor Kiel beschatten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ostsee-bei-kiel-windparks-im-visier-bundespolizei-beschattet-russisches-schiff-VIZUS4NECNCCJO6DEFW5GUZM6M.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:04:08 +0000</pubDate></item><item><title>Ostsee bei Kiel: Windparks im Visier? Bundespolizei beschattet russisches Schiff</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ostsee-bei-kiel-windparks-im-visier-bundespolizei-beschattet-russisches-schiff-VIZUS4NECNCCJO6DEFW5GUZM6M.html</link><description>Russland ist nicht nur mit Kriegsschiffen gerade sehr aktiv auf Nord- und Ostsee unterwegs. Die Bundespolizei musste in den vergangenen Tagen auch ein Forschungsschiff und einen Marineschlepper vor Kiel beschatten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ostsee-bei-kiel-windparks-im-visier-bundespolizei-beschattet-russisches-schiff-VIZUS4NECNCCJO6DEFW5GUZM6M.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:04:08 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Kiel-Gaarden: Dixi-Toilette brannte in Park am Freibad Katzheide</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-gaarden-dixi-toilette-brannte-in-park-am-freibad-katzheide-SUWCJ3WOCVBKHDEOB3XKJBTCYQ.html</link><description>Zu einem ungewöhnlichen Brand musste die Ostwache der Berufsfeuerwehr am Sonnabendmorgen aufbrechen: In einer Grünanlage am Freibad Katzheide in Kiel-Gaarden brannte ein Dixi-Klo.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-gaarden-dixi-toilette-brannte-in-park-am-freibad-katzheide-SUWCJ3WOCVBKHDEOB3XKJBTCYQ.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:33:29 +0000</pubDate></item><item><title>Demo für Ukraine in Kiel: Große Zweifel an baldigem Frieden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demo-fuer-ukraine-in-kiel-grosse-zweifel-an-baldigem-frieden-GXFKDR5TRRBJZENMA6VTR3GIYE.html</link><description>Der russische Angriffskrieg in der Ukraine geht mit unverminderter Härte weiter. Die schweren Kämpfe werden auch in Kiel von Tausenden Menschen verfolgt, die aus der Ukraine stammen. Am Unabhängigkeitstag der Ukraine demonstrierten Hunderte von ihnen für Frieden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/demo-fuer-ukraine-in-kiel-grosse-zweifel-an-baldigem-frieden-GXFKDR5TRRBJZENMA6VTR3GIYE.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 17:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 25.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 25.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-25-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Der Dienstwagen der Stadtpräsidentin – und was noch auf Kiels Sparliste steht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/der-dienstwagen-der-stadtpraesidentin-und-was-noch-auf-kiels-sparliste-steht-6MVX3YEOXFFRPP4MCNJTK2RSJU.html</link><description>Die Sparliste für den Kieler Haushalt 2026 ist lang. Der 140-Punkte-Plan macht vor nichts halt, auch der Dienstwagen der Stadtpräsidentin steht auf der Kippe. Die Kieler Woche, der Nahverkehr und soziale Träger werden ebenfalls nicht verschont. Und das Parken wird teurer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/der-dienstwagen-der-stadtpraesidentin-und-was-noch-auf-kiels-sparliste-steht-6MVX3YEOXFFRPP4MCNJTK2RSJU.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ecki chauffierte 5 Kieler Stadtpräsidenten - und könnte Bücher schreiben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ecki-chauffierte-5-kieler-stadtpraesidenten-und-koennte-buecher-schreiben-REM4I6GXQ5EX7KKQFUY7LP4IDA.html</link><description>Hinter den Kulissen der Kieler Kommunalpolitik ist Eckhard Kämpfert der erste Zeuge: Ecki, wie er kurz von allen genannt wird, chauffiert seit 21 Jahren Kiels Stadtpräsidenten. Bald geht der 64-Jährige in den Ruhestand. „Ich könnte Bücher schreiben“, sagt er über seine Erlebnisse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ecki-chauffierte-5-kieler-stadtpraesidenten-und-koennte-buecher-schreiben-REM4I6GXQ5EX7KKQFUY7LP4IDA.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Haushaltsloch: Was jetzt auf der Sparliste der Stadt Kiel steht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushaltsloch-was-jetzt-auf-der-sparliste-der-stadt-kiel-steht-MXPYL5I4CNF23DMAMXZKPTO5FU.html</link><description>Wenn das Budget knapp und sparen angesagt ist, muss man sich meist von liebgewonnenen Gewohnheiten trennen. Das ist in privaten Haushalten nicht anders als bei einer Stadt – und Kiel steht 2026 bekanntlich...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushaltsloch-was-jetzt-auf-der-sparliste-der-stadt-kiel-steht-MXPYL5I4CNF23DMAMXZKPTO5FU.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 25.08.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:01:46 +0000</pubDate></item><item><title>Bootshafensommer Kiel 2025 endet zeitgleich mit Entenrennen für guten Zweck</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bootshafensommer-kiel-2025-endet-zeitgleich-mit-entenrennen-fuer-guten-zweck-GPLIZ6H5MJE2ZOPALVZ5ILNK2U.html</link><description>Gelbe Gummienten sind am Sonntag für den guten Zweck durch den Kieler Bootshafen geschwommen. Das Entenrennen des Lions Club sammelte Geld für das Kinder- und Jugendtelefon des Kinderschutzbundes und das Hospiz im Wohld. Gleichzeitig ging der Bootshafensommer zu Ende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bootshafensommer-kiel-2025-endet-zeitgleich-mit-entenrennen-fuer-guten-zweck-GPLIZ6H5MJE2ZOPALVZ5ILNK2U.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:18:30 +0000</pubDate></item><item><title>Funhouse Festival in Kiel: Alexander Marcus setzt schrillen Schlussakkord</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-in-kiel-alexander-marcus-setzt-schrillen-schlussakkord-WH4RDNC75VFXXJAXA5XF3CHYII.html</link><description>Mit dem Gig von Alexander Marcus hat das vierte Funhouse Festival auf dem Kieler Nordmarksportfeld am späten Sonntagabend ein schräg-schönes Finale serviert. Manch einer der hingerissenen Fans mochte sich dennoch gefragt haben: Wie viel Methode hat der Wahnsinn dieser Kunstfigur eigentlich?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/funhouse-festival-in-kiel-alexander-marcus-setzt-schrillen-schlussakkord-WH4RDNC75VFXXJAXA5XF3CHYII.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:44:10 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am 23. und 24. August in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-23-und-24-august-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-23-und-24-august-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:52:12 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmärkte am 23. und 24. August in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-23-und-24-august-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmaerkte-am-23-und-24-august-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:52:12 +0000</pubDate></item><item><title>CDU-Spitzenkandidat in Sachsen-Anhalt Sven Schulze: „Wir werden nicht mit der AfD koalieren“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/cdu-spitzenkandidat-in-sachsen-anhalt-sven-schulze-wir-werden-nicht-mit-der-afd-koalieren-HK3BBMMBLBDPXKC6LGNCSE6Z4I.html</link><description>Der seit 2011 amtierende Minister­präsident Reiner Haseloff tritt bei der Landtagswahl im September 2026 nicht mehr an. Stattdessen soll sich Wirtschafts­minister Sven Schulze für die Christ­demokraten bewerben. Wie ist seine Haltung zur AfD?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/cdu-spitzenkandidat-in-sachsen-anhalt-sven-schulze-wir-werden-nicht-mit-der-afd-koalieren-HK3BBMMBLBDPXKC6LGNCSE6Z4I.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:40:03 +0000</pubDate></item><item><title>Jacke im Zug vergessen, Portemonnaie weg – doch ein Tracker führt zum Täter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jacke-im-zug-vergessen-portemonnaie-weg-doch-ein-tracker-fuehrt-zum-taeter-33ZL6MEUFVE5FJZYGGMYU2OZVA.html</link><description>Seine Jacke samt Portemonnaie hat ein 35-Jähriger am Sonntag in Kiel im Zug liegen lassen. Als er das bemerkte, war die Geldbörse schon weg. Doch der Mann hatte eine Vorkehrung getroffen, die der Polizei beim Aufspüren des Täters half.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jacke-im-zug-vergessen-portemonnaie-weg-doch-ein-tracker-fuehrt-zum-taeter-33ZL6MEUFVE5FJZYGGMYU2OZVA.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:02:35 +0000</pubDate></item><item><title>Tickende Uhr für Europas Asylpolitik: Schafft die EU den Turbo bei neuen Asylzentren?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/tickende-uhr-fuer-europas-asylpolitik-schafft-die-eu-den-turbo-bei-neuen-asylzentren-M3AVY6MGGZED3NIN27S3TWYV2U.html</link><description>Mit schärferen Asylgesetzen will die EU Ordnung schaffen, doch die Umsetzung lässt auf sich warten. Europa muss den Turbo einlegen, um ein erneutes Chaos an den Außengrenzen zu verhindern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/tickende-uhr-fuer-europas-asylpolitik-schafft-die-eu-den-turbo-bei-neuen-asylzentren-M3AVY6MGGZED3NIN27S3TWYV2U.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:00:27 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: 61-Jähriger zog im Streit ein Messer und stach zu - Haftbefehl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-61-jaehriger-zog-im-streit-ein-messer-und-stach-zu-haftbefehl-IF5PJPJUAFHMHMOQ2P47DRUOXM.html</link><description>Ein Streit zwischen zwei Russen endete am Donnerstag in Kiel im Krankenhaus: Einer der beiden Männer zog während der Auseinandersetzung ein Messer und verletzte seinen Landsmann am Hals. Das hat Konsequenzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-61-jaehriger-zog-im-streit-ein-messer-und-stach-zu-haftbefehl-IF5PJPJUAFHMHMOQ2P47DRUOXM.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:07:20 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Asylreform: Werden die neuen Zentren rechtzeitig fertig?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/europas-asylreform-werden-die-neuen-zentren-rechtzeitig-fertig-J6UD246EJVA63BZG7SDGLEUHWQ.html</link><description>In wenigen Monaten beginnt ein neues Kapitel europäischer Asylpolitik. Die Uhr tickt, doch die Infrastruktur ist vielerorts erst auf dem Papier vorhanden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/europas-asylreform-werden-die-neuen-zentren-rechtzeitig-fertig-J6UD246EJVA63BZG7SDGLEUHWQ.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:24:20 +0000</pubDate></item><item><title>Alleinerziehende aus Kiel: „Habe das Gefühl, sozialem Leben nur von außen zuzuschauen“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-aus-kiel-habe-das-gefuehl-sozialem-leben-nur-von-aussen-zuzuschauen-ZM4YAYAJY5CVBBZVMZDQHZAVYI.html</link><description>Probleme bei der Kinderbetreuung, Nachteile auf dem Arbeitsmarkt, höheres Armutsrisiko – im jüngsten Familienbericht der Bundesregierung werden die besonderen Belastungen Alleinerziehender benannt. Die Kielerin Maike Martensen erzählt aus ihrem Alltag einer Ein-Eltern-Familie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-aus-kiel-habe-das-gefuehl-sozialem-leben-nur-von-aussen-zuzuschauen-ZM4YAYAJY5CVBBZVMZDQHZAVYI.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fall Maja T.: Aktivisten protestieren vor Büro von Außenminister Wadephul</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/rendsburg-protest-vor-buero-von-aussenminister-wadephul-fuer-fall-maja-t-RXLSGB4PRND2HGUKFTQHY277GM.html</link><description>Aktivisten der sogenannten Turboklimakampfgruppe Kiel (TKKG) protestierten am Montag vor dem Wahlkreisbüro von Außenminister Johann Wadephul in Rendsburg. Ihnen ging es um die Überstellung der Linksextremistin Maja T., die in Ungarn inhaftiert ist. Am Mittag beendeten die Aktivisten ihre Aktion.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/rendsburg-protest-vor-buero-von-aussenminister-wadephul-fuer-fall-maja-t-RXLSGB4PRND2HGUKFTQHY277GM.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:39:02 +0000</pubDate></item><item><title>Professor aus Kiel sieht trotz Drohnen-Absturz Zukunft in Flugrobotern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/professor-aus-kiel-sieht-trotz-drohnen-absturz-zukunft-in-flugrobotern-NTPVEVUXVNCRNOQ6ZN7Y34XUHI.html</link><description>Am Freitag stürzte eine Drohne bei Mucheln im Kreis Plön ab und verursachte einen Feldbrand und Stromausfall. Prof. Jochen Immel forscht an der Fachhochschule Kiel zu Lastdrohnen. Wie kann die Sicherheit gewährleistet werden? Und sind Flugroboter wirklich die Zukunft der Mobilität?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/professor-aus-kiel-sieht-trotz-drohnen-absturz-zukunft-in-flugrobotern-NTPVEVUXVNCRNOQ6ZN7Y34XUHI.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 15:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Grünschnitt in Kiel entsorgen: ABK kommt in jeden Stadtteil</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gruenschnitt-in-kiel-entsorgen-abk-kommt-in-jeden-stadtteil-NZYSDS6ATBFFHN5E6OKCASRDZI.html</link><description>Wenn der Herbst kommt, fällt in Kiel nicht nur Laub an. In den Gärten steht zudem der Grünschnitt bevor. Der ökologische Abfall kann kostenlos an den Sammelfahrzeugen Kieler Abfallbetrieb (ABK) entsorgt werden. Ein Überblick über die Besuche in jedem Stadtteil von Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gruenschnitt-in-kiel-entsorgen-abk-kommt-in-jeden-stadtteil-NZYSDS6ATBFFHN5E6OKCASRDZI.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Baustelle am Hauptbahnhof Kiel: Kreuzung gesperrt und Bushaltestellen verlegt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustelle-am-hauptbahnhof-kiel-kreuzung-gesperrt-und-bushaltestellen-verlegt-X4CHT55HINFDZPCDSJJFOI5ROI.html</link><description>An der Kreuzung zwischen Ringstraße und Sophienblatt gehen die Asphaltierungsarbeiten in die zweite Bauphase, deshalb ändern sich vor Ort die Straßensperrungen. Auch die Haltestellen diverser KVG-Buslinien am Hauptbahnhof müssen erneut verlegt werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustelle-am-hauptbahnhof-kiel-kreuzung-gesperrt-und-bushaltestellen-verlegt-X4CHT55HINFDZPCDSJJFOI5ROI.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Planet tritt letzte Fahrt unter WTD71-Flagge an – Ziel: Bremerhaven</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/planet-tritt-letzte-fahrt-unter-wtd71-flagge-an-ziel-bremerhaven-QO2HEYYQNNELTFLJDLESWIO4KM.html</link><description>Das Wehrforschungsschiff „Planet“ startet am Dienstag in Kiel zur letzten Reise als ziviles Forschungsschiff. Vom Marinearsenal geht es am Morgen in den Nord-Ostsee-Kanal und weiter nach Bremerhaven.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/planet-tritt-letzte-fahrt-unter-wtd71-flagge-an-ziel-bremerhaven-QO2HEYYQNNELTFLJDLESWIO4KM.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:36:04 +0000</pubDate></item><item><title>Deutsche Bahn: Sperrung der Strecke zwischen Kiel und Neumünster beendet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/deutsche-bahn-sperrung-der-strecke-zwischen-kiel-und-neumuenster-beendet-DOHDG4WORNGPHED2UBMRWN5CGU.html</link><description>Die Züge rollen wieder: Die Sperrung der Bahnstrecke zwischen Kiel und Neumünster ist beendet. Seit 18.15 Uhr ist die zerstörte Oberleitung wieder vollständig repariert. Der Fahrbetrieb wird wieder aufgenommen - mit Einschränkungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/deutsche-bahn-sperrung-der-strecke-zwischen-kiel-und-neumuenster-beendet-DOHDG4WORNGPHED2UBMRWN5CGU.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:50:58 +0000</pubDate></item><item><title>Schienenersatzverkehr zwischen Kiel und Neumünster: Kommentar zum Chaos</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schienenersatzverkehr-zwischen-kiel-und-neumuenster-kommentar-zum-chaos-EJU66VZUQFHULBHIJIMASWSP6A.html</link><description>Die Bahnstrecke zwischen Neumünster und Kiel war am Montag bis in den späten Nachmittag gesperrt. Auch von Neumünster aus ging es Richtung Kiel nur noch mit dem Bus. Das Chaos beim Schienenersatzverkehr zeigt einmal mehr: Die Dauerkrise bei der Deutschen Bahn ist allgegenwärtig, meint KN-Redakteur Frank Scheer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schienenersatzverkehr-zwischen-kiel-und-neumuenster-kommentar-zum-chaos-EJU66VZUQFHULBHIJIMASWSP6A.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:54:37 +0000</pubDate></item><item><title>Züge von und nach Kiel fallen aus: Umgestürzter Baum legt Zugverkehr lahm</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestuerzter-baum-auf-oberleitung-keine-zuege-von-und-nach-kiel-E5MT3XF3D5GFFGMXAHDDX52KSU.html</link><description>Gegen 4 Uhr am Montagmorgen ist zwischen Flintbek und Kiel-Meimersdorf ein Baum auf die Oberleitung der Bahnstrecke gefallen. Bis 18 Uhr fuhren keine Züge mehr von und nach Kiel. Pendler und Fahrgäste brauchten starke Nerven.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestuerzter-baum-auf-oberleitung-keine-zuege-von-und-nach-kiel-E5MT3XF3D5GFFGMXAHDDX52KSU.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:02:07 +0000</pubDate></item><item><title>Züge von und nach Kiel fallen aus: Umgestürzter Baum legt Zugverkehr lahm</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestuerzter-baum-auf-oberleitung-keine-zuege-von-und-nach-kiel-E5MT3XF3D5GFFGMXAHDDX52KSU.html</link><description>Gegen 4 Uhr am Montagmorgen ist zwischen Flintbek und Kiel-Meimersdorf ein Baum auf die Oberleitung der Bahnstrecke gefallen. Bis 18 Uhr fuhren keine Züge mehr von und nach Kiel. Pendler und Fahrgäste brauchten starke Nerven.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestuerzter-baum-auf-oberleitung-keine-zuege-von-und-nach-kiel-E5MT3XF3D5GFFGMXAHDDX52KSU.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:02:07 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Wo ist Corvin T.? Seit Freitag wird 20-Jähriger vermisst</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wo-ist-corvin-t-seit-freitag-wird-20-jaehriger-vermisst-6GC765U75NDAXG63V3EAMBL4ZQ.html</link><description>Wer hat Corvin T. aus Kiel gesehen? Seit Freitag wird der 20-Jährige vermisst. Die Polizei bittet die Bevölkerung um Mithilfe bei der Suche.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wo-ist-corvin-t-seit-freitag-wird-20-jaehriger-vermisst-6GC765U75NDAXG63V3EAMBL4ZQ.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:46:21 +0000</pubDate></item><item><title>Semesterstart: Kieler Studierende auf Wohnungssuche</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/semesterstart-kieler-studierende-auf-wohnungssuche,shmag-2304.html</link><description>Trotz sinkender Studierendenzahlen - die Wartelisten der Wohnheime sind lang und viele Studierende haben noch keine Bleibe gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/semesterstart-kieler-studierende-auf-wohnungssuche,shmag-2304.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:28:26 +0000</pubDate></item><item><title>Kaputte Oberleitung bei Kiel: Bahnverkehr rollt wieder</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kaputte-oberleitung-viele-zuege-von-und-nach-kiel-fallen-aus,regionkielnews-492.html</link><description>Die Gleise zwischen Kiel und Neumünster sind wieder freigegeben worden. Die Situation hat sich zum späten Abend hin normalisiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kaputte-oberleitung-viele-zuege-von-und-nach-kiel-fallen-aus,regionkielnews-492.html</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:02:49 +0000</pubDate></item></channel></rss>