<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 19:12:57 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Vor dem informellen EU-Gipfel: Europa-Union mahnt, EU nicht auf Standortpolitik zu verengen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/vor-dem-informellen-eu-gipfel-europa-union-mahnt-eu-nicht-auf-standortpolitik-zu-verengen</link><description>Berlin/Brüssel, 11. Februar – Anlässlich des morgigen informellen Treffens der europäischen Staats- und Regierungschefs mahnt die überparteiliche Europa-Union Deutschland einen strategischen Kurswechsel an. Wettbewerbsfähigkeit ist dabei kein Selbstzweck – aber sie ist die unverzichtbare Grundlage dafür, dass Europa wirtschaftlich, technologisch und damit auch sicherheitspolitisch handlungsfähig bleibt.</description><guid isPermaLink="false">news-20694</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel nimmt den Mehrjährigen EU-Finanzrahmen unter die Lupe!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-nimmt-den-mehrjaehrigen-eu-finanzrahmen-unter-die-lupe</link><description>Der Mehrjährige Finanzrahmen legt fest, wofür die EU in den kommenden Jahren Milliarden ausgibt. Welche politischen Prioritäten stecken dahinter und wo wird gestritten? Darüber diskutieren wird beim nächsten Stammtisch der Europa-Union Kiel am 26. Februar 2026 gesprochen.</description><guid isPermaLink="false">news-20698</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Deine Zukunft - Deine Meinung: Europäische Sicherheitspolitik aus Schülerperspektive</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/deine-zukunft-deine-meinung-europaeische-sicherheitspolitik-aus-schuelerperspektive</link><description>Unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ haben sich insgesamt rund 75 Schülerinnen und Schüler in der letzten Januarwoche 2026 in Bad Malente zusammengefunden, um sich intensiv mit der europäischen Sicherheitspolitik auseinanderzusetzen. Mit dabei waren Schülerinnen und Schüler der Bruno-Lorenzen-Gemeinschaftsschule aus Schleswig, des Emil-von-Behring-Gymnasiums Großhansdorf sowie der Friedrich-List Schule aus Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">news-20699</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:33:37 +0000</pubDate></item><item><title>Kreuzfahrten in Kiel 2026: Diese Schiffe legen an</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kreuzfahrten-in-kiel-2026-voller-hafen-weniger-emissionen,kreuzfahrt-144.html</link><description>Während der pralle Kreuzfahrt-Kalender für viele Übernachtungen in Kiel sorgt, soll Landstrom die Umweltbelastung im Hafen senken. Ein Überblick über die Saison.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e2fdb3b0-de1c-4467-a558-7fc0275faf27</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:58:19 +0000</pubDate></item><item><title>"Daniel, zieh dich warm an" - Kämpfer neuer SPD-Chef in SH</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/daniel-zieh-dich-warm-an-kaempfer-neuer-spd-chef-in-sh,spdparteitag-106.html</link><description>Auf dem außerordentlichen Parteitag der SPD Schleswig-Holstein in Büdelsdorf haben die Delegierten Ulf Kämpfer zum neuen Landesvorsitzenden gewählt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/1944b80f-02f5-4bce-80c8-7273b5daeeac</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:11:41 +0000</pubDate></item><item><title>Moonkid: Newcomer mit Tour-Heimspiel in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/moonkid-newcomer-mit-tour-heimspiel-in-kiel,shmag-7114.html</link><description>Der 25-jährige Musiker begeistert mit Emo-Pop seine Fans. Im Herbst erscheint sein erstes Album – schon jetzt ist er auf Tour.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/734591e3-bad9-47f6-b25e-410088987736</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 19:11:13 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Kiel über Sophienhof: Mann (81) stirbt bei Wohnungsbrand</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-ueber-sophienhof-mann-81-stirbt-bei-wohnungsbrand-WGEQKZSEWJF4XOVDHLSORB7JBE.html</link><description>Großeinsatz am Sophienhof in Kiel: In einer Wohnung über dem Einkaufszentrum brach am Samstag ein Feuer aus. Ein  81 Jahre alter Mann überlebte den Brand nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-ueber-sophienhof-mann-81-stirbt-bei-wohnungsbrand-WGEQKZSEWJF4XOVDHLSORB7JBE.html</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 23:54:59 +0000</pubDate></item><item><title>Holstenstraße Kiel: Hanse Fashion Outlet schließt, Schietwetter kommt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holstenstrasse-kiel-hanse-fashion-outlet-schliesst-schietwetter-kommt-UQBPFE3NJRHJTCGO5YVKOQAILI.html</link><description>Mieterwechsel in der Holstenstraße in Kiel: Das Hanse Fashion Outlet verlässt die Innenstadt nach nur anderthalb Jahren wieder. Ein Grund für die Schließung ist der Nachmieter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holstenstrasse-kiel-hanse-fashion-outlet-schliesst-schietwetter-kommt-UQBPFE3NJRHJTCGO5YVKOQAILI.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 06:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Brand in Wohnung über Einkaufszentrum in Kiel - Ein Toter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-wohnung-ueber-einkaufszentrum-in-kiel-ein-toter-3ZKRNZHHHOSPM62D2O5X4VU6F4.html</link><description>Flammen schlagen aus dem Fenster einer Wohnung über dem Einkaufszentrum Sophienhof. Menschen werden vermisst. Es folgt ein Feuerwehrgroßeinsatz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-wohnung-ueber-einkaufszentrum-in-kiel-ein-toter-3ZKRNZHHHOSPM62D2O5X4VU6F4.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:54:17 +0000</pubDate></item><item><title>Brand in Wohnung über Einkaufszentrum in Kiel - Ein Toter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-wohnung-ueber-einkaufszentrum-in-kiel-ein-toter-3ZKRNZHHHOSPM62D2O5X4VU6F4.html</link><description>Flammen schlagen aus dem Fenster einer Wohnung über dem Einkaufszentrum Sophienhof. Menschen werden vermisst. Es folgt ein Feuerwehrgroßeinsatz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-in-wohnung-ueber-einkaufszentrum-in-kiel-ein-toter-3ZKRNZHHHOSPM62D2O5X4VU6F4.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:54:17 +0000</pubDate></item><item><title>Alleinerziehende Mutter aus Kiel im Glück: KN-Leser retten Studienplatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-mutter-aus-kiel-im-glueck-kn-leser-retten-studienplatz-7GJE7642JBEB5PJPYADQF2RXW4.html</link><description>Für die alleinerziehende Mutter Stefanie Donisch geht ein Traum in Erfüllung: Leserinnen und Leser der Kieler Nachrichten greifen der 39-Jährigen finanziell unter die Arme und retten ihren Studienplatz an der HAW Kiel. Ihr Studium stand kurz vor dem Aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-mutter-aus-kiel-im-glueck-kn-leser-retten-studienplatz-7GJE7642JBEB5PJPYADQF2RXW4.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Hoffnungsschimmer auf Münchner Sicherheitskonferenz: Marco Rubio überrascht Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/hoffnungsschimmer-auf-muenchner-sicherheitskonferenz-marco-rubio-ueberrascht-europa-QVMYOZ54QJDVZGHWWGEPEIEK5E.html</link><description>US-Außenminister Marco Rubio schmeichelt in München den Europäern. Es ist aber nur eine Momentaufnahme und darf nicht darüber hinwegtäuschen, dass er Trumps Katastrophen-Kurs verteidigt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/hoffnungsschimmer-auf-muenchner-sicherheitskonferenz-marco-rubio-ueberrascht-europa-QVMYOZ54QJDVZGHWWGEPEIEK5E.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:49:20 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Comedian Ralf Schmitz und die  "Schmitzfindigkeiten" des Alltags</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-comedian-ralf-schmitz-und-die-schmitzfindigkeiten-des-alltags-BUTJQXJOEBD2JDW2H2U4UCI2D4.html</link><description>Wie man aus den typischen Fallstricken des Miteinanders genug Stoff für einen ganzen Comedy-Abend knüpft, zeigte Ralf Schmitz mit seinen „Schmitzfindigkeiten“ in der Kieler Wunderino-Arena. Dabei fühlte er dem Publikum ordentlich auf den Zahn. Und ein kleines Musical gab es auch noch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-comedian-ralf-schmitz-und-die-schmitzfindigkeiten-des-alltags-BUTJQXJOEBD2JDW2H2U4UCI2D4.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>Brand am Sophienhof Kiel: Ein Toter nach Feuer in Wohnungen am Sophienhof</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-am-sophienhof-kiel-ein-toter-nach-feuer-in-wohnungen-am-sophienhof-JOAW5BLQW5E57EGIFCUC2PBWRY.html</link><description>Nach dem tragischen Brand am Sophienhof in Kiel und dem Großeinsatz der Rettungskräfte laufen die Ermittlungsarbeiten. Ein 81-jähriger Mann ist in seiner Wohnung im dritten Stock gestorben. Ein Überblick über die Fragen zu diesem dramatischen Abend – und was das Feuer für den Sophienhof bedeutet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-am-sophienhof-kiel-ein-toter-nach-feuer-in-wohnungen-am-sophienhof-JOAW5BLQW5E57EGIFCUC2PBWRY.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:21:25 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zum neuen SPD-Landesparteichef Ulf Kämpfer in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-zum-neuen-spd-landesparteichef-ulf-kaempfer-in-sh-V74RLEMHAVELHG6FJLJIYV3VRE.html</link><description>Beeindruckende 93,9 Prozent für Ulf Kämpfer beim SPD-Landesparteitag: Doch der amtierende Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bleibt ein starker Gegner, meint KN-Landeshauskorrespondent Christian Hiersemenzel. Welche Rolle spielt eine mögliche Koalition mit der CDU?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-zum-neuen-spd-landesparteichef-ulf-kaempfer-in-sh-V74RLEMHAVELHG6FJLJIYV3VRE.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:27:21 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Ortsbeirat Wik spricht sich für Vorzugslösung der Stadtbahn aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-ortsbeirat-wik-spricht-sich-fuer-vorzugsloesung-der-stadtbahn-aus-YFRVT4GTBZH3TCFBEOFDMOIKAY.html</link><description>Dritter Anlauf für die Vorzugsplanung der Stadtbahn im Ortsbeirat Wik. Eine Alternative nach Wünschen des Ortsbeirates wurde vorgestellt, um Vor- und Nachteile darzustellen. Ohne Kompromisse geht es nicht. Am Ende fand eine Kombination aus Alt und Neu die Zustimmung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-ortsbeirat-wik-spricht-sich-fuer-vorzugsloesung-der-stadtbahn-aus-YFRVT4GTBZH3TCFBEOFDMOIKAY.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:27:25 +0000</pubDate></item><item><title>Brasilianer feiert Einbürgerung in Kiel, auch um wählen zu können</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brasilianer-feiert-einbuergerung-in-kiel-auch-um-waehlen-zu-koennen-XVTZ7W536JE6RO3TUQLDXA57NE.html</link><description>Rodrigo Antonio Moreira Tenório (33) kehrte dem Einfluss rechter Politik in Brasilien den Rücken – und baut sich seit 2018 in Kiel ein neues, freies Leben auf, inklusive Traummann. Er und drei weitere neu Eingebürgerte berichteten bei einer Feier im Rathaus von ihrem Wunsch, deutsch zu werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brasilianer-feiert-einbuergerung-in-kiel-auch-um-waehlen-zu-koennen-XVTZ7W536JE6RO3TUQLDXA57NE.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:04:41 +0000</pubDate></item><item><title>So war der Opernball 2026 zu Valentinstag in Kiel – mit vielen Bildern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-war-der-opernball-2026-zu-valentinstag-in-kiel-mit-vielen-bildern-WZNVZ3OT3VHNZOWBZSUPO7HL7E.html</link><description>Das Kieler Opernhaus war erfüllt von Musik, Tanz und ganz viel Liebe: Rund 2000 Menschen tanzten am Sonnabend unter dem Motto „Be my Valentine“ auf dem Opernball 2026. Eine Reportage vom Ballabend mit vielen Fotos.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/so-war-der-opernball-2026-zu-valentinstag-in-kiel-mit-vielen-bildern-WZNVZ3OT3VHNZOWBZSUPO7HL7E.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:14:16 +0000</pubDate></item><item><title>Nawalny-Vergiftung amtlich: Putin führt auch einen totalen Krieg im eigenen Land</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nawalny-vergiftung-amtlich-putin-fuehrt-auch-einen-totalen-krieg-im-eigenen-land-XZTVXDKZD5D35N4HAKXJFJQYVE.html</link><description>Europäische Labore haben es analysiert: Putin-Kritiker Nawalny wurde vor zwei Jahren in Haft vergiftet. Und ein Verdacht reift allmählich zur Gewissheit: Der Kremlchef wähnt sich in einer Art Endkampf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nawalny-vergiftung-amtlich-putin-fuehrt-auch-einen-totalen-krieg-im-eigenen-land-XZTVXDKZD5D35N4HAKXJFJQYVE.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:46:49 +0000</pubDate></item><item><title>Tanker "PVT Azura" auf der Fahrt aus Russland im NOK havariert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tanker-pvt-azura-auf-der-fahrt-aus-russland-im-nok-havariert-34TN6DOXY5ADRG5ZRFOTP5W4OI.html</link><description>Eine Passage durch den Nord-Ostsee-Kanal endete am Sonntag für den vietnamesischen Tanker „PVT Azura“ vorzeitig. Der Tanker blieb mit einem Maschinenausfall bei Kiel-Suchsdorf liegen und musste abgeschleppt werden. Da der vietnamesische Tanker aus Russland kam, musste er vor Holtenau auf der Förde vor Anker gehen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tanker-pvt-azura-auf-der-fahrt-aus-russland-im-nok-havariert-34TN6DOXY5ADRG5ZRFOTP5W4OI.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:48:50 +0000</pubDate></item><item><title>Scharfe Kritik an Datum für AfD-Parteitag – Genau 100 Jahre nach dem NSDAP-Reichsparteitag</title><link>https://www.kn-online.de/politik/scharfe-kritik-an-datum-fuer-afd-parteitag-genau-100-jahre-nach-dem-nsdap-reichsparteitag-UV53HWIWABH5LCPOKK2Z2VSTGU.html</link><description>Die AfD will sich im Juli zum Bundesparteitag in Erfurt treffen. Auf den Tag 100 Jahre zuvor traf sich in Weimar die NSDAP. Politiker und ein Historiker reagieren entsetzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/scharfe-kritik-an-datum-fuer-afd-parteitag-genau-100-jahre-nach-dem-nsdap-reichsparteitag-UV53HWIWABH5LCPOKK2Z2VSTGU.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:58:10 +0000</pubDate></item><item><title>Brand über dem Sophienhof Kiel: Anwohner schildern dramatische Nacht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-ueber-dem-sophienhof-kiel-anwohner-schildern-dramatische-nacht-V3NYG7ZFA5BBFMQGWDO42QIKGI.html</link><description>Rauch, Ruß und Security-Personal im Treppenhaus: Am Tag nach dem Brand in einer Wohnung über dem Sophienhof in Kiel stehen Anwohner unter dem Eindruck der dramatischen Nacht. So geht es Nachbarn des verstorbenen 81-Jährigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brand-ueber-dem-sophienhof-kiel-anwohner-schildern-dramatische-nacht-V3NYG7ZFA5BBFMQGWDO42QIKGI.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 15:41:05 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Wohnung über dem Einkaufszentrum Sophienhof in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/feuer-im-einkaufszentrum-sophienhof-in-kiel,shmag-7134.html</link><description>Mit rund 60 Einsatzkräften war die Feuerwehr ausgerückt. Ein Bewohner kam ums Leben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/80eb7f8f-2c8d-4abd-94e4-03c5227c997b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 15:44:04 +0000</pubDate></item><item><title>Förderpreis in Kiel: Tiffany Köberich und Mischa Warken „sehr überwältigt“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foerderpreis-in-kiel-tiffany-koeberich-und-mischa-warken-sehr-ueberwaeltigt-D6RCPB5T7VC2PPN6T6T2KZEB5I.html</link><description>Im Rahmen des Kieler Opernballs 2026 wurden die Schauspieler Tiffany Köberich und Mischa Warken mit einem Förderpreis ausgezeichnet. Was die beiden Künstler des Theater Kiels so besonders macht und was die Auszeichnung für sie bedeutet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foerderpreis-in-kiel-tiffany-koeberich-und-mischa-warken-sehr-ueberwaeltigt-D6RCPB5T7VC2PPN6T6T2KZEB5I.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:33:41 +0000</pubDate></item><item><title>Furiose "Zebras" - THW Kiel beendet Magdeburger Erfolgsserie</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/furiose-zebras-thw-kiel-beendet-magdeburger-erfolgsserie,thw-kiel-374.html</link><description>Der THW Kiel hat den Titelkampf in der Handball-Bundesliga wieder etwas spannender gemacht. Der SC Magdeburg verlor erstmals nach wettbewerbsübergreifend 33 Partien am Stück.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ca042c9b-6459-41e3-a2be-438ff53d8d2f</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:45:47 +0000</pubDate></item><item><title>Sven Stricker und Bjarne Mädel lasen in Kiel aus dem neuen Sörensen-Krimi</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/sven-stricker-und-bjarne-maedel-lasen-in-kiel-aus-dem-neuen-soerensen-krimi-QX4FEH76EFBH5AHG5Q4GOSWXPA.html</link><description>Der eine schreibt die Krimis, der andere verkörpert die Hauptfigur: Sven Stricker und Bjarne Mädel haben in Kiel aus dem kommenden Sörensen-Krimi „Sörensen geht aufs Haus“ gelesen. Und ein kleines Geheimnis gelüftet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/sven-stricker-und-bjarne-maedel-lasen-in-kiel-aus-dem-neuen-soerensen-krimi-QX4FEH76EFBH5AHG5Q4GOSWXPA.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:52:05 +0000</pubDate></item><item><title>Sven Stricker und Bjarne Mädel lasen in Kiel aus dem neuen Sörensen-Krimi</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/sven-stricker-und-bjarne-maedel-lasen-in-kiel-aus-dem-neuen-soerensen-krimi-QX4FEH76EFBH5AHG5Q4GOSWXPA.html</link><description>Der eine schreibt die Krimis, der andere verkörpert die Hauptfigur: Sven Stricker und Bjarne Mädel haben in Kiel aus dem kommenden Sörensen-Krimi „Sörensen geht aufs Haus“ gelesen. Und ein kleines Geheimnis gelüftet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/sven-stricker-und-bjarne-maedel-lasen-in-kiel-aus-dem-neuen-soerensen-krimi-QX4FEH76EFBH5AHG5Q4GOSWXPA.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:52:05 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Großmanöver „Steadfast Dart 2026“: Premiere für Kampfdrohnen vor Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/steadfast-dart-2026-vor-kiel-tuerkische-drohnen-premiere-bei-nato-grossmanoever-YSPBOOCMB5AXDIUFBEVWLYNQWI.html</link><description>Beim Nato-Großmanöver „Steadfast Dart 2026“ in Deutschland gab es am Wochenende vor Kiel einen ersten Höhepunkt. Die Türkei setzte erstmals die Kampfdrohne „Bayraktar TB3“ mit scharfen Waffen ein. Eskortiert von der Polizei verließen die Einheiten am Sonnabend Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/steadfast-dart-2026-vor-kiel-tuerkische-drohnen-premiere-bei-nato-grossmanoever-YSPBOOCMB5AXDIUFBEVWLYNQWI.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:56:51 +0000</pubDate></item><item><title>Reaktion geglückt - SG Flensburg-Handewitt siegt beim HSV Hamburg</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/reaktion-geglueckt-sg-flensburg-handewitt-siegt-beim-hsv-hamburg,hsv-handball-flensburg-handewitt-100.html</link><description>Handball-Bundesligist SG Flensburg-Handewitt hat am Sonntag das Nordduell in der Hansestadt gewonnen und ist damit bereit für den THW Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/30fc8fac-717d-4a47-bb22-d2d1afb78b4c</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 20:11:03 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 16.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-16-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-16-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:02:05 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 16.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-16-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-16-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Nächste Niederlage: Holstein Kiel unterliegt Schalke 04</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/spielbericht-vom-spiel-holstein-kiel-fc-schalke-04,shmag-7138.html</link><description>Die "Störche" sind nur noch ein Punkt vom Relegationsplatz und drei Zähler von einem direkten Abstiegsplatz entfernt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/77d23d6c-8424-46d7-a58d-1a04c3d27d40</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:03:38 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 16.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-16-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-16-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 03:02:35 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 16.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-16-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-16-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 03:03:17 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Wohnungsbrand über dem "Sophienhof" in Kiel: Ermittlungen starten</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/brand-in-wohnung-ueber-einkaufszentrum-sophienhof-in-kiel,feuer-420.html</link><description>Bei dem Feuer am Wochenende starb ein 81-jähriger Bewohner. Jetzt sollen Brandermittler nach der Ursache für das Feuer suchen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6889613e-0416-4217-83e6-8a220084ce16</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:35:06 +0000</pubDate></item><item><title>Laschet zweifelt an Europas atomarer Abschreckung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/laschet-skeptisch-gegenueber-europaeischer-atomarer-abschreckung-UWZ5DI4MDJFWNMQTQ4UAFEWW4E.html</link><description>Zwar solle die Diskussion offen geführt werden, doch stehe sie nicht unmittelbar an, betonen CDU-Politiker. Neben Frankreich und Großbritannien verfügten bereits zwei europäische Nato-Partner über Atomwaffen – zudem bleibe der US-Schutzschirm intakt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/laschet-skeptisch-gegenueber-europaeischer-atomarer-abschreckung-UWZ5DI4MDJFWNMQTQ4UAFEWW4E.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:40:30 +0000</pubDate></item><item><title>Verkaufsoffener Sonntag in Kiel: Das sind die Termine 2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkaufsoffener-sonntag-in-kiel-das-sind-die-termine-2026-3VPAGBJZFJFIJNFSX4KC74ANY4.html</link><description>Die Stadtverwaltung von Kiel hat vier Sonntage in diesem Jahr festgelegt, an denen die Geschäfte in Kiel öffnen dürfen. Die Verwaltung hat offenbar aus Fehlern der Vergangenheit gelernt und diesmal den Muttertag sowie Wahltage ausgespart. Die Termine im Einzelnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkaufsoffener-sonntag-in-kiel-das-sind-die-termine-2026-3VPAGBJZFJFIJNFSX4KC74ANY4.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:08:24 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Umfrage zu Schnitzel in und um Kiel: Wo schmeckt‘s am besten? - Top 10</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-schnitzel-in-und-um-kiel-wo-schmeckt-s-am-besten-top-10-4TNEQBDZCZGLHKO6VL7QO7GBXI.html</link><description>Das Schnitzel ist ein beliebtes Gericht, auch in Schleswig-Holstein – und vielerorts zu bekommen. Doch wo in Kiel und der Region schmeckt es am besten? Das möchten wir von Ihnen wissen! Wählen Sie Ihren Favoriten aus den Top 10!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-schnitzel-in-und-um-kiel-wo-schmeckt-s-am-besten-top-10-4TNEQBDZCZGLHKO6VL7QO7GBXI.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:31:49 +0000</pubDate></item><item><title>Hafenkapitän Michael Schmidt kehrt in Kiel ins Hafenamt zurück</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hafenkapitaen-michael-schmidt-kehrt-in-kiel-ins-hafenamt-zurueck-NE5RW45D4RCCNL4GO3EBNNDPF4.html</link><description>Der Kieler Hafen ist weiter ohne Hafenkapitän. Nach dem überraschenden Ausscheiden von Philipp Guggenmoos kehrt sein Vorgänger Michael Schmidt aus seinem Ruhestand ins Amt zurück – und rettet damit wohl die Windjammerparade.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hafenkapitaen-michael-schmidt-kehrt-in-kiel-ins-hafenamt-zurueck-NE5RW45D4RCCNL4GO3EBNNDPF4.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:42:27 +0000</pubDate></item><item><title>Wasserstoff und Akku: Kiel wird Testfeld für klimaneutrale Schiffe</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/wasserstoff-und-akku-kiel-wird-testfeld-fuer-klimaneutrale-schiffe,schifffahrt-106.html</link><description>Das DLR baut ein Testschiff in Flensburg und will in Kiel klimaneutrale Antriebe erforschen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ba138d84-174d-430b-9ba9-335d458ec0fb</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:47:18 +0000</pubDate></item><item><title>Von Tupperdosen und Spermagenten: Bestsellerautor Jan Weiler liest in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/von-tupperdosen-und-spermagenten-bestsellerautor-jan-weiler-liest-in-kiel-OIODIOD3MNH5NFIR4FT6U2V5D4.html</link><description>Wieso findet man dreckiges Geschirr eigentlich immer unterm Bett der Kinder? Jan Weiler, Autor von „Die Ältern“ und „Das Pubertier“, sieht sich mit Augenzwinkern als Forscher im Pubertierlabor, was er in seinen Büchern auf humorvolle Weise verarbeitet. Am Samstag las er in Kiel. Eine Reise durch verschiedenste Hormonphasen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/von-tupperdosen-und-spermagenten-bestsellerautor-jan-weiler-liest-in-kiel-OIODIOD3MNH5NFIR4FT6U2V5D4.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:09:54 +0000</pubDate></item><item><title>Werft-Terrassen in Kiel: Neues Architekturmodell für 900 Wohnungen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/werft-terrassen-in-kiel-neues-architekturmodell-fuer-900-wohnungen-JPWAGS3MDRHYFAMEHEV74OQPJ4.html</link><description>Die Stadt Kiel geht bei der Architektur für das Bauprojekt Werft-Terrassen neue Wege. Anstatt die Gestaltung wie üblich an ein Büro zu vergeben, werden sieben Architekturunternehmen die Planung und Konzeption der Neubauten mit 900 Wohnungen übernehmen. Das steckt dahinter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/werft-terrassen-in-kiel-neues-architekturmodell-fuer-900-wohnungen-JPWAGS3MDRHYFAMEHEV74OQPJ4.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheitskonferenz in Kiel: SH sucht Krisen-Tipps von Cherson</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/sicherheitskonferenz-in-kiel-sh-sucht-krisen-tipps-von-cherson-SNYWAHQGUFEOTOOW3NNQ5EJFIA.html</link><description>Auf einer Konferenz in Kiel tauschen sich Schleswig-Holstein und Cherson über Verteidigungsstrategien aus. Gouverneur Prokudin betont die Bedeutung der Partnerschaft. Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) will auf Angriffsszenarien vorbereitet sein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/sicherheitskonferenz-in-kiel-sh-sucht-krisen-tipps-von-cherson-SNYWAHQGUFEOTOOW3NNQ5EJFIA.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:45:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sven Stricker und Bjarne Mädel lesen "Sörensen geht aufs Haus"</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/sven-stricker-und-bjarne-maedel-lesen-soerensen-geht-aufs-haus,shmag-7142.html</link><description>Schon vor der Veröffentlichung des sechsten Romans über den Kommissar mit Angststörung verlegten die beiden Katenbüll ins Kieler Schloss.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/32506eb7-a35a-4721-ba05-10b8b3541af8</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:16:26 +0000</pubDate></item><item><title>Ermittlungen nach Brand über dem Sophienhof Kiel: Ursache noch unklar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ermittlungen-nach-brand-ueber-dem-sophienhof-kiel-ursache-noch-unklar-67EOKMLKIRBFJFRLSSIPP52SUY.html</link><description>Nach dem tödlichen Feuer über dem Einkaufszentrum Sophienhof in Kiel nennt die Polizei erste Details zur Schadenshöhe. Die Ursache für den Brand, bei dem ein 81-Jähriger starb, ist noch unklar. Warum die Brandermittler erst jetzt die betroffene Wohnung betreten können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ermittlungen-nach-brand-ueber-dem-sophienhof-kiel-ursache-noch-unklar-67EOKMLKIRBFJFRLSSIPP52SUY.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:23:42 +0000</pubDate></item><item><title>Olympische Spiele in Kiel: Goldene Zeiten für Hotellerie und Gastronomie?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympische-spiele-in-kiel-goldene-zeiten-fuer-hotellerie-und-gastronomie-HGLZBICDLNHRFPWUZ6MP2YLVOI.html</link><description>Die Olympischen Spiele könnten Kiels Hotellerie und Gastronomie einen enormen Schub verleihen. Experten prognostizieren volle Hotels und höhere Preise, während lokale Gastronomen Chancen und Herausforderungen abwägen. Welche langfristigen Effekte wären zu erwarten?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympische-spiele-in-kiel-goldene-zeiten-fuer-hotellerie-und-gastronomie-HGLZBICDLNHRFPWUZ6MP2YLVOI.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:28:26 +0000</pubDate></item><item><title>Olympische Spiele in Kiel: Goldene Zeiten für Hotellerie und Gastronomie?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympische-spiele-in-kiel-goldene-zeiten-fuer-hotellerie-und-gastronomie-HGLZBICDLNHRFPWUZ6MP2YLVOI.html</link><description>Die Olympischen Spiele könnten Kiels Hotellerie und Gastronomie einen enormen Schub verleihen. Experten prognostizieren volle Hotels und höhere Preise, während lokale Gastronomen Chancen und Herausforderungen abwägen. Welche langfristigen Effekte wären zu erwarten?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/olympische-spiele-in-kiel-goldene-zeiten-fuer-hotellerie-und-gastronomie-HGLZBICDLNHRFPWUZ6MP2YLVOI.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:28:26 +0000</pubDate></item><item><title>Stromausfall Kiel-Wik: 2500 Haushalte am Montagmorgen ohne Strom</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stromausfall-kiel-wiek-2500-haushalte-am-montagmorgen-ohne-strom-3GRJDAWVQVEGNPDZYLKVQMUEPQ.html</link><description>Im Stadtteil Kiel-Wik ist am Montagmorgen für etwa eine Stunde der Strom ausgefallen. 2500 Haushalte waren betroffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stromausfall-kiel-wiek-2500-haushalte-am-montagmorgen-ohne-strom-3GRJDAWVQVEGNPDZYLKVQMUEPQ.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:08:17 +0000</pubDate></item><item><title>Gewalt an Grundschulen: Kieler Schule setzt auf Sozialarbeit</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/gewalt-an-grundschulen-in-sh-bedrohungen-schubsen-und-ruppiges-verhalten,grundschule-174.html</link><description>Viele Kinder wissen offenbar nicht, wie sie Konflikte lösen können. Die Kieler Reventlouschule steuert mit unterschiedlichen Ansätzen dagegen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fed5fd09-02bf-4613-a306-68c08d4cb266</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:20:47 +0000</pubDate></item><item><title>Waffenverstöße in Kiel und Lübeck: Bundespolizei entdeckt Totschläger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverstoesse-in-kiel-und-luebeck-bundespolizei-entdeckt-totschlaeger-OBWFRKZBI5GYVKD672RTZMNX4A.html</link><description>Bei Kontrollen in Kiel und Lübeck entdeckte die Bundespolizei mehrere Waffenverstöße. Ein Fall betrifft einen 14-Jährigen, der mit einer unbezahlten Tafel Schokolade und Reizgas angetroffen wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverstoesse-in-kiel-und-luebeck-bundespolizei-entdeckt-totschlaeger-OBWFRKZBI5GYVKD672RTZMNX4A.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:23:04 +0000</pubDate></item><item><title>Waffenverstöße in Kiel und Lübeck: Bundespolizei entdeckt Totschläger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverstoesse-in-kiel-und-luebeck-bundespolizei-entdeckt-totschlaeger-OBWFRKZBI5GYVKD672RTZMNX4A.html</link><description>Bei Kontrollen in Kiel und Lübeck entdeckte die Bundespolizei mehrere Waffenverstöße. Ein Fall betrifft einen 14-Jährigen, der mit einer unbezahlten Tafel Schokolade und Reizgas angetroffen wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/waffenverstoesse-in-kiel-und-luebeck-bundespolizei-entdeckt-totschlaeger-OBWFRKZBI5GYVKD672RTZMNX4A.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:23:04 +0000</pubDate></item><item><title>Prozess um Mordversuch in Rendsburg: Planten verletzte Brüder Rachetat?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/prozess-um-mordversuch-in-rendsburg-planten-verletzte-brueder-rachetat-LL26I3OCUFBHFHOPCQ4UQ2TGCM.html</link><description>Schüsse auf offener Straße, Vorwurf des versuchten Mordes und ein möglicher Racheplan: Dieser Prozessauftakt am Landgericht Kiel hatte es in sich. Denn mit dem Antrag der Verteidigung, die Hauptverhandlung auszusetzen, wurden am Montag auch Ermittlungen gegen die Nebenkläger bekannt. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/prozess-um-mordversuch-in-rendsburg-planten-verletzte-brueder-rachetat-LL26I3OCUFBHFHOPCQ4UQ2TGCM.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:52 +0000</pubDate></item><item><title>Debatte um Olympia-Referendum: Zu einseitige Informationen in Kiel?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/debatte-um-olympia-referendum-zu-einseitige-informationen-in-kiel-S36OFB4AQRGWDJML2FB3VF2G4E.html</link><description>Die Vorbereitungen für das Olympia-Referendum in Kiel stoßen auf Kritik: Im jüngsten Sportausschuss bemängelte ein Antrag der Fraktion Die Linke/Die Partei eine „einseitige Informationspolitik“ der Stadt. Verständnis für den Vorstoß gab es jedoch wenig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/debatte-um-olympia-referendum-zu-einseitige-informationen-in-kiel-S36OFB4AQRGWDJML2FB3VF2G4E.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:36:04 +0000</pubDate></item><item><title>Messer, "Totschläger" und Cannabis bei Kontrollen in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/messer-totschlaeger-und-cannabis-bei-kontrollen-in-kiel,regionkielnews-1462.html</link><description>Am Wochenende hat die Bundespolizei am Kieler Hauptbahnhof nach Waffen kontrolliert. Und sie wurde fündig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/70eb3aaf-3e75-4389-897f-85ddba45e219</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:38:00 +0000</pubDate></item><item><title>AfD-Parteitag am NSDAP-Jubiläum: Wähler, hört die Signale! Ein Kommentar</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-parteitag-am-nsdap-jubilaeum-waehler-hoert-die-signale-ein-kommentar-PIPLMYKFZBGTRDXPVDTLN25LRE.html</link><description>Versehen, Unkenntnis, Zufall: So kontert die AfD seit Jahren jede Kritik an ihren Nazi-Parallelen. Doch wer seinen Parteitag exakt am 100. Jahrestag des historischen Reichsparteitags in Thüringen abhält, stellt sich selbst in eine Linie mit der NSDAP.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-parteitag-am-nsdap-jubilaeum-waehler-hoert-die-signale-ein-kommentar-PIPLMYKFZBGTRDXPVDTLN25LRE.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:17:51 +0000</pubDate></item><item><title>Bestatten in Schleswig-Holstein: Immer häufiger Frauen in der Branche</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bestatten-in-schleswig-holstein-immer-haeufiger-frauen-in-der-branche-D7J4AMPO7RAE5PWR45VRDAZO44.html</link><description>Immer häufiger entscheiden sich junge Frauen in Schleswig-Holstein für den Beruf der Bestatterin. Zu ihnen zählt die 21-jährige Zoe Schepull aus Kiel. Das Thema Tod hat sie schon als Kind interessiert. Später trug dann noch ein persönlicher Verlust zu ihrer Berufswahl bei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bestatten-in-schleswig-holstein-immer-haeufiger-frauen-in-der-branche-D7J4AMPO7RAE5PWR45VRDAZO44.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mehr Grün, neue Geschäfte: Ladenzeile in Kiel-Hasseldieksdamm soll schöner werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-gruen-neue-geschaefte-ladenzeile-in-kiel-hasseldieksdamm-soll-schoener-werden-24HVAZHC4ZBGFEX3EUOCIUSPX4.html</link><description>Die Ladenzeile im Kieler Stadtteil Hasseldieksdamm ist Treffpunkt und Nahversorgungszentrum. Ortsbeirat und Händler fordern seit Langem eine attraktivere Gestaltung an der Hofholzallee. Jetzt wurden erste Ideen vorgestellt. Und es gibt für die Anwohner eine gute Nachricht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-gruen-neue-geschaefte-ladenzeile-in-kiel-hasseldieksdamm-soll-schoener-werden-24HVAZHC4ZBGFEX3EUOCIUSPX4.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:28:32 +0000</pubDate></item><item><title>SH lernt von der Ukraine - Schutz, Resilienz und Krisenhilfe</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/sh-lernt-von-der-ukraine-schutz-resilienz-und-krisenhilfe,sicherheitskonferenz-256.html</link><description>Drohnenabwehr und mehr: Bei einer Sicherheitskonferenz in Kiel teilt Cherson seine Erfahrungen aus dem Krieg. Schleswig-Holstein will lernen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2b260c63-8e84-44d6-a4eb-456ebd414589</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:18:09 +0000</pubDate></item><item><title>SG Flensburg-Handewitt - THW Kiel: Showdown in der European League</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-SG-Flensburg-Handewitt,european-league-130.html</link><description>In der 114. Auflage des Handball-Klassikers geht es ums Prestige und einen guten Auftakt in der Gruppenphase der European League. Alle anderen möglichen Titel sind außer Reichweite.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7f5d76f1-d2f6-4015-901b-2e2ebf2ef2c1</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:33:39 +0000</pubDate></item><item><title>„Mein Herz pocht jetzt schon schneller“: 12-Jährige spielt Hauptrolle in Kieler Musical</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mein-herz-pocht-jetzt-schon-schneller-12-jaehrige-spielt-hauptrolle-in-kieler-musical-XO2ZDB6L2JFE5CLFW5TYU5RAEU.html</link><description>Im März feiert das Akrobatik-Musical „Unter Wasser“ im Kieler Schloss seine Premiere. Die Hauptrolle spielt die zwölfjährige Iselle Wolke. Wie sie auf ihren großen Auftritt blickt und wie das Kieler Nachwuchsensemble gemeinsam eine fantasievolle Welt erschaffen will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mein-herz-pocht-jetzt-schon-schneller-12-jaehrige-spielt-hauptrolle-in-kieler-musical-XO2ZDB6L2JFE5CLFW5TYU5RAEU.html</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Grüne Schiffahrt: DLR vergrößert maritime Forschung in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/gruene-schiffahrt-dlr-vergroessert-maritime-forschung-in-kiel,shmag-7170.html</link><description>Weg vom Schweröl und Marinediesel - mit einem neuen Schiff sollen alternative Antriebstechnologien erforscht werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/23e3118e-771e-4f92-ab21-ee2c5dcf14ef</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:11:36 +0000</pubDate></item></channel></rss>