<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 05:17:25 +0000</lastBuildDate><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Hier kann man Schwimmen in Kiel und der Region - Freibäder in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/freibaeder-in-sh-hier-kann-man-schwimmen-in-kiel-und-der-region-F6E64CHZVA6NWTXF3L7HGQVDMA.html</link><description>Ein paar Bahnen schwimmen oder einfach nur plantschen: Das ist im Freibad möglich. Wo Sie den Sprung ins kühle Nass wagen können, sehen Sie in unserer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/freibaeder-in-sh-hier-kann-man-schwimmen-in-kiel-und-der-region-F6E64CHZVA6NWTXF3L7HGQVDMA.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:43:31 +0000</pubDate></item><item><title>Funhouse Festival und mehr Konzerttipps für Kiel und Umland im August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/honey-lake-sessions-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Ein musikalisches Highlight im August in Kiel ist das Funhouse Festival auf dem Nordmarksportfeld. Außerdem kommt „Klimperclown“ Helge Schneider mit neuem Programm nach Kiel. Einige der im folgenden empfohlenen Konzerte kosten übrigens keinen Eintritt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/honey-lake-sessions-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:30:05 +0000</pubDate></item><item><title>Funhouse Festival und mehr Konzerttipps für Kiel und Umland im August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/honey-lake-sessions-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Ein musikalisches Highlight im August in Kiel ist das Funhouse Festival auf dem Nordmarksportfeld. Außerdem kommt „Klimperclown“ Helge Schneider mit neuem Programm nach Kiel. Einige der im folgenden empfohlenen Konzerte kosten übrigens keinen Eintritt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/honey-lake-sessions-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:30:05 +0000</pubDate></item><item><title>Literatursommer SH: "Das Echo der Sommer" - ein spannender Schwedenroman</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/literatursommer-sh-das-echo-der-sommer-ein-spannender-schwedenroman-2GZWDYUMF5AH3HN3AP4GDB7QS4.html</link><description>Elin Anna Labba hat eine Woche voller Termine hinter sich. Seit Montag ist die schwedische Autorin mit sámischen Wurzeln in Schleswig-Holstein unterwegs. Fünf Stationen von Flensburg bis Meldorf besucht sie im Rahmen des Literatursommers SH. Jetzt war sie in Kiel  – mit ihrem Romandebüt „Das Echo der Sommer“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/literatursommer-sh-das-echo-der-sommer-ein-spannender-schwedenroman-2GZWDYUMF5AH3HN3AP4GDB7QS4.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:04:28 +0000</pubDate></item><item><title>Hitzewelle: Schutz vor Extremtemperaturen braucht auch mehr Klimaschutz</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/hitzewelle-schutz-vor-extremtemperaturen-braucht-auch-mehr-klimaschutz-26XIGYKMDJGSHGZGGF5Y2TGRMI.html</link><description>Eine Hitzewelle plagt Europa und dieser Tage auch Deutschland. Um Menschenleben zu retten, braucht es viele Maßnahmen, auch kurzfristige zur Anpassung. Langfristig hilft aber nur, das Problem an der Wurzel zu packen - durch konsequenten Klimaschutz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/hitzewelle-schutz-vor-extremtemperaturen-braucht-auch-mehr-klimaschutz-26XIGYKMDJGSHGZGGF5Y2TGRMI.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:53:02 +0000</pubDate></item><item><title>Spektakulärer Fund vor Helgoland: Taucher aus Kiel entdecken 16 alte Kanonen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spektakulaerer-fund-vor-helgoland-taucher-aus-kiel-entdecken-16-alte-kanonen-5XX6LW3ECZH65ING4NCQFG3WUQ.html</link><description>Spektakulärer Fund vor Helgoland: Kieler Forschungstaucher entdecken auf dem Meeresgrund 16 Kanonen aus dem 19. Jahrhundert. Woher stammen die Geschütze?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/spektakulaerer-fund-vor-helgoland-taucher-aus-kiel-entdecken-16-alte-kanonen-5XX6LW3ECZH65ING4NCQFG3WUQ.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:10:18 +0000</pubDate></item><item><title>Hauptbahnhof Kiel: KVG verlegt Bushaltestellen wegen Bauarbeiten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hauptbahnhof-kiel-kvg-verlegt-bushaltestellen-wegen-bauarbeiten-G4DTIKGHNVE6FGVA4QQ7E6DJDM.html</link><description>An der Kreuzung zwischen Ringstraße und Sophienblatt beginnen am Montag, 18. August, Asphaltierungsarbeiten. Aufgrund der Baustelle muss die Kieler Verkehrsgesellschaft (KVG) diverse Bushaltestellen am Hauptbahnhof verlegen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hauptbahnhof-kiel-kvg-verlegt-bushaltestellen-wegen-bauarbeiten-G4DTIKGHNVE6FGVA4QQ7E6DJDM.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:13:25 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Feuer in Mettenhofer Hochhaus am 14.8.2025 - Löscharbeiten im 8. Stock</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-feuer-in-mettenhofer-hochhaus-am-14-8-2025-loescharbeiten-im-8-stock-CFPUPYJHX5HQTCKWSBJRR2R7IQ.html</link><description>Im Kieler Stadtteil Mettenhof ist am Donnerstag ein Feuer in einem Mehrfamilienhaus ausgebrochen. Die Feuerwehr war mit einem Großaufgebot vor Ort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-feuer-in-mettenhofer-hochhaus-am-14-8-2025-loescharbeiten-im-8-stock-CFPUPYJHX5HQTCKWSBJRR2R7IQ.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:34:44 +0000</pubDate></item><item><title>Anscharcampus: Stadt Kiel hebt Förderstopp auf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/anscharcampus-stadt-kiel-hebt-foerderstopp-auf-3TWB6WCQYBB3RBUT7TQM7SKXCQ.html</link><description>Die Zeichen am Anscharcampus im Kieler Stadtteil Wik stehen auf Entspannung: Der Streit um Fördermittel zwischen der Stadt Kiel und dem Kreativzentrum ist vorerst beigelegt. Beide Seiten einigten sich auf einen Vergleich – ohne die Vorwürfe auszuräumen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/anscharcampus-stadt-kiel-hebt-foerderstopp-auf-3TWB6WCQYBB3RBUT7TQM7SKXCQ.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>30-Jähriger nach Ladendiebstahl in Kiel vorläufig festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/30-jaehriger-nach-ladendiebstahl-in-kiel-vorlaeufig-festgenommen-AMPVHBIRVVCKNFNPVIAL3QK6PI.html</link><description>Die Polizei hat am Dienstag einen Ladendieb in Kiel gefasst. Neben der Beute fanden die Beamten einen Schlagring, eine Softairwaffe und diverse Betäubungsmittel. Gegen den Mann wird ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/30-jaehriger-nach-ladendiebstahl-in-kiel-vorlaeufig-festgenommen-AMPVHBIRVVCKNFNPVIAL3QK6PI.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:24:23 +0000</pubDate></item><item><title>Trump-Putin-Treffen in Alaska: Die Welt wird danach eine andere sein</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-putin-treffen-in-alaska-die-welt-wird-danach-eine-andere-sein-SP6N3LILGRGPFCDO4Q2333NCAY.html</link><description>Die Frage ist: besser oder furchtbar für Kiew und Europa? US-Präsident Donald Trump sollte sich den Ex-KGB-Mann wie eine Matrjoschka-Puppe vorstellen. Erst tief im Inneren ist des Putins Kern zu erkennen. Er will die ganze Ukraine.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-putin-treffen-in-alaska-die-welt-wird-danach-eine-andere-sein-SP6N3LILGRGPFCDO4Q2333NCAY.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:34:18 +0000</pubDate></item><item><title>Jubiläum bei Seifenkistenrennen in Holtenau: "Kanal-Flitzer" starten zum zehnten Mal</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jubilaeum-bei-seifenkistenrennen-in-holtenau-kanal-flitzer-starten-zum-zehnten-mal-JIIBF4PCYZCQFHT5WCETFVAOQA.html</link><description>Am 20. September 2025 ist in Kiel-Holtenau zum zehnten Mal ein Seifenkistenrennen zu sehen. 2013 wurde in dem Kieler Stadtteil erstmals eine solche Rennstrecke eingerichtet. Dirk Schluricke ist seit jeher als Rennleiter dabei - und erzählt warum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/jubilaeum-bei-seifenkistenrennen-in-holtenau-kanal-flitzer-starten-zum-zehnten-mal-JIIBF4PCYZCQFHT5WCETFVAOQA.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Strompreiszonen in Deutschland: Ulf Kämpfer legt sich mit Daniel Günther an</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/strompreiszonen-in-deutschland-ulf-kaempfer-legt-sich-mit-daniel-guenther-an-FXGMGQSG4RE3BNKE6TN3ST6CJA.html</link><description>Von heißer Luft ist die Rede, PR-Geklingel und davon, im entscheidenden Moment gekniffen zu haben: Kiels Oberbürgermeister Kämpfer (SPD) geht in der Debatte um günstigeren Strom auf Konfrontationskurs zu Schleswig-Holsteins Ministerpräsident Daniel Günther (CDU).</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/strompreiszonen-in-deutschland-ulf-kaempfer-legt-sich-mit-daniel-guenther-an-FXGMGQSG4RE3BNKE6TN3ST6CJA.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 17:19:31 +0000</pubDate></item><item><title>Multiple Sklerose: Warum 50.000 Schritte am Tag Kieler glücklich machen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/multiple-sklerose-warum-50-000-schritte-am-tag-kieler-gluecklich-machen-236NLYBQHBE4BHI4R7KPUECU7Y.html</link><description>Marc Cordsen (40) aus Kiel lebt mit der Diagnose Multiple Sklerose – und sieht die Krankheit als Wendepunkt in seinem Leben, das er radikal geändert hat. Heute geht er nach eigenen Angaben täglich rund 50.000 Schritte. Warum ihn das Laufen nicht nur leichter, sondern auch glücklicher gemacht hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/multiple-sklerose-warum-50-000-schritte-am-tag-kieler-gluecklich-machen-236NLYBQHBE4BHI4R7KPUECU7Y.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Trump-Putin-Treffen in Alaska: Hoffen und Bangen in Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-putin-treffen-in-alaska-hoffen-und-bangen-in-europa-QA6QKTKEHNEGLPOVTEJWLWNFZI.html</link><description>Der ukrainische Präsident Wolodymyr Selenskyj ist nicht dabei. Aber das Treffen von US-Präsident Donald Trump mit Kremlchef Wladimir Putin dürfte die Zukunft seines von Moskau überfallenen Landes bestimmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-putin-treffen-in-alaska-hoffen-und-bangen-in-europa-QA6QKTKEHNEGLPOVTEJWLWNFZI.html</guid><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 22:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Tagestreff- und Kontaktladen Tako sucht größere Räumlichkeiten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-tagestreff-und-kontaktladen-tako-sucht-groessere-raeumlichkeiten-Q2VOV67IMFDKPL2GWOB4Z5ZL4Q.html</link><description>Der Tagestreff - und Kontaktladen in der Schaßstraße in Kiel ist ein zentraler Treffpunkt für wohnungslose Menschen. Hier können sie sich waschen, zur medizinischen Sprechstunde gehen oder Mittagessen. Nun sucht das Tako größere Räumlichkeiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-tagestreff-und-kontaktladen-tako-sucht-groessere-raeumlichkeiten-Q2VOV67IMFDKPL2GWOB4Z5ZL4Q.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Halle 400 in Kiel kehrt als Eventfläche zurück</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/halle-400-in-kiel-kehrt-als-eventflaeche-zurueck-KUS7RIU3FRFPVPUDGW6LTTU6XM.html</link><description>Um die Halle 400 als Eventlocation haben viele Kieler und auch Konzertveranstalter nach dem Wegfall getrauert. Die einen, weil sie gute Erinnerungen an Festivitäten vor Ort hatten. Die anderen, weil ihnen...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/halle-400-in-kiel-kehrt-als-eventflaeche-zurueck-KUS7RIU3FRFPVPUDGW6LTTU6XM.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 02:55:09 +0000</pubDate></item><item><title>Halle 400 in Kiel: Neueröffnung als Eventlocation - Das ist das Programm</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/halle-400-in-kiel-neueroeffnung-als-eventlocation-das-ist-das-programm-YKBLGAUBDFDJDKHLFUWDJAPNR4.html</link><description>2019 hat die Halle 400 in Kiel als Event-Fläche geschlossen. Nun steht die Veranstaltungslocation kurz vor der Wiedereröffnung. Welche Veranstaltungen an der Hörn demnächst auf dem Programm stehen und wann es losgehen soll. Der Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/halle-400-in-kiel-neueroeffnung-als-eventlocation-das-ist-das-programm-YKBLGAUBDFDJDKHLFUWDJAPNR4.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:55:04 +0000</pubDate></item><item><title>Rattenplage in Kiel: So will die Stadt das Müllproblem lösen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/rattenplage-in-kiel-so-will-die-stadt-muellproblem-loesen,rattenproblem-100.html</link><description>Etwa die Hälfte der Rattenmeldungen gehen auf den Stadtteil Gaarden-Ost zurück. Jetzt sollen Maßnahmen ergriffen werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/rattenplage-in-kiel-so-will-die-stadt-muellproblem-loesen,rattenproblem-100.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:21:11 +0000</pubDate></item><item><title>Sportlich ins Wochenende mit Samir Chawki</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/sportlich-ins-wochenende-mit-samir-chawki,shmag-1872.html</link><description>Bei den Zweitliga-Profis von Holstein Kiel ging es am Wochenende um die Wurst - nicht nur auf, sondern auch neben dem Platz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/sportlich-ins-wochenende-mit-samir-chawki,shmag-1872.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:21:22 +0000</pubDate></item><item><title>Letzte Testfahrt für Kieler Studierende vor Renn-Wettbewerb</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/letzte-testfahrt-fuer-kieler-studierende-vor-renn-wettbewerb,shmag-1868.html</link><description>Mit ihrem selbstgebauten Rennauto wollen sie zum Hockenheimring. Beim "Formula Student" messen sie sich mit Studierenden aus aller Welt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/letzte-testfahrt-fuer-kieler-studierende-vor-renn-wettbewerb,shmag-1868.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:21:24 +0000</pubDate></item><item><title>Ocean Race Europe: Holcim und Mapei und der Kampf ums Weitersegeln</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/ocean-race-europe-geht-es-fuer-die-havaristen-weiter,shmag-1860.html</link><description>Die Boote der Teams Allagrande Mapei und Holcim - PRB waren beim Start in Kiel kollidiert. Seitdem haben sie alles daran gesetzt, um weiterzumachen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/ocean-race-europe-geht-es-fuer-die-havaristen-weiter,shmag-1860.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:24:54 +0000</pubDate></item><item><title>Stadt Kiel kämpft gegen Rattenplage in Gaarden: erst aushungern, dann vergiften</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadt-kiel-kaempft-gegen-rattenplage-in-gaarden-erst-aushungern-dann-vergiften-NOLSZ3Q6PVCGNGBFCE375GRLNI.html</link><description>Sehr viele Hinterhöfe im Kieler Stadtteil Gaarden sind vermüllt und von Ratten befallen. Das hat die Stadt Kiel jetzt genau analysiert und will dagegen kämpfen. Erst will sie strenger gegen Müllsünder vorgehen, dann die Ratten aushungern und vergiften. So sieht das neue Konzept im Einzelnen aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadt-kiel-kaempft-gegen-rattenplage-in-gaarden-erst-aushungern-dann-vergiften-NOLSZ3Q6PVCGNGBFCE375GRLNI.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:29:56 +0000</pubDate></item><item><title>700 Kilometer nach Homburg: Kiel-Coach Rapp kritisiert Pokal-Ansetzung</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/700-kilometer-nach-homburg-kiel-coach-rapp-kritisiert-pokal-ansetzung,kiel-298.html</link><description>Die Anstoßzeit am Sonntag um 18 Uhr hält der Trainer des Fußball-Zweitligisten für "maximal schlecht" für die Fans der Schleswig-Holsteiner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/fussball/700-kilometer-nach-homburg-kiel-coach-rapp-kritisiert-pokal-ansetzung,kiel-298.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:50:52 +0000</pubDate></item><item><title>Aktivitäten für Studierende in Kiel am Wochenende, 16. + 17. August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktivitaeten-fuer-studierende-in-kiel-am-wochenende-16-17-august-2025-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Die vorlesungsfreie Zeit sorgt für leere Unis und wenig Veranstaltungen für Studierende. Welche Aktivitäten Studierende dieses Wochenende trotz Sommerloch unternehmen können? In unserem Überblick finden Sie Tipps für den 16. und 17. August 2025 in Kiel und der Region.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktivitaeten-fuer-studierende-in-kiel-am-wochenende-16-17-august-2025-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:09:34 +0000</pubDate></item><item><title>Aktivitäten für Studierende in Kiel am Wochenende, 16. + 17. August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktivitaeten-fuer-studierende-in-kiel-am-wochenende-16-17-august-2025-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Die vorlesungsfreie Zeit sorgt für leere Unis und wenig Veranstaltungen für Studierende. Welche Aktivitäten Studierende dieses Wochenende trotz Sommerloch unternehmen können? In unserem Überblick finden Sie Tipps für den 16. und 17. August 2025 in Kiel und der Region.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktivitaeten-fuer-studierende-in-kiel-am-wochenende-16-17-august-2025-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:09:34 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 15. August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-15-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-15-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:24:47 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Voting: Wie soll der erste KN-Aquavit aus Kiel schmecken?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/online-voting-wie-soll-der-erste-kn-aquavit-aus-kiel-schmecken-22QSA65FJBHRRA32TIJPQRZIKQ.html</link><description>Ein Aquavit für den Norden: Gemeinsam mit Czernys Küstenbrauerei wollen die Kieler Nachrichten einen KN-Aquavit auf den Markt bringen. Entscheiden Sie jetzt mit! Drei moderne Geschmacksvarianten stehen zur Auswahl.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/online-voting-wie-soll-der-erste-kn-aquavit-aus-kiel-schmecken-22QSA65FJBHRRA32TIJPQRZIKQ.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 13:34:03 +0000</pubDate></item><item><title>Mietpreise in der Holstenstraße Kiel: Kommentar zu hohen Mieten und Leerstand</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mietpreise-in-der-holstenstrasse-kiel-kommentar-zu-hohen-mieten-und-leerstand-H5LOYLCBA5CKRNDVXKU6EQG5SA.html</link><description>Sind 25.355 Euro Kaltmiete für ein 2000 Quadratmeter großes Geschäft in der Holstenstraße von Kiel noch marktgerecht? Sicher ist: Viele Immobilienbesitzer kommen Einzelhändlern bereits finanziell entgegen. Doch es gibt noch Luft nach oben, kommentiert Steffen Müller im „Stadtgespräch“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mietpreise-in-der-holstenstrasse-kiel-kommentar-zu-hohen-mieten-und-leerstand-H5LOYLCBA5CKRNDVXKU6EQG5SA.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:01:35 +0000</pubDate></item><item><title>A210 bei Melsdorf nahe Kiel: Polizei zieht Raser aus dem Verkehr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/a210-bei-melsdorf-nahe-kiel-polizei-zieht-raser-aus-dem-verkehr-7XRFZ7TDTZHYTDYQ36VEMXMOWQ.html</link><description>Extrem eilig hatte es anscheinend ein Autofahrer auf der A210 in Richtung Rendsburg, der am Freitag von der Polizei geschnappt wurde. Diese stellte einen „nicht alltäglichen Geschwindigkeitsverstoß“ fest.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/a210-bei-melsdorf-nahe-kiel-polizei-zieht-raser-aus-dem-verkehr-7XRFZ7TDTZHYTDYQ36VEMXMOWQ.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:08:29 +0000</pubDate></item><item><title>Brandstiftung in Mehrfamilienhaus in Kiel-Mettenhof: Verdächtiger festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandstiftung-in-mehrfamilienhaus-in-kiel-mettenhof-verdaechtiger-festgenommen-H4FAFPOONFAJLA4YQYKGQQUJHI.html</link><description>Das Feuer in einem Mehrfamilienhaus im Kieler Stadtteil Mettenhof geht auf Brandstiftung zurück. Ein Tatverdächtiger konnte festgenommen werden. Bei dem Brand im Bornholmer Weg war am Donnerstag ein Großaufgebot der Feuerwehr Kiel ausgerückt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandstiftung-in-mehrfamilienhaus-in-kiel-mettenhof-verdaechtiger-festgenommen-H4FAFPOONFAJLA4YQYKGQQUJHI.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:13:56 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug am Wochenende mit Kindern in und Nähe Kiel: 16. und 17.08.</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-16-und-17-08-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Die Sommerferien sind in vollem Gange - es gibt viele Veranstaltungen in Schleswig-Holstein. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugtipps für Familien am 16. und 17. August 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-16-und-17-08-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:24:03 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug am Wochenende mit Kindern in und Nähe Kiel: 16. und 17.08.</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-16-und-17-08-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Die Sommerferien sind in vollem Gange - es gibt viele Veranstaltungen in Schleswig-Holstein. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugtipps für Familien am 16. und 17. August 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-am-wochenende-mit-kindern-in-und-naehe-kiel-16-und-17-08-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:24:03 +0000</pubDate></item><item><title>Ocean Race Europe: Team Holcim und Team Mapei haben Kiel verlassen</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/ocean-race-europe-team-holcim-und-team-mapei-haben-kiel-verlassen-SCZCKCKH7BDELPFEN25UOBY4LQ.html</link><description>Sie haben es geschafft. Die zwei miteinander kollidierten Rennyachten des Ocean Race Europe, Team Mapei und Team Holcin-PRB, haben ihre Reparatur abgeschlossen und Kiel verlassen. Eine Frage ist aber weiter ungeklärt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/ocean-race-europe-team-holcim-und-team-mapei-haben-kiel-verlassen-SCZCKCKH7BDELPFEN25UOBY4LQ.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:40:00 +0000</pubDate></item><item><title>KN Förde Triathlon in Kiel am Sonntag: Strecke, Sperrungen, Startzeiten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-foerde-triathlon-in-kiel-am-sonntag-strecke-sperrungen-startzeiten-FDWRO45B6FDSDNBADBSMNRF7YU.html</link><description>650 Sportlerinnen und Sportler gehen am Sonntag, 17. August, in Kiel ins Wasser, steigen aufs Rad und laufen an der Kiellinie entlang. Der KN Förde Triathlon steht an. Entlang der Strecke bieten sich zahlreiche Möglichkeiten, die Athleten anzufeuern. Gleichzeitig gibt es Verkehrseinschränkungen und Straßensperrungen. Der Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-foerde-triathlon-in-kiel-am-sonntag-strecke-sperrungen-startzeiten-FDWRO45B6FDSDNBADBSMNRF7YU.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:44:53 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipps für Musik, Bücher und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipps-fuer-musik-buecher-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipps-fuer-musik-buecher-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 15:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>Streetfood-Festival in Kiel: Kulinarische Weltreise auf Rathausplatz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streetfood-festival-in-kiel-kulinarische-weltreise-auf-rathausplatz-BVZAUOW565CJ3PVQNU7PK7WMJM.html</link><description>Hungrige aufgepasst: Das Streetfood-Festival in Kiel bietet eine kulinarische Weltreise mitten auf dem Rathausplatz. Von persischen Angeboten bis zu koreanischen Corn Dogs ist alles dabei. Auch ein besonderes Kartoffel-Gericht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/streetfood-festival-in-kiel-kulinarische-weltreise-auf-rathausplatz-BVZAUOW565CJ3PVQNU7PK7WMJM.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 16:42:18 +0000</pubDate></item><item><title>Bahnstrecke Kiel-Hamburg: Was ändert sich ab 2027 für Fahrgäste?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahnstrecke-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</link><description>Die Bahnstrecke zwischen Kiel und Hamburg könnte ab Dezember 2027 einen neuen Betreiber bekommen. Zudem werden die Züge ausgetauscht. Was ändert sich für Fahrgäste in Schleswig-Holstein? Eine Analyse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahnstrecke-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bahnstrecke Kiel-Hamburg: Was ändert sich ab 2027 für Fahrgäste?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahnstrecke-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</link><description>Die Bahnstrecke zwischen Kiel und Hamburg könnte ab Dezember 2027 einen neuen Betreiber bekommen. Zudem werden die Züge ausgetauscht. Was ändert sich für Fahrgäste in Schleswig-Holstein? Eine Analyse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahnstrecke-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Physiker aus Kiel schreibt Science-Fiction für Kinder - Buchreihe geplant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/physiker-aus-kiel-schreibt-science-fiction-fuer-kinder-buchreihe-geplant-WPFWJ5IIRRA37B555HFWPAD65M.html</link><description>Normalerweise veröffentlicht Prof. Michael Bonitz weltweit beachtete Fachartikel über Quantenphysik. Jetzt hat der Uni-Dozent aus Kiel ein Kinderbuch über Abenteuer im Weltall geschrieben. Wie es dazu kam und warum er in seinen Geschichten ohne einen überlichtschnellen Warp-Antrieb auskommen muss.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/physiker-aus-kiel-schreibt-science-fiction-fuer-kinder-buchreihe-geplant-WPFWJ5IIRRA37B555HFWPAD65M.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:15:18 +0000</pubDate></item><item><title>Gefälschte Social-Media-Profile: Online-Angriff auf Kieler Kommunalpolitiker</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gefaelschte-social-media-profile-online-angriff-auf-kieler-kommunalpolitiker-KCQNKU5QXFDJ3GCSCFMZR45PWU.html</link><description>Gefälschte Profile machen in sozialen Medien und Netzwerken die Runde. Betroffen sind aber nicht Prominente aus dem Showbusiness, sondern Kieler Kommunalpolitiker. Die Stadtpräsidentin und der Oberbürgermeister gehören dazu. Ein neues Phänomen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gefaelschte-social-media-profile-online-angriff-auf-kieler-kommunalpolitiker-KCQNKU5QXFDJ3GCSCFMZR45PWU.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:38:10 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 16.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-16-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-16-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 16.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-16-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-16-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 16.08.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-16-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-16-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:01:21 +0000</pubDate></item><item><title>The Ocean Race: Wie das Team der Knierim Werft die Holcim reparierte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/the-ocean-race-wie-das-team-der-knierim-werft-die-holcim-reparierte-JHFH3LPAHVDZVKSP6MOCGRLIVQ.html</link><description>Die Uferstraße 100 in Kiel ist eine Adresse für spezielle Aufträge: exklusive Motoryachten, U-Boot-Verkleidung, Schiffbau-Modelle. Doch diese Woche wird bei Steffen Müller und Team ganz besonders in Erinnerung bleiben. Sie haben die „Holcim PRB“ wieder fürs Ocean Race Europe seeklar bekommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/the-ocean-race-wie-das-team-der-knierim-werft-die-holcim-reparierte-JHFH3LPAHVDZVKSP6MOCGRLIVQ.html</guid><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 05:00:12 +0000</pubDate></item></channel></rss>