<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 14:23:25 +0000</lastBuildDate><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Umbruch in Kiel: Mehrere Amtsleiter-Posten in der Verwaltung vakant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umbruch-in-kiel-mehrere-amtsleiter-posten-in-der-verwaltung-vakant-XOOSN4VNVZE63BCBZVBS7OLXKE.html</link><description>Das Kieler Rathaus steht vor einem personellen Umbruch: Mehrere Amtsleiter-Posten müssen neu besetzt werden, sie sind zum Teil seit Monaten vakant. Zudem räumt Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) seinen Chefsessel in wenigen Monaten. Dann enden auch die Amtszeiten von zwei der fünf Stadträte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umbruch-in-kiel-mehrere-amtsleiter-posten-in-der-verwaltung-vakant-XOOSN4VNVZE63BCBZVBS7OLXKE.html</guid><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Warum immer mehr Schüler in Schleswig-Holstein dem Unterricht fernbleiben</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warum-immer-mehr-schueler-in-schleswig-holstein-dem-unterricht-fernbleiben-LIKXEVILT5G4DDEQLEV6OFGVVY.html</link><description>Die Zahl der Schulschwänzer in Schleswig-Holstein ist erneut gestiegen, wie eine aktuelle Anfrage der SPD zeigt. Besonders betroffen sind Gemeinschafts- und Berufsschulen in Städten wie Kiel und Lübeck. Doch was sind die Gründe für diesen Anstieg?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warum-immer-mehr-schueler-in-schleswig-holstein-dem-unterricht-fernbleiben-LIKXEVILT5G4DDEQLEV6OFGVVY.html</guid><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:16:27 +0000</pubDate></item><item><title>Ocean Race Europe: So blickt Segel-Expertin Susann Beucke auf den Crash in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/ocean-race-europe-so-blickt-segel-expertin-susann-beucke-auf-den-crash-in-kiel-G2YBGXLNUFEK7M6EN4MJG4FLLE.html</link><description>Wie geht es weiter nach dem Crash beim Ocean Race Europe? Noch immer liegen die beiden Yachten in Kiel - die Schuldfrage ist weiter ungeklärt. So beurteilt Segel-Expertin Susann Beucke den Unfall.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/ocean-race-europe-so-blickt-segel-expertin-susann-beucke-auf-den-crash-in-kiel-G2YBGXLNUFEK7M6EN4MJG4FLLE.html</guid><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:38:22 +0000</pubDate></item><item><title>Leere Chefsessel im Kieler Rathaus + So geht's nach dem Crash für Holcim in Kiel weiter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leere-chefsessel-im-kieler-rathaus-QBHNBTIXORAV7KBVBEO2XV2YBE.html</link><description>Der öffentliche Dienst ist für viele junge Menschen attraktiv – das bestätigen regelmäßig Umfragen. Schließlich verspricht ein Job in der Verwaltung berufliche Sicherheit. Vielleicht auch deshalb konnte...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leere-chefsessel-im-kieler-rathaus-QBHNBTIXORAV7KBVBEO2XV2YBE.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 02:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel treibt Serienbau von Sozialwohnungen voran</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-treibt-serienbau-von-sozialwohnungen-voran-LDNPSPODINAQNOV5QQXFSO5P44.html</link><description>Am Schützenwall in Kiel sollen bis 2027 rund 100 Sozialwohnungen in Schnellbauweise entstehen. Weitere 100 in Elmschenhagen und in Gaarden. Erste Nutzungskonflikte zeichnen sich ab – zwischen Wohnen und Parken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-treibt-serienbau-von-sozialwohnungen-voran-LDNPSPODINAQNOV5QQXFSO5P44.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Digitale Souveränität in Deutschland: BSI warnt vor Abhängigkeit von US-Firmen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/digitale-souveraenitaet-in-deutschland-bsi-warnt-vor-abhaengigkeit-von-us-firmen-SZV2ETUXABIP5KEQANIQ34WWTU.html</link><description>Deutsche Behörden und Firmen sind bei einigen Zukunftstechnologien auf außereuropäische Anbieter angewiesen. Die BSI-Präsidentin plädiert auch deshalb für mehr Kontrolle – etwa bei der Cloud-Nutzung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/digitale-souveraenitaet-in-deutschland-bsi-warnt-vor-abhaengigkeit-von-us-firmen-SZV2ETUXABIP5KEQANIQ34WWTU.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:04:51 +0000</pubDate></item><item><title>Social Media: Özdemir fordert Verbot für Kinder</title><link>https://www.kn-online.de/politik/oezdemir-fordert-social-media-verbot-fuer-kinder-ATF3LJ5MSROIXDPVTYKAWGXJJ4.html</link><description>Vom Image der Verbotspartei wollten die Grünen eigentlich wegkommen. Nun macht Landtagswahl-Spitzenkandidat Cem Özdemir einen Vorschlag, der bei der politischen Konkurrenz auf scharfe Kritik trifft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/oezdemir-fordert-social-media-verbot-fuer-kinder-ATF3LJ5MSROIXDPVTYKAWGXJJ4.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:10:51 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei: Raubüberfall Kiel - Täter prügeln Mann bewusstlos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-raubueberfall-kiel-taeter-pruegeln-mann-bewusstlos-TRAJ2OMBSJCZRNRHM5ICL5KJCM.html</link><description>Prügeln bis zur Bewusstlosigkeit: Drei Männer wurden in der Nacht auf Sonntag in Kiel überfallen. Die Täter verprügelten einen davon auf der Suche nach Wertsachen - und ließen ihn bewusstlos zurück.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-raubueberfall-kiel-taeter-pruegeln-mann-bewusstlos-TRAJ2OMBSJCZRNRHM5ICL5KJCM.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:52:55 +0000</pubDate></item><item><title>Hindemith-Preis 2025: Ehren beim SHMF für Komponist Benjamin Scheuer</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/hindemith-preis-2025-ehren-beim-shmf-fuer-komponist-benjamin-scheuer-WIL4JMUD55BTHKH6FBB5KADJ7I.html</link><description>Wenn Benjamin Scheuer komponiert, spielt Humor und ein wahnwitziger Umgang mit Tönen und Geräuschen eine zentrale Rolle. In einem Kieler Festakt-Konzert des SHMF erhielt er am 11. August den mit 20.000 Euro dotierten Hindemith-Preis 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/hindemith-preis-2025-ehren-beim-shmf-fuer-komponist-benjamin-scheuer-WIL4JMUD55BTHKH6FBB5KADJ7I.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hindemith-Preis 2025: Ehren beim SHMF für Komponist Benjamin Scheuer</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/hindemith-preis-2025-ehren-beim-shmf-fuer-komponist-benjamin-scheuer-WIL4JMUD55BTHKH6FBB5KADJ7I.html</link><description>Wenn Benjamin Scheuer komponiert, spielt Humor und ein wahnwitziger Umgang mit Tönen und Geräuschen eine zentrale Rolle. In einem Kieler Festakt-Konzert des SHMF erhielt er am 11. August den mit 20.000 Euro dotierten Hindemith-Preis 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/hindemith-preis-2025-ehren-beim-shmf-fuer-komponist-benjamin-scheuer-WIL4JMUD55BTHKH6FBB5KADJ7I.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Perseiden über SH: Sternschnuppen heute in Kiel und der Region beobachten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/perseiden-ueber-sh-sternschnuppen-heute-in-kiel-und-der-region-beobachten-E6PYXHC2XVDURCKL4K2DRCEDCQ.html</link><description>Sternschnuppen am Nachthimmel über Schleswig-Holstein: Die Chance, eine Sternschnuppe nachts am Himmel zu sehen, ist heute besonders groß. Der Strom der Perseiden erreicht heute über SH seinen Höhepunkt und bietet ein Spektakel am Nachthimmel. Tipps zum Beobachten des nächtlichen Schauspiels für Kiel, Neumünster und die Region.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/perseiden-ueber-sh-sternschnuppen-heute-in-kiel-und-der-region-beobachten-E6PYXHC2XVDURCKL4K2DRCEDCQ.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 13:31:54 +0000</pubDate></item><item><title>KN Förde Triathlon in Kiel am Sonntag: Strecke, Sperrungen, Startzeiten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-foerde-triathlon-in-kiel-am-sonntag-strecke-sperrungen-startzeiten-FDWRO45B6FDSDNBADBSMNRF7YU.html</link><description>650 Sportlerinnen und Sportler gehen am Sonntag, 17. August, in Kiel ins Wasser, steigen aufs Rad und laufen an der Kiellinie entlang. Der KN Förde Triathlon steht an. Entlang der Strecke bieten sich zahlreiche Möglichkeiten, die Athleten anzufeuern. Gleichzeitig gibt es Verkehrseinschränkungen und Straßensperrungen. Der Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-foerde-triathlon-in-kiel-am-sonntag-strecke-sperrungen-startzeiten-FDWRO45B6FDSDNBADBSMNRF7YU.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Frachter vor Kiel unter Sabotageverdacht: Verdächtiger Kurs auf Ostsee löst Kontrolle aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/frachter-vor-kiel-unter-sabotageverdacht-verdaechtiger-kurs-auf-ostsee-loest-kontrolle-aus-DQXONY3EMZA6XDWXV2BEU3LB7I.html</link><description>Erneuter Sabotageverdacht gegen einen Frachter in der Ostsee: Am Leuchtturm Kiel ist ein auffälliges Schiff von den deutschen Behörden kontrolliert worden. Mehrere deutsche Behörden waren im Einsatz – das dürfte mit Kontakten der Crew in Russland zu tun haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/frachter-vor-kiel-unter-sabotageverdacht-verdaechtiger-kurs-auf-ostsee-loest-kontrolle-aus-DQXONY3EMZA6XDWXV2BEU3LB7I.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:00:09 +0000</pubDate></item><item><title>Zukunft von MFG5-Gelände in Kiel: Bundeswehr zeigt Interesse an Rückkauf - Stadt noch ohne Plan</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zukunft-von-mfg5-gelaende-in-kiel-bundeswehr-zeigt-interesse-an-rueckkauf-stadt-noch-ohne-plan-YHZA64VQ6VAPRBGKSP3USN3FC4.html</link><description>Die Zukunft des ehemaligen Geländes des Marinefliegergeschwaders (MFG5) in Kiel-Holtenau ist ungewiss. Die Bundeswehr zeigt Interesse an einem Rückkauf. Die Stadt hat noch keinen Plan für die derzeitigen Nutzer des Areals. Fest steht nur, dass eine besondere Unterkunft weichen muss.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zukunft-von-mfg5-gelaende-in-kiel-bundeswehr-zeigt-interesse-an-rueckkauf-stadt-noch-ohne-plan-YHZA64VQ6VAPRBGKSP3USN3FC4.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:30:52 +0000</pubDate></item><item><title>SHMF in Kiel: Junge Künstler bringen Istanbul zum Klingen</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/shmf-in-kiel-junge-kuenstler-bringen-istanbul-zum-klingen-U66QB6PDIFHIJJZOQNKNMOXPFE.html</link><description>Junge Künstlerinnen und Künstler aus Istanbul spüren in Kiel dem Klang der Mega-Metropole nach, der im Sommer 2025 der Schwerpunkt beim Schleswig-Holstein Musik Festival gewidmet ist. Was ist ihre Perspektive?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/shmf-in-kiel-junge-kuenstler-bringen-istanbul-zum-klingen-U66QB6PDIFHIJJZOQNKNMOXPFE.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:11:47 +0000</pubDate></item><item><title>Kommunalwahl 2025 in NRW: Briefwahl, Wahl-O-Mat und weitere Infos</title><link>https://www.kn-online.de/politik/kommunalwahl-2025-in-nrw-briefwahl-wahl-o-mat-und-weitere-infos-AEVEAUM5ZZEV7GELE35FATYIEU.html</link><description>Am 14. September 2025 wählen die Menschen in NRW ihre lokalen Vertreter – Alle Infos zur Wahl, Briefwahl und Wahl-O-Mat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/kommunalwahl-2025-in-nrw-briefwahl-wahl-o-mat-und-weitere-infos-AEVEAUM5ZZEV7GELE35FATYIEU.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:21:27 +0000</pubDate></item><item><title>Holcim PRB und Mapei im Wettlauf in Kiel um Rückkehr ins Ocean Race Europe</title><link>https://www.kn-online.de/sport/holcim-prb-und-mapei-im-wettlauf-in-kiel-um-rueckkehr-ins-ocean-race-europe-F7FAINVDVZCDDC5QYUCF4GOJ44.html</link><description>Nach dem spektakulären Crash beim Ocean Race Europe in Kiel ist die Spannung groß: Schaffen es die „Holcim PRB“ und die „Allagrande Mapei Racing“ rechtzeitig zur nächsten Etappe in Portsmouth? Noch dauern die Reparaturarbeiten an beiden Imoca-Yachten an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/holcim-prb-und-mapei-im-wettlauf-in-kiel-um-rueckkehr-ins-ocean-race-europe-F7FAINVDVZCDDC5QYUCF4GOJ44.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:54:53 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Europameister Michael Schramm: Vom Angelprofi zum Gastronom</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-europameister-michael-schramm-vom-angelprofi-zum-gastronom-DKGZMKYGFBGL3GTACGHCHOFDZ4.html</link><description>Die Kunst des Brandungsangelns ist eine Mischung aus Erfahrung, Instinkt und Wissen. Der Kieler Michael Schramm beherrscht sie. Der Europameister im Brandungsangeln erklärt, wie wichtig es ist, das Meer lesen zu können und welche Rolle die Wahl des Köders spielt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-europameister-michael-schramm-vom-angelprofi-zum-gastronom-DKGZMKYGFBGL3GTACGHCHOFDZ4.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 16:18:35 +0000</pubDate></item><item><title>„Dillingen“ zurück in Kiel: Ruhepause vor Nato-Großmanöver in der Ostsee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dillingen-zurueck-in-kiel-ruhepause-vor-nato-grossmanoever-in-der-ostsee-54CGDHOQMZG6VL4KLPN6WRKD3U.html</link><description>Das Minenjagdboot „Dillingen“ legt in Kiel eine Pause ein. Nach einem Monat beim Nato-Verband sind Crew und Boot zurück im Heimathafen. In der Ostsee steht das nächste Großmanöver bevor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dillingen-zurueck-in-kiel-ruhepause-vor-nato-grossmanoever-in-der-ostsee-54CGDHOQMZG6VL4KLPN6WRKD3U.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 18:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 13.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 13.08.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-13-08-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 22:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Visa-Stopp für Regimegegner aus Russland und Belarus: Kritik an Bundesregierung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/deutschland-vergibt-keine-visa-mehr-fuer-regimegegner-aus-russland-und-belarus-LMJZZLAYZNHGVGVBDBAYW5LVZI.html</link><description>Die schwarz-rote Koalition beendet Bundesaufnahmeprogramme. Diese Entscheidung berührt jedoch nicht allein Afghanistan, sondern auch osteuropäische Staaten. Nichtregierungsorganisationen protestieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/deutschland-vergibt-keine-visa-mehr-fuer-regimegegner-aus-russland-und-belarus-LMJZZLAYZNHGVGVBDBAYW5LVZI.html</guid><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 23:36:27 +0000</pubDate></item><item><title>Notaufnahme in Kiel: Was Dr. Britta Raitschew im Städtischen Krankenhaus ändern will</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/notaufnahme-in-kiel-was-dr-britta-raitschew-im-staedtischen-krankenhaus-aendern-will-Q4XWCUXNTBA6JNV65VOAKS3NPQ.html</link><description>Die Notaufnahme im Städtischen Krankenhaus Kiel steht zunehmend unter Druck: Im Interview erklärt die neue ärztliche Leiterin, Dr. Britta Raitschew, warum immer mehr Patienten kommen, die keine echten Notfälle sind. Was die Expertin ändern will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/notaufnahme-in-kiel-was-dr-britta-raitschew-im-staedtischen-krankenhaus-aendern-will-Q4XWCUXNTBA6JNV65VOAKS3NPQ.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:30:03 +0000</pubDate></item><item><title>Zu teuer oder marktüblich? Mietpreise in der Holstenstraße in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zu-teuer-oder-marktueblich-mietpreise-in-der-holstenstrasse-in-kiel-FWVVCI3WONF3NPG2ND5WJ5UM4A.html</link><description>Bei jedem neuen Leerstand in der Holstenstraße ist das Wehklagen groß. Ein Shoppingbummel durch die Innenstadt macht schließlich nur halb soviel Spaß, wenn es hinter zu vielen Schaufenstern gar nichts...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zu-teuer-oder-marktueblich-mietpreise-in-der-holstenstrasse-in-kiel-FWVVCI3WONF3NPG2ND5WJ5UM4A.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 13.08.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-13-08-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 04:01:49 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Land hat bei Vergabe Rechtsbruch begangen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-land-hat-bei-vergabe-rechtsbruch-begangen-VYDYFICJNZGARFIU4BSCTEMKNQ.html</link><description>Schleswig-Holstein hat bei der Ausschreibung der Bahnstrecke Kiel-Hamburg rechtswidrig gehandelt. Das schreibt das Oberlandesgericht in einem Eilbeschluss. Dennoch kann das Land die Neuausschreibung weiterführen und sogar den Zuschlag für das Bahnnetz Süd-West erteilen. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-land-hat-bei-vergabe-rechtsbruch-begangen-VYDYFICJNZGARFIU4BSCTEMKNQ.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 04:13:56 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Land hat bei Vergabe Rechtsbruch begangen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-land-hat-bei-vergabe-rechtsbruch-begangen-VYDYFICJNZGARFIU4BSCTEMKNQ.html</link><description>Schleswig-Holstein hat bei der Ausschreibung der Bahnstrecke Kiel-Hamburg rechtswidrig gehandelt. Das schreibt das Oberlandesgericht in einem Eilbeschluss. Dennoch kann das Land die Neuausschreibung weiterführen und sogar den Zuschlag für das Bahnnetz Süd-West erteilen. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-land-hat-bei-vergabe-rechtsbruch-begangen-VYDYFICJNZGARFIU4BSCTEMKNQ.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 04:13:56 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im August</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-august-2025-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im August 2025 die Highlights? Und gibt es im August noch SHMF-Tickets?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-august-2025-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 05:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik 2025: Konzerte in Kiel und der Region im August</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-august-2025-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im August 2025 die Highlights? Und gibt es im August noch SHMF-Tickets?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-konzerte-in-kiel-und-der-region-im-august-2025-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 05:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 13. August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-13-august-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:11:54 +0000</pubDate></item><item><title>Crash beim Ocean Race Europe in Kiel: Termin für Verhandlung steht fest</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/crash-beim-ocean-race-europe-in-kiel-termin-fuer-verhandlung-steht-fest-7O724VWRNZA3ZBDLBXI2OOYZWI.html</link><description>Wer hat Schuld am Crash beim Ocean Race Europe 2025 in Kiel: Der Termin für die Protestverhandlung zwischen dem Team Mapei und dem Team Holcim steht jetzt fest. Ihre rasanten Segelyachten kollidierten am vergangenen Sonntag kurz nach dem Start. Dennoch gibt es Fragezeichen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/crash-beim-ocean-race-europe-in-kiel-termin-fuer-verhandlung-steht-fest-7O724VWRNZA3ZBDLBXI2OOYZWI.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:52:03 +0000</pubDate></item><item><title>Trotz Leerstand in Kiel: 25.000 Euro Kaltmiete für Geschäft in der Holstenstraße</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trotz-leerstand-in-kiel-25-000-euro-kaltmiete-fuer-geschaeft-in-der-holstenstrasse-JFD54AIV3BGPND5IY6BSARTXWM.html</link><description>In der unteren und mittleren Holstenstraße in Kiel ist die Leerstand-Entwicklung positiv. Die meisten Geschäfte sind vermietet. Doch für eine prominente Fläche wird ein Nachmieter gesucht. Der Knackpunkt: die Kosten. Die Kaltmiete liegt bei über 25.000 Euro. Wer kann sich das leisten?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/trotz-leerstand-in-kiel-25-000-euro-kaltmiete-fuer-geschaeft-in-der-holstenstrasse-JFD54AIV3BGPND5IY6BSARTXWM.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:14:30 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Urteil im Rechtsstreit ist eine gute Nachricht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-urteil-im-rechtsstreit-ist-eine-gute-nachricht-ES5FSLALSZB5NCVLLJLS6CTU6Q.html</link><description>Im Rechtsstreit um die Bahnstrecke Kiel-Hamburg liegt eine Eilentscheidung des Oberlandesgerichts vor. Demnach hat Schleswig-Holstein sich rechtswidrig verhalten. Dennoch stecken in dem Beschluss des Gerichts gute Nachrichten für Fahrgäste, meint KN-Reporter Jonas Bickel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-urteil-im-rechtsstreit-ist-eine-gute-nachricht-ES5FSLALSZB5NCVLLJLS6CTU6Q.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:38:23 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Urteil im Rechtsstreit ist eine gute Nachricht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-urteil-im-rechtsstreit-ist-eine-gute-nachricht-ES5FSLALSZB5NCVLLJLS6CTU6Q.html</link><description>Im Rechtsstreit um die Bahnstrecke Kiel-Hamburg liegt eine Eilentscheidung des Oberlandesgerichts vor. Demnach hat Schleswig-Holstein sich rechtswidrig verhalten. Dennoch stecken in dem Beschluss des Gerichts gute Nachrichten für Fahrgäste, meint KN-Reporter Jonas Bickel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-urteil-im-rechtsstreit-ist-eine-gute-nachricht-ES5FSLALSZB5NCVLLJLS6CTU6Q.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:38:23 +0000</pubDate></item><item><title>Schnellboot-Verladung in Kiel beendet: Jetzt geht es in die Türkei</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnellboot-verladung-in-kiel-beendet-jetzt-geht-es-in-die-tuerkei-27KL2GWXKVAZPA5YNR44XPMQJI.html</link><description>Im Marinearsenal Kiel geht die Verladung von sieben Schnellbooten zu Ende. Die Besatzung des niederländischen Schwergutfrachters „Happy Sky“ hat das „Frettchen“ als letztes Boot an Deck gestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schnellboot-verladung-in-kiel-beendet-jetzt-geht-es-in-die-tuerkei-27KL2GWXKVAZPA5YNR44XPMQJI.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:45:15 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:15:45 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:15:45 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Wellingdorf: Brand im Hochhaus Schönberger Straße am 13.08.2025 - Keine Verletzten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wellingdorf-brand-im-hochhaus-schoenberger-strasse-am-13-08-2025-keine-verletzten-JZ72DATX65DGDDB7I2AVGMWURY.html</link><description>Einsatz für die Feuerwehr Kiel: Im zweiten Obergeschoss eines Hochhauses in der Schönberger Straße in Wellingdorf hat es am Mittwochmittag gebrannt. In der ausgebrannten Wohnungen fanden die Einsatzkräfte eine tote Katze.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-wellingdorf-brand-im-hochhaus-schoenberger-strasse-am-13-08-2025-keine-verletzten-JZ72DATX65DGDDB7I2AVGMWURY.html</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:12:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>