<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 10:08:59 +0000</lastBuildDate><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Leeds-Gewinner zu Gast: Kanadischer Pianist Izik-Dzurko glänzt in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/leeds-gewinner-zu-gast-kanadischer-pianist-izik-dzurko-glaenzt-in-kiel-QCIHKDHPZFG3TEPOOKD3RIK46Q.html</link><description>In der Konzertreihe „Klassisch beflügelt“ präsentieren die Musikfreunde Kiel in Kooperation mit dem Steinway Prizewinner Network außergewöhnliche pianistische Talente. Diesmal spielte, kurz vor seinem Elbphilharmonie-Debüt, ein phänomenaler Kanadier in der Ansgarkirche: Jaeden Izik-Dzurko.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/leeds-gewinner-zu-gast-kanadischer-pianist-izik-dzurko-glaenzt-in-kiel-QCIHKDHPZFG3TEPOOKD3RIK46Q.html</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:49:37 +0000</pubDate></item><item><title>An der Niederdeutsche Bühne Kiel hatte der "Dreierpack" Premiere</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/an-der-niederdeutsche-buehne-kiel-hatte-der-dreierpack-premiere-FTYNU2BFIVBLPONICWYGNOWENA.html</link><description>Ein „kriminalistisches Theaterstück“ stand am Sonnabend auf dem Spielplan der Niederdeutschen Bühne Kiel. In „Dree’erpack (Dreierpack)“ von Katrin Wiegand werden mit viel schwarzem Humor gewürzte alte Geschichten aus der Schulzeit von drei Freundinnen ausgegraben – und außerdem ein Cold Case.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/an-der-niederdeutsche-buehne-kiel-hatte-der-dreierpack-premiere-FTYNU2BFIVBLPONICWYGNOWENA.html</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrsplanung in Meimersdorf: Anwohner kritisieren neue Pläne heftig</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkehrsplanung-in-meimersdorf-anwohner-kritisieren-neue-plaene-heftig-OFHHIKHXK5DHNJUUYI7QHQB334.html</link><description>Mit der Verkehrsplanung rund um das Neubaugebiet Meimersdorfer Höhen sind viele Bewohner des Kieler Stadtteils nicht glücklich. Im Ortsbeirat Meimersdorf bekamen Vertreter von Tiefbau- und Stadtplanungsamt den vollen Gegenwind der Anwohner zu spüren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkehrsplanung-in-meimersdorf-anwohner-kritisieren-neue-plaene-heftig-OFHHIKHXK5DHNJUUYI7QHQB334.html</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Comeback in Kiel: Primavera ersetzt Fine-Dining-Restaurant Kos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/comeback-in-kiel-primavera-ersetzt-fine-dining-restaurant-kos-JH2EXC7LLJFDTEJA7F6H5IHHCA.html</link><description>Mit seiner traditionellen italienischen Küche kehrt das Restaurant Primavera nach Kiel zurück. Nach dem gescheiterten Versuch eines Fine-Dining-Konzepts im Kos setzt Betreiber Parminder Bhinder in der Hamburger Chaussee auf Bewährtes. Was steckt hinter der Entscheidung und wie reagieren die Gäste?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/comeback-in-kiel-primavera-ersetzt-fine-dining-restaurant-kos-JH2EXC7LLJFDTEJA7F6H5IHHCA.html</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kreuzfahrten: Aida und Tui: „Mein Schiff 3“ fährt im Winter nach Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kreuzfahrten-im-winter-tui-cruises-und-aida-setzen-auf-kiel-als-starthafen-Q2ZSQWIHJBEA7DTFPTZK6DK5AI.html</link><description>Kiel wird immer mehr zum Ort für ganzjährigen Kreuzfahrt-Tourismus: Nach Hapag-Lloyd und Aida will im Winter kommenden Jahres auch Tui in die Förde kommen. Das hat zugleich Folgen für die Kielerinnen und Kieler.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kreuzfahrten-im-winter-tui-cruises-und-aida-setzen-auf-kiel-als-starthafen-Q2ZSQWIHJBEA7DTFPTZK6DK5AI.html</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 25. und 26. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-25-und-26-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-25-und-26-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:32:31 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 25. und 26. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-25-und-26-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-25-und-26-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:32:31 +0000</pubDate></item><item><title>Bustarife: Armutsforum fordert ein „Kiel-Ticket“ für Menschen mit wenig Geld</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bustarife-armutsforum-fordert-ein-kiel-ticket-fuer-menschen-mit-wenig-geld-LQAHJFJH4JCEJBJYGBEPI5VMLE.html</link><description>Weil 5,40 Euro für eine Hin- und Rückfahrt mit dem Bus in Kiel für manche Personen viel Geld bedeutet, fordert das Kieler Armutsforum ein günstiges „Kiel-Ticket“ für Menschen mit geringem Einkommen. Was dahintersteckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bustarife-armutsforum-fordert-ein-kiel-ticket-fuer-menschen-mit-wenig-geld-LQAHJFJH4JCEJBJYGBEPI5VMLE.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Straßenmusikerin Lini aus Kiel: Reise mit Gitarre statt Psychologiestudium</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/strassenmusikerin-lini-aus-kiel-reise-mit-gitarre-statt-psychologiestudium-S7PTMCCZWBAALPNAWNYEQAOLD4.html</link><description>„Musik ist mein Weg.” Das will Lina Kahle, kurz Lini, aus Kiel schon als Kind gewusst haben. Während eines Psychologiestudiums entschied sie, fortan als Straßenmusikerin durch Europa zu reisen. Doch eine folgenreiche Panne stellt ihren Traum derzeit auf eine harte Probe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/strassenmusikerin-lini-aus-kiel-reise-mit-gitarre-statt-psychologiestudium-S7PTMCCZWBAALPNAWNYEQAOLD4.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:30:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Armutsforum fordert günstige Bustickets für Menschen mit wenig Geld</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-armutsforum-fordert-guenstige-bustickets-fuer-menschen-mit-wenig-geld-HFPHU6M7Q5CNTHEKJZU4EDUP24.html</link><description>Es gibt nicht wenige Menschen in Kiel, die bei ihren Ausgaben auf jeden Cent achten müssen. Da kann eine Busfahrt für 2,70 Euro pro Strecke schon ins Kontor schlagen und bedeuten, dass das Geld später...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-armutsforum-fordert-guenstige-bustickets-fuer-menschen-mit-wenig-geld-HFPHU6M7Q5CNTHEKJZU4EDUP24.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kostenlawine bei der Landespolizei</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kostenlawine-bei-der-landespolizei-O3GKXFVJU5BFRIFN6HOKI3MTTU.html</link><description>Wundern Sie sich nicht über leere Straßen, falls Sie heute zur Arbeit fahren müssen: In Schleswig-Holstein haben die Herbstferien begonnen. Das spürt man auch im Kieler Landeshaus. Nach einer Woche, in...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kostenlawine-bei-der-landespolizei-O3GKXFVJU5BFRIFN6HOKI3MTTU.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel erkämpft 1:1 gegen 1. FC Nürnberg</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/holstein-kiel-erkaempft-11-gegen-1-fc-nuernberg,shmag-3752.html</link><description>Dank einer starken Schlussoffensive konnten die Kieler immerhin einen Punkt aus Bayern mitnehmen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ab9ed118-bf87-4074-b990-bf9180fa5744</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:21:53 +0000</pubDate></item><item><title>380 Millionen Euro: Sanierung maroder Polizeigebäude in SH wird teuer</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/380-millionen-euro-sanierung-maroder-polizeigebaeude-in-sh-wird-teuer-QPF2J4DK5VE2LIWNF47DKOADSY.html</link><description>Die Polizeigebäude in Schleswig-Holstein sind zum Teil in einem schlimmen Zustand. Entsprechend hoch ist der Investitionsbedarf. Das Land rechnet bis 2034 mit Kosten von bis zu 380 Millionen Euro. Allein in das Polizeizentrum Eichhof in Kiel sollen ab 2028 jährlich 23 Millionen fließen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/380-millionen-euro-sanierung-maroder-polizeigebaeude-in-sh-wird-teuer-QPF2J4DK5VE2LIWNF47DKOADSY.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:59:51 +0000</pubDate></item><item><title>Museums-Tipps für Ende 2025: Kunst-Ausstellungen in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/museums-tipps-fuer-die-ferien-kunst-ausstellungen-in-schleswig-holstein-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</link><description>Schleswig-Holsteins Museumsszene ist 2025 von Schließungen betroffen. Neben der bereits lange unzugänglichen Kunsthalle Kiel wird auch das Schloss Gottorf in Schleswig renoviert. Dennoch laufen attraktive Ausstellungen. Hier spannende Beispiele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/museums-tipps-fuer-die-ferien-kunst-ausstellungen-in-schleswig-holstein-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:07:37 +0000</pubDate></item><item><title>Museums-Tipps für Ende 2025: Kunst-Ausstellungen in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/museums-tipps-fuer-die-ferien-kunst-ausstellungen-in-schleswig-holstein-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</link><description>Schleswig-Holsteins Museumsszene ist 2025 von Schließungen betroffen. Neben der bereits lange unzugänglichen Kunsthalle Kiel wird auch das Schloss Gottorf in Schleswig renoviert. Dennoch laufen attraktive Ausstellungen. Hier spannende Beispiele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/museums-tipps-fuer-die-ferien-kunst-ausstellungen-in-schleswig-holstein-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:07:37 +0000</pubDate></item><item><title>Philipp Dittberner gibt Konzert in Kiel: So klingt er 10 Jahre nach "Wolke 4"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/philipp-dittberner-gibt-konzert-in-kiel-so-klingt-er-10-jahre-nach-wolke-4-L2KGFBYQRFFH7ELC2Z5AKODVLM.html</link><description>Mit „Wolke 4″ gelang Philipp Dittberne 2015 der Durchbruch. Nun hat er im Rahmen seiner „10 Jahre Dittberner Tour 2025“ in der gut besuchten Pumpe in Kiel Station gemacht. Der Berliner lullte ein, gab den Philosophen – und brachte den Saal in Bewegung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/philipp-dittberner-gibt-konzert-in-kiel-so-klingt-er-10-jahre-nach-wolke-4-L2KGFBYQRFFH7ELC2Z5AKODVLM.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:28:14 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Außenminister zu Putin-Trump-Treffen: „Es gibt keinen Platz für Kriegsverbrecher in Europa“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-aussenminister-zu-putin-trump-treffen-es-gibt-keinen-platz-fuer-kriegsverbrecher-in-europa-SPCWRNHCTZEW5G3EPTMEGGUBFI.html</link><description>Überschattet von möglichen Gesprächen zwischen Trump und Putin in Budapest, beraten die EU-Außenminister über neue Sanktionen gegen Russland. Doch das slowakische Veto blockiert den Beschluss und wirft erneut Fragen nach Europas Handlungsfähigkeit auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-aussenminister-zu-putin-trump-treffen-es-gibt-keinen-platz-fuer-kriegsverbrecher-in-europa-SPCWRNHCTZEW5G3EPTMEGGUBFI.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:48:41 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei kontrollierte Motorradclub in Kiel - keine Verstöße festgestellt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-kontrollierte-motorradclub-in-kiel-keine-verstoesse-festgestellt-B65WC6SIKNBTNCZAJR3IN6TAZ4.html</link><description>Knapp hundert Personen hat die Polizei am vergangenen Wochenende bei einer Veranstaltung eines Motorradclubs in Kiel kontrolliert.  Dabei verfolgt sie eine besondere Strategie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-kontrollierte-motorradclub-in-kiel-keine-verstoesse-festgestellt-B65WC6SIKNBTNCZAJR3IN6TAZ4.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:42:12 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall am Hauptbahnhof Kiel: Pkw landet per Überschlag im Gleisbett</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-am-hauptbahnhof-kiel-pkw-landet-per-ueberschlag-im-gleisbett-5SLW7YM3TJBGNLWXDG2IZQNHT4.html</link><description>Ein junger Autofahrer verwechselt offenbar die Kaistraße in Kiel mit dem DB-Betriebsgelände. Sein Wagen landet schließlich auf dem Dach in den Gleisen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-am-hauptbahnhof-kiel-pkw-landet-per-ueberschlag-im-gleisbett-5SLW7YM3TJBGNLWXDG2IZQNHT4.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:55:31 +0000</pubDate></item><item><title>Parkplatz-Dilemma in Kiel: Anwohner kämpfen gegen leere Stellflächen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parkplatz-dilemma-in-kiel-anwohner-kaempfen-gegen-leere-stellflaechen-QSWR4PRG7NCKXFNGB5VJJQ5WQE.html</link><description>Sind die auf dem Schulparkplatz der Goetheschule an der Hansastraße für Lehrkräfte reservierten Flächen größer als der Bedarf? Anwohner verweisen auf den Parkdruck und wünschen sich eine Anpassung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parkplatz-dilemma-in-kiel-anwohner-kaempfen-gegen-leere-stellflaechen-QSWR4PRG7NCKXFNGB5VJJQ5WQE.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 17:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>UKSH Kiel: Klinik für Augenheilkunde eröffnet Hornhautbank</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/uksh-kiel-klinik-fuer-augenheilkunde-eroeffnet-hornhautbank-D7VDBU7EXVB4DAOHMSM7VLRHEE.html</link><description>Am Kieler Uniklinikum gibt es jetzt eine neue Hornhautdatenbank. Sie soll der Klinik für Augenheilkunde am UKSH bei einer schnelleren Behandlung von Notfällen helfen und die Zahl der Spender erhöhen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/uksh-kiel-klinik-fuer-augenheilkunde-eroeffnet-hornhautbank-D7VDBU7EXVB4DAOHMSM7VLRHEE.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Erfolgreiches Start-up aus Kiel: Gute Stube und 3D-Druck</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erfolgreiches-start-up-aus-kiel-gute-stube-und-3d-druck-BJ2U2T44S5B2DFWO5LPQLQTP7I.html</link><description>Unternehmensgründer Philipp Becht (35) hat Kunden weltweit. Sein Start-up liefert fast alles, was sich in 3D drucken lässt. Sitz der Firma: Eine Wohnung in Kiel-Gaarden mit Schrankwand, Ledersofa und einer Werkstatt, die mal Wäschekammer war.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erfolgreiches-start-up-aus-kiel-gute-stube-und-3d-druck-BJ2U2T44S5B2DFWO5LPQLQTP7I.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Trump: Ich glaube nicht, dass die Ukraine den Krieg gewinnt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-ich-glaube-nicht-dass-die-ukraine-den-krieg-gewinnt-FT4PCLIFKBP3XJZV2ACACA4MPM.html</link><description>Vor knapp einem Monat überraschte Donald Trump mit der Einschätzung, die Ukraine könne mit Unterstützung Europas die von Russland besetzten Gebiete zurückgewinnen. Jetzt klingt er skeptischer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-ich-glaube-nicht-dass-die-ukraine-den-krieg-gewinnt-FT4PCLIFKBP3XJZV2ACACA4MPM.html</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 20:53:45 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 21.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-21-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:03:31 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 21.10.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-21-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-21-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Informatik an Schulen in SH: Kieler Institut soll Unterricht verbessern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/informatik-an-schulen-in-sh-kieler-institut-soll-unterricht-verbessern-HQPQN2XUORFNNBVOAD2ZGNHQKI.html</link><description>Seit dem Schuljahr 2024/2025 gibt es Informatik als Pflichtfach in Schleswig-Holstein. Nun entsteht am Leibniz-Institut in Kiel eine neue Abteilung, um die Qualität des Informatikunterrichts zu verbessern. Was soll sich dadurch an den Schulen ändern?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/informatik-an-schulen-in-sh-kieler-institut-soll-unterricht-verbessern-HQPQN2XUORFNNBVOAD2ZGNHQKI.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Politik in SH: Börsen-Champion TKMS</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/politik-in-sh-boersen-champion-tkms-YEHYGMHZUREBBLNSJ3CXXDNW2I.html</link><description>Der Kieler Schiffbauer TKMS war gestern bundesweit in aller Munde. Kein Wunder bei dem fulminanten Debüt, welches das Unternehmen an der Frankfurter Börse hinlegte. Die Aktie schoss zwischenzeitlich in...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/politik-in-sh-boersen-champion-tkms-YEHYGMHZUREBBLNSJ3CXXDNW2I.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ministerium: Yilmaz fiel bei routinemäßiger Kontrolle auf</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/ministerium-yilmaz-fiel-bei-routinemaessiger-kontrolle-auf,regionkielnews-788.html</link><description>Neben dem Grünen-Kandidaten für die OB-Wahl in Kiel wurden laut Innenministerium weitere Mitarbeitende des Verfassungsschutzes überprüft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/f633f80d-c6a7-425a-8171-3ef2cca4121c</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:53:24 +0000</pubDate></item><item><title>„Hochzeit auf den ersten Blick“: Kielerin Lina wagt das TV-Experiment bei Sat.1</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hochzeit-auf-den-ersten-blick-kielerin-lina-wagt-das-tv-experiment-bei-sat-1-GYAXZXZMMZBQFPVBPIHESVLJAA.html</link><description>Die Kielerin Lina Kuhn hat sich getraut und bei Sat.1 auf die Suche nach der großen Liebe gemacht. Sie ist ab 21. Oktober in der Fernsehshow „Hochzeit auf den ersten Blick“ zu sehen. Wie war das Experiment für die 26-Jährige?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hochzeit-auf-den-ersten-blick-kielerin-lina-wagt-das-tv-experiment-bei-sat-1-GYAXZXZMMZBQFPVBPIHESVLJAA.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:01:58 +0000</pubDate></item><item><title>Satire bei OB-Wahlkampf in Kiel: Die Partei verspottet Plakate der Konkurrenten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/satire-bei-ob-wahlkampf-in-kiel-die-partei-verspottet-plakate-der-konkurrenten-ZTAZ72SOGFC6HDWSYP5BJPTQU4.html</link><description>An 400 Stellen in Kiel sind sie zu sehen: Wahlplakate der Partei, die die Slogans der anderen Kandidaten für die Kieler Oberbürgermeisterwahl verspotten. Das Design fast identisch mit dem Originalplakat. Wir fragen OB-Kandidat Florian Wrobel (Die Partei): Wie viel Satire verkraftet ein Wahlkampf?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/satire-bei-ob-wahlkampf-in-kiel-die-partei-verspottet-plakate-der-konkurrenten-ZTAZ72SOGFC6HDWSYP5BJPTQU4.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:25:49 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:34:08 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Oktober zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:01:35 +0000</pubDate></item><item><title>Katrin Bauerfeind mit "Halftime Show" in Kiel: „Die beste Zeit ist jetzt“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/katrin-bauerfeind-mit-halftime-show-in-kiel-die-beste-zeit-ist-jetzt-THHB3D4MVZBB5IP6NCLO4M6F4A.html</link><description>Falten, Fersensporn und Freudentränen: Katrin Bauerfeind tritt in ihrem neuen Comedy-Programm „Halftime Show - Jetzt oder nie“ zur nicht ganz ernst gemeinten Zwischenbilanz an. Am 26. Oktober macht sie Station im Schauspielhaus in Kiel. Und es gibt eine sehr gute Nachricht für ihre Fans.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/katrin-bauerfeind-mit-halftime-show-in-kiel-die-beste-zeit-ist-jetzt-THHB3D4MVZBB5IP6NCLO4M6F4A.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Katrin Bauerfeind mit "Halftime Show" in Kiel: „Die beste Zeit ist jetzt“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/katrin-bauerfeind-mit-halftime-show-in-kiel-die-beste-zeit-ist-jetzt-THHB3D4MVZBB5IP6NCLO4M6F4A.html</link><description>Falten, Fersensporn und Freudentränen: Katrin Bauerfeind tritt in ihrem neuen Comedy-Programm „Halftime Show - Jetzt oder nie“ zur nicht ganz ernst gemeinten Zwischenbilanz an. Am 26. Oktober macht sie Station im Schauspielhaus in Kiel. Und es gibt eine sehr gute Nachricht für ihre Fans.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/katrin-bauerfeind-mit-halftime-show-in-kiel-die-beste-zeit-ist-jetzt-THHB3D4MVZBB5IP6NCLO4M6F4A.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurants in Kiel und SH: Tipps, wo Sie gut Essen gehen können</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/restaurants-in-kiel-und-der-region-tipps-wo-sie-gut-essen-gehen-koennen-TCRFBVWNRMP3ETK4WANLYFQJRU.html</link><description>Schleswig-Holstein hat eine Fülle an Restaurants zu bieten. Aber wo lohnt es sich, Essen zu gehen? Die Kieler Nachrichten testen regelmäßig gastronomische Betriebe in Kiel und der Region, damit Sie einfach genießen können. Unsere Tipps finden Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/restaurants-in-kiel-und-der-region-tipps-wo-sie-gut-essen-gehen-koennen-TCRFBVWNRMP3ETK4WANLYFQJRU.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:21:13 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 21. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-21-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-21-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:45:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>