<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:31 +0000</lastBuildDate><item><title>Nationalpark gefordert</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34004.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/regional/schleswig-holstein/personen/politik/fittosize_680_453_232d64b857b9af72aedfbe77dd4dfb6d_daniel-guenther-pressefoto-soenke-ehlers.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Daniel Günther - Foto: Pressefoto Sönke Ehlers" /&gt;Bürger*innen demonstrierten in Neumünster für den Nationalpark Ostsee. In einem Offenen Brief an Ministerpräsident Günther erläutert der NABU erneut, warum der 6-Punkte-CDU-Parteitagsantrag für den Schutz der Ostsee nicht ausreichend ist. &lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/news/2023/34004.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34004.html</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>EU: 2024 erneut kaum Schutz für Aale</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34315.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/arten/tiere/fische/suesswasserfische/150417-nabu-jungaal-jan-dag-pohlmann.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Jungaal - Foto: Jan-Dag Pohlmann/Thünen-Institut für Fischereiökologie" /&gt;Der NABU Schleswig-Holstein kritisiert, dass der vom Aussterben bedrohte Europäische Aal auch 2024 keinen angemessenen Schutz erhält. Entgegen dem Rat internationaler Wissenschaftler*innen weiterhin Aalfang und  kontraproduktive Besatzmaßnahmen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/news/2023/34315.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/news/2023/34315.html</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:46:00 +0000</pubDate></item><item><title>EU: 2024 erneut kaum Schutz für Aale</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/arten/tiere/fische/suesswasserfische/150417-nabu-jungaal-jan-dag-pohlmann.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Jungaal - Foto: Jan-Dag Pohlmann/Thünen-Institut für Fischereiökologie" /&gt;Der NABU Schleswig-Holstein kritisiert, dass der vom Aussterben bedrohte Europäische Aal auch 2024 keinen angemessenen Schutz erhält. Entgegen dem Rat internationaler Wissenschaftler*innen weiterhin Aalfang und  kontraproduktive Besatzmaßnahmen.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/tiere-und-pflanzen/fische-und-neunaugen/34315.html</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:48:00 +0000</pubDate></item><item><title>Der Weg zu einem Nationalpark in der Ostsee</title><link>https://schleswig-holstein.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html</link><description>&lt;img alt="" src="https://www.nabu.de/imperia/md/nabu/images/regional/schleswig-holstein/lebensraeume/ostsee/20180817-nabu-baeumchenschnecke-miesmuscheln-jan-langmaack-1-1.jpeg" style="display: block; float: left; margin: 5px;" title="Bäumchenschnecke auf Miesmuschel - Foto: NABU / Jan Langmaack" /&gt;Heftig diskutiert wird derzeit über einen neuen Nationalpark an der Ostsee. Gelingt der Schutz des Binnenmeeres auch ohne ihn? Der NABU gibt Hinweise, Fakten und Hintergründe. Aktuell: Diskutieren Sie auf unser Veranstaltung in Kiel!&lt;br /&gt;
          &lt;a href="https://schleswig-holstein2014.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html"&gt;mehr ...&lt;/a&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://schleswig-holstein.nabu.de/natur-und-landschaft/nationalparke/Ostsee/index.html</guid><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>EUD-Generalsekretär Christian Moos zum Koalitionsvertrag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eud-generalsekretaer-christian-moos-zum-koalitionsvertrag</link><description>Der Koalitionsvertrag steht. Das ist angesichts von Umfragen, die europaskeptische und europafeindliche Parteien bei 41 Prozent sehen, eine gute Nachricht. Die Regierung Merz/Klingbeil wird liefern müssen, für Deutschland und für Europa. Das ist allen Beteiligten bewusst. Dass sich im Koalitionsvertrag nur wenig idealistische Aussagen zu Europa finden, muss kein Nachteil sein. Die Fallhöhe nach dem Koalitionsvertrag von 2021, der die Verwirklichung der Vereinigten Staaten von Europa als greifbar nah erscheinen ließ, war hoch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eud-generalsekretaer-christian-moos-zum-koalitionsvertrag</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:45:33 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Konzert Kronshagen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</link><description>Kostenloses Konzert zu Ehren des Europa-Tages im Bürgerhaus Kronshagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 12:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>KI und die EU - Europatag in Eutin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</link><description>In einer neuen Besetzung des Kreisvorstandes wollen wir die langjährige Tradition aurechterhalten und laden Sie herzlich ein, zum Europatag-Event der Europa-Union Ostholstein. In diesem Jahr steht das Thema Künstliche Intelligenz (KI) im Mittelpunkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:51:00 +0000</pubDate></item><item><title>Parlement - Wie funktioniert die EU?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</link><description>"Europa ist wie eine Ehe: kompliziert, voller Missverständnisse – aber am Ende muss man trotzdem irgendwie zusammenhalten." Diese und weitere humorvolle Beobachtungen über die Europäische Union liefert die TV-Serie „Parlement“. Die internationale Co-Produktion ist eine Mischung aus Satire und politischer Aufklärung und zeigt auf humorvolle Weise die Bürokratie, die Absurditäten aber auch die Vorteile und Errungenschaften der europäischen Politik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Förderkreis Schifffahrtsmuseum Kiel feiert Jubiläum mit maritimen Fest</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foerderkreis-schifffahrtsmuseum-feiert-jubilaeum-mit-maritimen-fest-in-kiel-7O6DMUZ2TRB47K7GVVY45ZSGKA.html</link><description>Am Seegarten sind die maritimen Schätze Kiels in einer alten Fischhalle untergebracht. Der Weg zu einem Schifffahrtsmuseum wurde vor 50 Jahren mit der Gründung eines Förderkreises geebnet. Das wird jetzt groß an der Förde gefeiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foerderkreis-schifffahrtsmuseum-feiert-jubilaeum-mit-maritimen-fest-in-kiel-7O6DMUZ2TRB47K7GVVY45ZSGKA.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 10:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Wunderino-Arena Kiel: Project Area 51 mit Joonas Suotamo aus "Star Wars"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/wunderino-arena-kiel-project-area-51-mit-joonas-suotamo-aus-star-wars-2VQ3P4T47JDXZH3FKMN4SX5JP4.html</link><description>Zwei Tage lockt die Wunderino Arena Kiel am kommenden Wochenende, 19. und 20. Juli, Film-, Serien- und Popkultur-Fans. Dann geht die Charity Convention „Project Area 51″ in die zweite Runde - mit Stargästen wie Sylvester McCoy aus der „Hobbit“-Trilogie. Noch gibt es Tickets.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/wunderino-arena-kiel-project-area-51-mit-joonas-suotamo-aus-star-wars-2VQ3P4T47JDXZH3FKMN4SX5JP4.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 10:34:52 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Rechtsstreit geht vors Oberlandesgericht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-rechtsstreit-geht-vors-oberlandesgericht-DW4GWN6WPFAVPJZMYWPYCEN66A.html</link><description>Die Vergabe der Bahnstrecke Kiel-Hamburg bleibt kompliziert. Ein Rechtsstreit zum Ausschreibungsverfahren des Landes Schleswig-Holstein geht nun vor das Oberlandesgericht. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-rechtsstreit-geht-vors-oberlandesgericht-DW4GWN6WPFAVPJZMYWPYCEN66A.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Rechtsstreit geht vors Oberlandesgericht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-rechtsstreit-geht-vors-oberlandesgericht-DW4GWN6WPFAVPJZMYWPYCEN66A.html</link><description>Die Vergabe der Bahnstrecke Kiel-Hamburg bleibt kompliziert. Ein Rechtsstreit zum Ausschreibungsverfahren des Landes Schleswig-Holstein geht nun vor das Oberlandesgericht. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-rechtsstreit-geht-vors-oberlandesgericht-DW4GWN6WPFAVPJZMYWPYCEN66A.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Prozess nach Überfall auf 91-Jährigen auf Friedhof, 20-Jähriger angeklagt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-prozess-nach-ueberfall-auf-91-jaehrigen-auf-friedhof-20-jaehriger-angeklagt-JHHVHS4IH5CYDLQWGTL25UK4XY.html</link><description>Ein damals 91-jähriger Mann besucht das Grab seiner Frau auf einem Kieler Friedhof. Ein junger Mann schlägt ihn nieder und raubt ihn aus. Dafür steht der Angeklagte jetzt, zwei Jahre später, in Kiel vor Gericht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-prozess-nach-ueberfall-auf-91-jaehrigen-auf-friedhof-20-jaehriger-angeklagt-JHHVHS4IH5CYDLQWGTL25UK4XY.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:43:49 +0000</pubDate></item><item><title>Bootshafensommer Kiel 2025: Highlights, Live-Musik und Programm ab 18. Juli</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bootshafensommer-kiel-2025-highlights-live-musik-und-programm-ab-18-juli-KWBBNRFZRRAMRH4AMNT54HOBMA.html</link><description>Am 18. Juli beginnt in Kiel der 19. Bootshafensommer. In den folgenden Wochen wollen dort viele Musikerinnen und Musiker für unterhaltsame Wochenenden sorgen. Die Highlights des Programms hier im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bootshafensommer-kiel-2025-highlights-live-musik-und-programm-ab-18-juli-KWBBNRFZRRAMRH4AMNT54HOBMA.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 13:34:38 +0000</pubDate></item><item><title>Russland klagt über Europa und Ukraine – und beschießt das Nachbarland weiter mit Drohnen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/russland-klagt-ueber-europa-und-ukraine-und-beschiesst-das-nachbarland-weiter-mit-drohnen-272CPTAJV5OHDG6RSTO4REVPPA.html</link><description>Russland wirft den Nato-Staaten Militarismus und der Ukraine Verhandlungsunwillen vor – und beschießt das Nachbarland weiter mit Drohnen. In Kiew werden derweil die Weichen für einen Wechsel gestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/russland-klagt-ueber-europa-und-ukraine-und-beschiesst-das-nachbarland-weiter-mit-drohnen-272CPTAJV5OHDG6RSTO4REVPPA.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 14:51:18 +0000</pubDate></item><item><title>Ratsversammlung in Kiel: Kommt ein Bürgerentscheid für die Stadtbahn?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ratsversammlung-in-kiel-kommt-ein-buergerentscheid-fuer-die-stadtbahn-EXCKHSSRMVAEHJJ2MB3TK6TEWE.html</link><description>Diese Ratsversammlung birgt Zündstoff: Die Kieler Kommunalpolitik wird am Donnerstag, 17. Juli, über die Bewerbung für die Olympischen Spiele, die Pläne der Bundeswehr auf dem ehemaligen MFG-5-Gelände und einen Bürgerentscheid zur Stadtbahn diskutieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ratsversammlung-in-kiel-kommt-ein-buergerentscheid-fuer-die-stadtbahn-EXCKHSSRMVAEHJJ2MB3TK6TEWE.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 15:55:53 +0000</pubDate></item><item><title>Messerangriff auf 13-Jährigen in Kiel: Anklage wegen versuchten Totschlags</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerangriff-auf-13-jaehrigen-in-kiel-anklage-wegen-versuchten-totschlags-TH26VIHNMBDUZGVVFZ4MHQ6FNE.html</link><description>Eine Tat in Kiel-Hassee schockierte im Januar die Stadt: Eine Gruppe aus 14- bis 22-Jährigen attackierte einen 13-Jährigen, der von einem der Angreifer mit einem Messer lebensgefährlich verletzt wurde. Nun hat die Staatsanwaltschaft Kiel Anklage wegen versuchten Totschlags erhoben. Die Einzelheiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerangriff-auf-13-jaehrigen-in-kiel-anklage-wegen-versuchten-totschlags-TH26VIHNMBDUZGVVFZ4MHQ6FNE.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 16:22:32 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Islamwoche: Uni Kiel entzieht Hochschulgruppe die Rechte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-islamwoche-uni-kiel-entzieht-hochschulgruppe-die-rechte-R7UWZLUG4RHXXOCYYMKFKFLLJY.html</link><description>Die Islamwoche an der Kieler Christian-Albrechts-Universität Anfang Mai hat für heftige Kritik gesorgt. Nun gibt es Konsequenzen für die Islamische Hochschulgruppe – auch eine Strafanzeige, Exmatrikulationen und Hausverbote stehen im Raum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-islamwoche-uni-kiel-entzieht-hochschulgruppe-die-rechte-R7UWZLUG4RHXXOCYYMKFKFLLJY.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 17:06:47 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Köpfchen zum Sieg: Ein Team holte bei Netrace 2025 die volle Punktzahl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-koepfchen-zum-sieg-ein-team-holte-bei-netrace-2025-die-volle-punktzahl-6DW4V3VGTFEATDVDO2TP4OSDUY.html</link><description>Neugier, Teamgeist und Recherchekompetenz: Das sind die wichtigsten Eigenschaften, um Netrace zu gewinnen. Zehn Teams aus Kiel, Altenholz, Eckernförde, Bad Segeberg, Heikendorf und Itzehoe spielten um Platz 1 - aber welche Schülerinnen und Schüler haben sich durchgesetzt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-koepfchen-zum-sieg-ein-team-holte-bei-netrace-2025-die-volle-punktzahl-6DW4V3VGTFEATDVDO2TP4OSDUY.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 17:09:33 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Köpfchen zum Sieg: Ein Team holte bei Netrace 2025 die volle Punktzahl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-koepfchen-zum-sieg-ein-team-holte-bei-netrace-2025-die-volle-punktzahl-6DW4V3VGTFEATDVDO2TP4OSDUY.html</link><description>Neugier, Teamgeist und Recherchekompetenz: Das sind die wichtigsten Eigenschaften, um Netrace zu gewinnen. Zehn Teams aus Kiel, Altenholz, Eckernförde, Bad Segeberg, Heikendorf und Itzehoe spielten um Platz 1 - aber welche Schülerinnen und Schüler haben sich durchgesetzt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-koepfchen-zum-sieg-ein-team-holte-bei-netrace-2025-die-volle-punktzahl-6DW4V3VGTFEATDVDO2TP4OSDUY.html</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 17:09:33 +0000</pubDate></item><item><title>Radrennen am Samstag in Kiel: Kiellinie für Radrennen gesperrt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/radrennen-am-samstag-in-kiel-kiellinie-fuer-radrennen-gesperrt-VJBFEZXBTNFLVM74KOXBYQDKY4.html</link><description>Tour de France-Feeling in Kiel: Am Wochenende findet in Kiel ein Radrennen der „Dankward-Racing-Series“ statt. Um die 300 Fahrerinnen und Fahrer fahren am Samstag auf dem Rundkurs an der Kiellinie um die Wette. Wo die Strecke verläuft und was gesperrt wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/radrennen-am-samstag-in-kiel-kiellinie-fuer-radrennen-gesperrt-VJBFEZXBTNFLVM74KOXBYQDKY4.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sommeroper Kiel 2025: So laufen die Proben für "La Traviata"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/sommeroper-kiel-2025-so-laufen-die-proben-fuer-la-traviata-NDWMJFKZY5H4RAIFZ5CLWHRD5I.html</link><description>Ein letzter Soundcheck, Feilen an musikalischen Details, szenische Korrekturen: Bei der Premiere der Kieler Sommeroper 2025 am Wochenende muss in Verdis bewegendem Liebes- und Gesellschaftsdrama „La Traviata“ alles klappen. Dafür laufen aktuell die Haupt- und Generalproben - nicht immer ganz problemlos.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/sommeroper-kiel-2025-so-laufen-die-proben-fuer-la-traviata-NDWMJFKZY5H4RAIFZ5CLWHRD5I.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 02:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hitzige Debatten im Kieler Rathaus bei Traviata-Klängen + Bootshafensommer starte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hitzige-debatten-im-kieler-rathaus-bei-traviata-klaengen-bootshafensommer-starte-W5WBGYC2WRDGPIWT4LFQW5NTTY.html</link><description>„La Traviata“ steht in den Startlöchern – und gefühlt lauscht ganz Kiel am Samstag mit. Ob bei der Open-Air-Premiere auf dem Rathausplatz oder entspannt bei den Live-Übertragungen am Bootshafen und auf...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hitzige-debatten-im-kieler-rathaus-bei-traviata-klaengen-bootshafensommer-starte-W5WBGYC2WRDGPIWT4LFQW5NTTY.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue beste Freunde aus UK + eine Revolutionsidee für die Steuererklärung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/neue-beste-freunde-aus-uk-eine-revolutionsidee-fuer-die-steuererklaerung-DUVP6WFZHZCHHFVIFEMUTOASFY.html</link><description>Fünf Jahre nach dem Brexit stehen Deutschland und Großbritannien vor der Unterzeichnung eines Freundschaftsvertrages. In Europa wächst die Sorge vor Tropenkrankheiten, ein Fall aus Frankreich lässt aufhorchen.Mit...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/neue-beste-freunde-aus-uk-eine-revolutionsidee-fuer-die-steuererklaerung-DUVP6WFZHZCHHFVIFEMUTOASFY.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 04:17:15 +0000</pubDate></item><item><title>Schutz vor Amokläufen: 23 Schulen in Kiel müssen nachrüsten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schutz-vor-amoklaeufen-23-schulen-in-kiel-muessen-nachruesten-UN6OSNLA3RBTNKQRMKN3IEAUJI.html</link><description>Komplizierte Alarmsysteme und veraltete Leitfäden: Schleswig-Holstein hat Nachholbedarf beim Schutz vor Amokläufen. Eine Kleine Anfrage an das Bildungsministerium zeigt Missstände in Schulen auf – auch in Kiel sieht die Kommunalpolitik Handlungsbedarf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schutz-vor-amoklaeufen-23-schulen-in-kiel-muessen-nachruesten-UN6OSNLA3RBTNKQRMKN3IEAUJI.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 06:41:59 +0000</pubDate></item><item><title>Schutz vor Amokläufen: 23 Schulen in Kiel müssen nachrüsten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schutz-vor-amoklaeufen-23-schulen-in-kiel-muessen-nachruesten-UN6OSNLA3RBTNKQRMKN3IEAUJI.html</link><description>Komplizierte Alarmsysteme und veraltete Leitfäden: Schleswig-Holstein hat Nachholbedarf beim Schutz vor Amokläufen. Eine Kleine Anfrage an das Bildungsministerium zeigt Missstände in Schulen auf – auch in Kiel sieht die Kommunalpolitik Handlungsbedarf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schutz-vor-amoklaeufen-23-schulen-in-kiel-muessen-nachruesten-UN6OSNLA3RBTNKQRMKN3IEAUJI.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 06:41:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Toto-Tribute-Band JusToto: „Das letzte große Ding“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-toto-tribute-band-justoto-das-letzte-grosse-ding-DBHAPKCJQ5HVTNW2YBFPKYHR2M.html</link><description>„Africa“, „Rosanna“, „Hold The Line“ – die US-amerikanische Rockband Toto hat Musikgeschichte geschrieben. Ausschließlich Songs von Toto hat die achtköpfige Kieler Tribute-Band JusToto im Repertoire, deren technische Finesse sie bravourös zu meistern versteht – dank jahrzehntelanger Erfahrung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-toto-tribute-band-justoto-das-letzte-grosse-ding-DBHAPKCJQ5HVTNW2YBFPKYHR2M.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 09:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Toto-Tribute-Band JusToto: „Das letzte große Ding“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-toto-tribute-band-justoto-das-letzte-grosse-ding-DBHAPKCJQ5HVTNW2YBFPKYHR2M.html</link><description>„Africa“, „Rosanna“, „Hold The Line“ – die US-amerikanische Rockband Toto hat Musikgeschichte geschrieben. Ausschließlich Songs von Toto hat die achtköpfige Kieler Tribute-Band JusToto im Repertoire, deren technische Finesse sie bravourös zu meistern versteht – dank jahrzehntelanger Erfahrung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-toto-tribute-band-justoto-das-letzte-grosse-ding-DBHAPKCJQ5HVTNW2YBFPKYHR2M.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 09:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zur Entscheidung des CAU-Senats</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zur-entscheidung-des-cau-senats-LO743L2SC5EQFFXJKZOFCUG5TI.html</link><description>Mit der Entscheidung, das Bewerbungsverfahren für das Präsidentenamt der Christian-Albrechts-Universität zu Kiel neu aufzurollen, geht der Senat auf Nummer sicher. Das ist gut so, meint Kristian Blasel, stellvertretender Chefredakteur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zur-entscheidung-des-cau-senats-LO743L2SC5EQFFXJKZOFCUG5TI.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 09:16:58 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Aufruhr um Schulneubau in Kiel: „Es droht eine Ghettoisierung“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aufruhr-um-schulneubau-in-kiel-es-droht-eine-ghettoisierung-RDQIJSAHKRCRBKJKODM6PKNYSU.html</link><description>In Kiel soll bis 2029 eine neue Gemeinschaftsschule mit Oberstufe auf dem Campus am Schützenpark entstehen. Die Pläne stoßen bei anderen Schulen nicht nur auf Zuspruch. Ein Schulleiter warnt vor einer „drohenden Ghettoisierung“. Die Stadtverwaltung wehrt sich gegen die Kritik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aufruhr-um-schulneubau-in-kiel-es-droht-eine-ghettoisierung-RDQIJSAHKRCRBKJKODM6PKNYSU.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:37:00 +0000</pubDate></item><item><title>Spannungen im Wahlkampf: Wird Japans Regierung am Thema Einwanderung scheitern?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/spannungen-im-wahlkampf-wird-japans-regierung-am-thema-einwanderung-scheitern-E7CMXEBDB5B3HCBLKLESUDA2ZM.html</link><description>Nachdem sich das Land zuletzt zaghaft internationalisiert hat, wird nun vor der Oberhauswahl Missmut gegenüber angeblich allzu vielen Nicht-Japanern laut. Dabei ist der Ausländeranteil in Japan im Vergleich zu Europa verschwindend gering.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/spannungen-im-wahlkampf-wird-japans-regierung-am-thema-einwanderung-scheitern-E7CMXEBDB5B3HCBLKLESUDA2ZM.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:39:57 +0000</pubDate></item><item><title>Raddampfer "Freya": Versuchter Einbruch in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raddampfer-freya-versuchter-einbruch-in-kiel-YX2IR7LYGRGEXLOL6NEQGDIW5I.html</link><description>Drei Männer haben in der Nacht auf den 17. Juli versucht, in den nostalgischen, an der Kieler Hörn liegenden Raddampfer „Freya“ einzubrechen. Die Polizei sucht den dritten Tatverdächtigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raddampfer-freya-versuchter-einbruch-in-kiel-YX2IR7LYGRGEXLOL6NEQGDIW5I.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 12:07:07 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahl 2027 in SH: Ulf Kämpfer und Serpil Midyatli (beide SPD) starten ihren Zweikampf</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landtagswahl-2027-in-sh-ulf-kaempfer-und-serpil-midyatli-beide-spd-starten-ihren-zweikampf-C3D47MOFRZHRHMUCKYNNOWMT5U.html</link><description>Wer wird Kandidat oder Kandidatin der schleswig-holsteinischen SPD zur Landtagswahl 2027? Jetzt ist es offiziell: Das Bewerberfeld beschränkt sich auf Parteichefin Serpil Midyatli und ihren Stellvertreter Ulf Kämpfer. Entschieden wird von der Partei im Herbst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/landtagswahl-2027-in-sh-ulf-kaempfer-und-serpil-midyatli-beide-spd-starten-ihren-zweikampf-C3D47MOFRZHRHMUCKYNNOWMT5U.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 12:19:02 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt: FDP zieht vor das  Landesverfassungsgericht</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-fdp-zieht-vor-das-landesverfassungsgericht-PPWOHQBOLFDXLFAC33MFZMC6ZM.html</link><description>Der Streit um die Verantwortung für den Northvolt-Skandal eskaliert. Nach Willen der FDP soll das Landesverfassungsgericht klären, ob die Regierung den Landtag umfassend über die Risiken der geplanten Batteriefabrik bei Heide informiert hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-fdp-zieht-vor-das-landesverfassungsgericht-PPWOHQBOLFDXLFAC33MFZMC6ZM.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:22:06 +0000</pubDate></item><item><title>Von Kiel zu den Gipfeln: Pauline Voglers mutige Alpen-Expedition</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/von-kiel-zu-den-gipfeln-pauline-voglers-mutige-alpen-expedition-UYXT7J4ZQZGBZDWIWVPYPSQLFU.html</link><description>Der Berg ruft: Eine Polizistin und Influencerin aus Kiel will die sieben höchsten Berge der Alpen bezwingen. Um das Ziel zu erreichen, hat die 27-Jährige jetzt sogar unbezahlten Urlaub genommen. Wie kommt man als Nordlicht auf so eine Idee?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/von-kiel-zu-den-gipfeln-pauline-voglers-mutige-alpen-expedition-UYXT7J4ZQZGBZDWIWVPYPSQLFU.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:00:09 +0000</pubDate></item><item><title>Spreeallee in Kiel soll endlich Fahrradzone werden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spreeallee-in-kiel-soll-endlich-fahrradzone-werden-X2SH64CL6BCFPDVVZDFFCXKH64.html</link><description>Radfahrer in Kiel-Russee haben lange darauf gewartet, doch nun soll die Spreeallee die erste „Fahrradzone“ in Kiel werden. Dies sind die neuen Pläne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spreeallee-in-kiel-soll-endlich-fahrradzone-werden-X2SH64CL6BCFPDVVZDFFCXKH64.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:24:00 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt: FDP-Fraktion ruft Verfassungsgericht in SH an</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/northvolt-fdp-fraktion-ruft-verfassungsgericht-in-sh-an,northvolt-194.html</link><description>Aus Sicht der Liberalen ist die Landesregierung ihren Informationspflichten gegenüber dem Parlament nicht nachgekommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/northvolt-fdp-fraktion-ruft-verfassungsgericht-in-sh-an,northvolt-194.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:41:23 +0000</pubDate></item><item><title>Präsidenten-Wahl CAU Kiel: Verfahren wird neu aufgerollt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cau-kiel-bewerbungsverfahren-wird-neu-aufgerollt-7KIDSPNQ65APPBIA46BVHKGSQQ.html</link><description>Zurück auf Null an der CAU Kiel: Die Suche nach einer neuen Präsidentin oder einem neuen Präsidenten der Universität wird noch einmal ganz von vorn gestartet. Es war eine knappe Entscheidung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cau-kiel-bewerbungsverfahren-wird-neu-aufgerollt-7KIDSPNQ65APPBIA46BVHKGSQQ.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:44:59 +0000</pubDate></item><item><title>Stadion-Neubau bei Holstein Kiel: Auftragsvergabe verzögert sich</title><link>https://www.kn-online.de/sport/stadion-neubau-bei-holstein-kiel-auftragsvergabe-verzoegert-sich-O3CACHTECNFTJHG2O4FNLMVP4Y.html</link><description>Wann geht es mit dem Bau des neuen Holstein-Stadions endlich los? Und wie wird die Arena aussehen? Die Fans der KSV Holstein müssen sich weiter gedulden. Denn die großen Entscheidungen verzögern sich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/stadion-neubau-bei-holstein-kiel-auftragsvergabe-verzoegert-sich-O3CACHTECNFTJHG2O4FNLMVP4Y.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 16:06:15 +0000</pubDate></item><item><title>Präsidentschaftswahl an Uni Kiel: Vorgang wird neu gestartet</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/praesidentschaftswahl-an-uni-kiel-stelle-wird-neu-ausgeschrieben,regionkielnews-290.html</link><description>Die Besetzung des Postens wurde gerichtlich wegen Mängeln im Auswahlverfahren gestoppt. Eine Neuwahl ist für 2026 geplant.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/praesidentschaftswahl-an-uni-kiel-stelle-wird-neu-ausgeschrieben,regionkielnews-290.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 16:29:48 +0000</pubDate></item><item><title>Holtenau-Ost Kiel: OB Ulf Kämpfer entschuldigt sich in Ratsversammlung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holtenau-ost-ob-ulf-kaempfer-entschuldigt-sich-im-kieler-rat-SDNVMX56YVBJRISIBCBKPRQTHU.html</link><description>Die Kieler Ratsversammlung hat in einer Aktuellen Stunde über den richtigen Weg beim ehemaligen MFG-5-Gelände debattiert. Die Rückkaufpläne der Bundeswehr sorgten für emotionale Worte – und am Ende für eine Entschuldigung von Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/holtenau-ost-ob-ulf-kaempfer-entschuldigt-sich-im-kieler-rat-SDNVMX56YVBJRISIBCBKPRQTHU.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 17:53:06 +0000</pubDate></item><item><title>Bäderbahn: Appell von Ostholsteins Bürgermeistern in Kiel für den Erhalt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/regional/baederbahn-appell-von-ostholsteins-buergermeistern-in-kiel-fuer-den-erhalt-P2J5G4SSCFGUZARL5SYTPUGLWY.html</link><description>Umdenken, verlässliche Aussagen, Erhalt der Bäderbahn: Das haben vier Bürgermeister aus Ostholstein in Kiel gefordert. Bei einer Sitzung des Wirtschaftsausschusses schilderten sie ihren Frust und ihre Sorgen in Bezug auf die Hinterlandanbindung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/regional/baederbahn-appell-von-ostholsteins-buergermeistern-in-kiel-fuer-den-erhalt-P2J5G4SSCFGUZARL5SYTPUGLWY.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>US-Nato-Botschafter: Europa soll Waffen für die Ukraine finanzieren</title><link>https://www.kn-online.de/politik/us-nato-botschafter-europa-soll-waffen-fuer-die-ukraine-finanzieren-DFYUQN6DHZL5PJPX6Q7RCLPTYY.html</link><description>Was bedeutet es für die Ukraine, dass die USA künftig keine Waffenhilfen mehr finanzieren wollen? Der Vertreter Washingtons bei der Nato sieht keinen Grund zur Sorge – es gibt aber eine Bedingung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/us-nato-botschafter-europa-soll-waffen-fuer-die-ukraine-finanzieren-DFYUQN6DHZL5PJPX6Q7RCLPTYY.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>FDP eskaliert im Streit um Northvolt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/fdp-eskaliert-im-streit-um-northvolt,shmag-1068.html</link><description>Bernd Buchholz von der FDP wird bei einer Pressekonferenz deutlich. Das Verfassungsgericht wurde eingeschaltet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/fdp-eskaliert-im-streit-um-northvolt,shmag-1068.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:18:56 +0000</pubDate></item><item><title>SPD Urwahl: Kämpfer oder Midyatli?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/spd-urwahl-kaempfer-oder-midyatli,shmag-1066.html</link><description>Wer den Landtagswahlkampf 2027 führen wird, entscheiden im Oktober die etwa 14.000 SPD-Mitglieder im Land. In Kiel gab es am Donnerstag den Startschuss für die Urwahl.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/spd-urwahl-kaempfer-oder-midyatli,shmag-1066.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:18:57 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Kriegsschiffe bringen Kieler Werft in Bedrängnis</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/neue-kriegsschiffe-bringen-kieler-werft-in-bedraengnis,fregatte-112.html</link><description>Der Deal sollte für Jahre Arbeitsplätze sichern, entwickelt sich aber immer mehr zum Desaster.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/neue-kriegsschiffe-bringen-kieler-werft-in-bedraengnis,fregatte-112.html</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 19:27:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Nach Kündigung - Kunstraum B sucht dringend neues Zuhause</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-nach-kuendigung-kunstraum-b-sucht-dringend-neues-zuhause-N3W4YDUTTFGOZJMHWAX2FHSEMM.html</link><description>Kündigungen gehören zu den unangenehmen Überraschungen im Leben, erwischen sie die Betroffenen doch meist unvorbereitet. Nun hat der Kunstraum B in Kiel eine Kündigung für die Räume in der Wilhelminenstraße erhalten. Und nun?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-nach-kuendigung-kunstraum-b-sucht-dringend-neues-zuhause-N3W4YDUTTFGOZJMHWAX2FHSEMM.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 02:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Stadion-Neubau in Kiel verzögert sich + Auszeit in den Alpen + MFG-5-Gelände im Rat</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadion-umbau-verzoegert-sich-auszeit-in-den-alpen-mfg-5-gelaende-im-rat-247ENMOCF5BKXBTT4J7KT5VJ4Y.html</link><description>Die Fans von Holstein Kiel wurden beim Dauerkartenkauf schon vorsorglich auf die möglichen Veränderungen in der laufenden Saison hingewiesen, doch vorerst bleibt alles beim Alten. Wie wir erfahren haben,...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadion-umbau-verzoegert-sich-auszeit-in-den-alpen-mfg-5-gelaende-im-rat-247ENMOCF5BKXBTT4J7KT5VJ4Y.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 02:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Auf in den Zweikampf!</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/auf-in-den-zweikampf-CIBK3LX3PVEHFIJZV7TQSINOQQ.html</link><description>Der genaue Termin zur Landtagswahl 2027 in Schleswig-Holstein steht noch nicht. Sicher aber ist: Wer in der Wählergunst ganz vorne liegen will, muss in den kommenden rund 630 bis 690 Tage ordentlich für...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/auf-in-den-zweikampf-CIBK3LX3PVEHFIJZV7TQSINOQQ.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 18.07.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-18-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-18-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 04:15:42 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 18. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-18-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-18-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 06:31:48 +0000</pubDate></item><item><title>Hat das Fregatten-Fiasko der Marine auch Folgen für Kiel?</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/hat-fregatten-fiasko-der-marine-auch-folgen-fuer-kiel,shmag-1054.html</link><description>Der niederländische Hauptauftragnehmer liefert die Baupläne nicht, deswegen kann auch die Kieler Werft German Naval Yards nicht arbeiten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/hat-fregatten-fiasko-der-marine-auch-folgen-fuer-kiel,shmag-1054.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:49:58 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia in Kiel: Bürgerentscheid soll später stattfinden</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/olympia-in-kiel-buergerentscheid-soll-spaeter-stattfinden,regionkielnews-296.html</link><description>In Kiel wird über die Olympiabewerbung der Stadt erst nach der Oberbürgermeisterwahl abgestimmt. Die ist für November angesetzt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/olympia-in-kiel-buergerentscheid-soll-spaeter-stattfinden,regionkielnews-296.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:52:05 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 19. und 20. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-19-und-20-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Es ist Juli, die Zeit der Open-Air-Veranstaltungen beginnt. Es ist wieder viel los im Norden: Welche Veranstaltung könnte man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 19. und 20. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-19-und-20-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:53:23 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 19. und 20. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-19-und-20-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Es ist Juli, die Zeit der Open-Air-Veranstaltungen beginnt. Es ist wieder viel los im Norden: Welche Veranstaltung könnte man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 19. und 20. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-19-und-20-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:53:23 +0000</pubDate></item><item><title>Vermisste 37-jährige aus Kiel wieder aufgetaucht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisste-37-jaehrige-aus-kiel-wieder-aufgetaucht-5EU7ZWZ55ZFXFKARB7UK5QRE5E.html</link><description>Die seit Mittwoch vermisste 37-Jährige wurde am Freitag gefunden. Das gab die Polizei in einer Meldung am Freitag an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisste-37-jaehrige-aus-kiel-wieder-aufgetaucht-5EU7ZWZ55ZFXFKARB7UK5QRE5E.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:14:16 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:11:52 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:11:52 +0000</pubDate></item><item><title>Ratsversammlung Kiel: Abstimmung zum teureren Schulessen endet im Eklat</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ratsversammlung-kiel-abstimmung-zum-teureren-schulessen-endet-im-eklat-A7KASLRYKJBT3CGPPPKDJQE6AM.html</link><description>Es war die emotionalste Debatte in der Kieler Ratsversammlung am Donnerstagabend – und sie endete im Eklat: Bei der Abstimmung zur Preiserhöhung des Schul- und Kita-Essens verfehlte die grün-rote Kooperation die Mehrheit, weil ein Ratsherr nicht im Saal war. Das weckt böse Erinnerungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ratsversammlung-kiel-abstimmung-zum-teureren-schulessen-endet-im-eklat-A7KASLRYKJBT3CGPPPKDJQE6AM.html</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:52:46 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt: Aufklären, Konsequenzen ziehen - und endlich Verantwortung übernehmen</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/17/17-13-21-79c2/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/17/17-13-21-79c2/</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>Kianusch Stender: Die Aussagen des Ministerpräsidenten zu Northvolt sind irreführend</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/17/14-26-44-6b1a/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/17/14-26-44-6b1a/</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>Rasmus Vöge und Sönke Siebke: Starke Regionen, starke Landwirtschaft - Europas Vielfalt braucht ein klares Bekenntnis im Finanzrahmen</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/17/14-23-35-6adc/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/17/14-23-35-6adc/</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>Malte Krüger zur Islamwoche an der CAU Kiel</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/15-51-31-12be/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/15-51-31-12be/</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>Jette Waldinger-Thiering: Europa-Universität Flensburg: Kein Rotstift bei den Minderheitensprachen</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/14-34-36-0bad/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/14-34-36-0bad/</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>SSW fordert: Anpacken für den Minderheitenschutz in Europa</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/11-15-07-7994/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/11-15-07-7994/</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>KORREKTUR: Kianusch Stender, Bernd Buchholz, Sybilla Nitsch: Northvolt: Opposition fordert Sonderbericht des Landesrechnungshofs</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-28-42-707c/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-28-42-707c/</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>Kianusch Stender, Bernd Buchholz, Sybilla Nitsch: Northvolt: Opposition fordert Sonderbericht des Landesrechnungshofs</title><link>http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-22-25-7019/</link><guid isPermaLink="false">http://www.ltsh.de/presseticker-classic/2025-07/10/09-22-25-7019/</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>Statement von Schleswig-Holsteins Europa- und Landwirtschaftsminister Werner Schwarz anlässlich der in Brüssel veröffentlichten Vorschläge der EU-Kommission zum Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR)</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IX/presse/PI/2025/Q3/250717_statement_mfr</link><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IX/presse/PI/2025/Q3/250717_statement_mfr</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 15, Kiel, 30. Dezember 2024, Seiten 873 - 966</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_15_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 15, 30. Dezember 2024, Seiten 873 - 966</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_15_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 14, Kiel, 5. Dezember 2024, Seiten 772 - 872</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_14_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 14, Kiel, 5. Dezember 2024, Seiten 772 - 872</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_14_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 13, Kiel, 1. November 2024, Seiten 748 - 770</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_13_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 13, Kiel, 1. November 2024, Seiten 748 - 770</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_13_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 12, Kiel, 10. Oktober 2024, Seiten 726 - 746</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_12_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 12, Kiel, 10. Oktober 2024, Seiten 726 - 746</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_12_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 11, Kiel, 5. September 2024, Seiten 690 - 724</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_11_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr.11, Kiel, 5. September 2024, Seiten 690 - 724</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_11_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 10, Kiel, 22. August 2024, Seiten 686 - 687</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_10_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 10, Kiel, 22. August 2024, Seiten 686 - 687</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_10_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 9, Kiel, 1. August 2024, Seiten 644 - 684</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_9_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 9, Kiel, 1. August 2024, Seiten 644 - 684</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_9_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 8, Teil 1, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 504 - 575</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil1_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 8, Teil 1, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 504 - 575</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil1_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 8, Teil 2, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 576 - 642</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil2_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 8, Teil 2, Kiel, 11. Juli 2024, Seiten 576 - 642</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_8_Teil2_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 7, Kiel, 4. Juli 2024, Seiten 445 - 502</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_7_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 7, Kiel, 4. Juli 2024, Seiten 445 - 502</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_7_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 6, Kiel, 6. Juni 2024, Seiten 393 - 442</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_6_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 6, Kiel, 6. Juni 2024, Seiten 393 - 442</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_6_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 5, Kiel, 2. Mai 2024, Seiten 313 - 390</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_5_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 5, Kiel, 2. Mai 2024, Seiten 313 - 390</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_5_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 4, Kiel, 4. April 2024, Seiten 104 - 310</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_4_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 4, Kiel, 4. April 2024, Seiten 104 - 310</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_4_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 3, Kiel, 7. März 2024, Seiten 86 - 102</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_3_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 3, Kiel, 7. März 2024, Seiten 86 - 102</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_3_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 2, Kiel, 8. Februar 2024, Seiten 78 - 84</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_2_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 2, Kiel, 8. Februar 2024, Seiten 78 - 84</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_2_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 1, Kiel, 25. Januar 2024, Seiten 1 - 76</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_1_2024</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 1, Kiel, 25. Januar 2024, Seiten 1 - 76</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2024/gvobl_1_2024</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 17, Kiel, 28. Dezember 2023, Seiten 633 - 648</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_17_2023</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 17, Kiel, 28. Dezember 2023, Seiten 633 - 648</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_17_2023</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item><item><title>GVOBl Schl.-H. Ausgabe Nr. 16, Kiel, 7. Dezember 2023, Seiten 541 - 632</title><link>https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_16_2023</link><description>Gesetz- und Verordnungsblatt für Schleswig-Holstein, Ausgabe Nr. 16, Kiel, 7. Dezember 2023, Seiten 541 - 632</description><guid isPermaLink="false">https://www.schleswig-holstein.de/DE/landesregierung/ministerien-behoerden/IV/Service/GVOBl/GVOBl/2023/gvobl_16_2023</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:30:38 +0000</pubDate></item></channel></rss>