<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 14:06:19 +0000</lastBuildDate><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Schneeräumen in Kiel: Wann und wie oft Schnee schippen? Die Regeln</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneeraeumen-in-kiel-wann-und-wie-oft-schnee-schippen-L7KACRVVHRHRHGLXXJ7BEOQA4U.html</link><description>Mal mehr, mal weniger gut geräumt: Auf Kiels Geh- und Radwegen zeigt sich ein gemischtes Bild. Doch wer muss wann und wie oft vor seinem Haus oder seiner Wohnung in Kiel Schnee schippen? Und was droht, wenn nicht geräumt wird?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneeraeumen-in-kiel-wann-und-wie-oft-schnee-schippen-L7KACRVVHRHRHGLXXJ7BEOQA4U.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:50:04 +0000</pubDate></item><item><title>Raub in Kiel: Tatverdächtige sollen Mann mit Messer bedroht haben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-kiel-tatverdaechtige-sollen-mann-mit-messer-bedroht-haben-F5KEONIAZBDGNBATUPKQMHYNZA.html</link><description>Zwei bislang unbekannte Männer sollen einem Geschädigten unter Vorhalt eines Messers Bargeld in der Augustenstraße in Kiel geraubt haben. Nach diesem schweren Raub im Stadtteil Gaarden sucht die Polizei nach Zeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/raub-in-kiel-tatverdaechtige-sollen-mann-mit-messer-bedroht-haben-F5KEONIAZBDGNBATUPKQMHYNZA.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:57:08 +0000</pubDate></item><item><title>Obdachlose in Kiel: So kann man bei Winter und Kälte helfen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/obdachlose-in-kiel-so-kann-man-bei-winter-und-kaelte-helfen-5GMWWJFIIW4SPI7RCH7FX7MSSE.html</link><description>Kalte Tage und noch kältere Nächte stehen Schleswig-Holstein bevor. Für Menschen ohne festen Wohnsitz kann das lebensgefährlich werden. Wie Sie ihnen helfen können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/obdachlose-in-kiel-so-kann-man-bei-winter-und-kaelte-helfen-5GMWWJFIIW4SPI7RCH7FX7MSSE.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:59:55 +0000</pubDate></item><item><title>"Holstein-DNA verinnerlicht" - Kiel verlängert mit Kapitän Skrzybski</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/Bundesliga-Holstein-Kiel-Steven-Skrzybski-Vertragsverlaengerung,holstein-kiel-210.html</link><description>Der Fußball-Zweitligist gab in der Winterpause die Vertragsverlängerung bekannt. Der Vertrag des 33-Jährigen wäre im Sommer ausgelaufen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/10cf256c-22d3-435b-a86d-4df473a78e1d</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:24:48 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kulinarisch - Janauar-Ausgabe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-janauar-ausgabe-BP5J4Z43ENGPBEACXEL2DS2OOU.html</link><description>Bei den Kochsternstunden werden Gäste zu Restauranttestern. Der Newsletter verrät, was hinter dem Wettbewerb steckt und warum er die Restaurants zu Höchstleistungen beflügeln dürfte. Außerdem gibt es ein Rezept für hyggelige Apfelstuten für den heimischen Herd.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-janauar-ausgabe-BP5J4Z43ENGPBEACXEL2DS2OOU.html</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Unikliniken in Kiel und Lübeck melden mehr Opfer von Messerattacken</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/immer-mehr-opfer-von-messerattacken-in-kiel-und-luebeck,shmag-5996.html</link><description>Daten aus den Notaufnahmen zeigen: Im Vergleich zu den Jahren 2020 bis 2023, stieg 2024 die Opfer-Zahl um rund 68 Prozent.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/62a4e9b9-a8b6-4a7f-91da-a9e5fdfdfe11</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:44:46 +0000</pubDate></item><item><title>Zio Grasso in Kiel: Pop-up-Store mit glutenfreien und neapolitanische Pizzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zio-grasso-in-kiel-pop-up-store-mit-glutenfreien-und-neapolitanische-pizzen-TGL7SGJZ4NFYTNUFGK6ZDIWRNM.html</link><description>Zio Grasso bringt die Kunst der Pizza Napoletana in die Holtenauer Straße in Kiel. Im dortigen Pop-up-Store setzt das Gründerpaar auf original italienische Zutaten und Rezepte. Und ab nächster Woche gibt es ein ganz besonderes Angebot.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zio-grasso-in-kiel-pop-up-store-mit-glutenfreien-und-neapolitanische-pizzen-TGL7SGJZ4NFYTNUFGK6ZDIWRNM.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kein schulfrei in Kiel + Neue Winterdienst-Regeln in Kiel + Aida geht im Sturm auf die Reise</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-winterdienst-regeln-in-kiel-aida-geht-im-sturm-auf-die-reise-schneefoto-aktion-der-kn-CHL4YDSSHJAVXN22VW3ZHBF7FI.html</link><description>Der Winter hat uns fest im Griff – egal, ob der Sturm heute Schnee mit nach Kiel bringt oder nicht. Ungemütlich wird es auf jeden Fall. Der Wind aus Ost kommt schneidend, so viel steht fest.Laut den jüngsten...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-winterdienst-regeln-in-kiel-aida-geht-im-sturm-auf-die-reise-schneefoto-aktion-der-kn-CHL4YDSSHJAVXN22VW3ZHBF7FI.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Auftrag für TKMS? Dänemark hat Interesse an Fregatten aus Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/neuer-auftrag-fuer-tkms-daenemark-hat-interesse-an-fregatten-aus-kiel-LB7MGMEFYBBAXCEDKDKVDE4ND4.html</link><description>Es wäre ein spektakulärer Rüstungsauftrag: Die dänische Marine plant den Bau von drei neuen Fregatten - und wirft dabei ein Auge auf die Beteiligung der Werft TKMS in Kiel. Denn es soll schnell gehen. Das Verteidigungsministerium in Berlin hat noch weitere Pläne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/neuer-auftrag-fuer-tkms-daenemark-hat-interesse-an-fregatten-aus-kiel-LB7MGMEFYBBAXCEDKDKVDE4ND4.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:05:17 +0000</pubDate></item><item><title>Maskottchen für große Parade auf der Kieler Woche 2026 gesucht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/maskottchen-fuer-grosse-parade-auf-der-kieler-woche-2026-gesucht-A5SPWMLLO5HXXNFFZEH3HA2VEM.html</link><description>Die Macher der Kieler Woche haben sich für 2026 einen neuen Programmpunkt überlegt: Es soll eine große Maskottchenparade geben. Wer mitlaufen kann und welche Idee dahintersteckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/maskottchen-fuer-grosse-parade-auf-der-kieler-woche-2026-gesucht-A5SPWMLLO5HXXNFFZEH3HA2VEM.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Bauch von Kiel, Schokodeern, San Remo: Diese Gastronomien in Kiel und Region schlossen 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bauch-von-kiel-schokodeern-san-remo-diese-gastronomien-in-kiel-und-region-schlossen-2025-NXI2XPPJOVD7XANVANHDRZB2QM.html</link><description>Bauch von Kiel, Schokodeern und Emma‘s Lieblingsplatz – in Kiel und Region haben 2025 zahlreiche Gastronomien schließen müssen. Ein Überblick über die wichtigsten Geschäftsaufgaben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bauch-von-kiel-schokodeern-san-remo-diese-gastronomien-in-kiel-und-region-schlossen-2025-NXI2XPPJOVD7XANVANHDRZB2QM.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:01:05 +0000</pubDate></item><item><title>Bauch von Kiel, Schokodeern, San Remo: Diese Gastronomien in Kiel und Region schlossen 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bauch-von-kiel-schokodeern-san-remo-diese-gastronomien-in-kiel-und-region-schlossen-2025-NXI2XPPJOVD7XANVANHDRZB2QM.html</link><description>Bauch von Kiel, Schokodeern und Emma‘s Lieblingsplatz – in Kiel und Region haben 2025 zahlreiche Gastronomien schließen müssen. Ein Überblick über die wichtigsten Geschäftsaufgaben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bauch-von-kiel-schokodeern-san-remo-diese-gastronomien-in-kiel-und-region-schlossen-2025-NXI2XPPJOVD7XANVANHDRZB2QM.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:01:05 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 10. und 11. Januar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-10-und-11-januar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 10. und 11. Januar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-10-und-11-januar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:02:16 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 10. und 11. Januar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-10-und-11-januar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 10. und 11. Januar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-10-und-11-januar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:02:16 +0000</pubDate></item><item><title>Assane Badiane in Kiel: Kumpeltyp mit bestem Humor</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/assane-badiane-in-kiel-kumpeltyp-mit-bestem-humor-WQEK7U5V3NG5PFKNVWL3IK6TYQ.html</link><description>Ob er davon erzählt, wie sein senegalesischer Vater auf schlechte Noten reagierte („Wie alt bist du?“- „Acht“ – „Als ich so alt war wie du, war ich schon neun!“) oder spontane Einfälle raushaut: Assane Badianes erste eigene Comedyshow mit dem Titel „Freundeskreis“ kam an in der ausverkauften Pumpe in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/assane-badiane-in-kiel-kumpeltyp-mit-bestem-humor-WQEK7U5V3NG5PFKNVWL3IK6TYQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:14:35 +0000</pubDate></item><item><title>Sturmtief Elli in Kiel: Teil der Kiellinie gesperrt, SFK-Fähre fällt aus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sturmtief-elli-in-kiel-teil-der-kiellinie-gesperrt-sfk-faehre-faellt-aus-UNFW5TVVL5HS7JLDQYBDMBPKJI.html</link><description>Sturmtief Elli soll in Kiel auch für Hochwasser sorgen. Vorsorglich hat die Stadt am Freitag einen Teil der Kiellinie komplett gesperrt. In Verbindung mit den frostigen Temperaturen drohe gefährliches Glatteis. Auch die Schwentinelinie F2 wurde inzwischen eingestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sturmtief-elli-in-kiel-teil-der-kiellinie-gesperrt-sfk-faehre-faellt-aus-UNFW5TVVL5HS7JLDQYBDMBPKJI.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:59:23 +0000</pubDate></item><item><title>Vermisst in Kiel: Suche nach 13-Jähriger aus Hasseldieksdamm</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisst-in-kiel-suche-nach-13-jaehriger-aus-hasseldieksdamm-VNSDXA2SJFBJNNYWDAL2QCX5JU.html</link><description>Ein 13-jähriges Mädchen wird seit Montag in Kiel vermisst. Nun bittet die Polizei um Hilfe, denn die Jugendliche ist auf medizinische Hilfe angewiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisst-in-kiel-suche-nach-13-jaehriger-aus-hasseldieksdamm-VNSDXA2SJFBJNNYWDAL2QCX5JU.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:19:23 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:41:02 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Schloss in Kiel: Programm am Tag der offenen Tür</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-in-kiel-programm-am-tag-der-offenen-tuer-QAADD6EJPJBGPDGJ4JNGKON73U.html</link><description>Nah am Ziel in Kiel: Nach mehrjähriger Renovierung wird das Konzerthaus am Schloss am Wochenende neu eröffnet - mit bereits ausverkauften Konzerten, aber auch einem allgemein zugänglichen Tag der offenen Tür. Unsere Bildergalerie zeigt den letzten Schliff.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-in-kiel-programm-am-tag-der-offenen-tuer-QAADD6EJPJBGPDGJ4JNGKON73U.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:05:54 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Schloss in Kiel: Programm am Tag der offenen Tür</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-in-kiel-programm-am-tag-der-offenen-tuer-QAADD6EJPJBGPDGJ4JNGKON73U.html</link><description>Nah am Ziel in Kiel: Nach mehrjähriger Renovierung wird das Konzerthaus am Schloss am Wochenende neu eröffnet - mit bereits ausverkauften Konzerten, aber auch einem allgemein zugänglichen Tag der offenen Tür. Unsere Bildergalerie zeigt den letzten Schliff.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-in-kiel-programm-am-tag-der-offenen-tuer-QAADD6EJPJBGPDGJ4JNGKON73U.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:05:54 +0000</pubDate></item><item><title>Schneesturm-Chaos in Schleswig-Holstein: Diese Events in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Segeberg fallen aus</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schneesturm-chaos-in-schleswig-holstein-diese-events-in-kiel-rendsburg-eckernfoerde-segeberg-fallen-EH5S6MCY4ZFNTDOULG6P3SXSZQ.html</link><description>Die Meteorologen rechnen mit heftigem Schneefall, Sturm, Hochwasser und frostigen Temperaturen. Einige Veranstaltungen fallen wegen des Schneesturms in Schleswig-Holstein heute und morgen aus. Ein Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schneesturm-chaos-in-schleswig-holstein-diese-events-in-kiel-rendsburg-eckernfoerde-segeberg-fallen-EH5S6MCY4ZFNTDOULG6P3SXSZQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:24:42 +0000</pubDate></item><item><title>Schneesturm-Chaos in Schleswig-Holstein: Diese Events in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Segeberg fallen aus</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schneesturm-chaos-in-schleswig-holstein-diese-events-in-kiel-rendsburg-eckernfoerde-segeberg-fallen-EH5S6MCY4ZFNTDOULG6P3SXSZQ.html</link><description>Die Meteorologen rechnen mit heftigem Schneefall, Sturm, Hochwasser und frostigen Temperaturen. Einige Veranstaltungen fallen wegen des Schneesturms in Schleswig-Holstein heute und morgen aus. Ein Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schneesturm-chaos-in-schleswig-holstein-diese-events-in-kiel-rendsburg-eckernfoerde-segeberg-fallen-EH5S6MCY4ZFNTDOULG6P3SXSZQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:24:42 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was Rendsburgs Bürgermeisterin Janet Sönnichsen gerne hört und liest</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-rendsburgs-buergermeisterin-janet-soennichsen-gerne-hoert-und-liest-QOQ2M6624BDTPGP4DHDXHVWM3E.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Dieses Mal Janet Sönnichsen, seit 2021 Bürgermeisterin in Rendsburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-rendsburgs-buergermeisterin-janet-soennichsen-gerne-hoert-und-liest-QOQ2M6624BDTPGP4DHDXHVWM3E.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:37:36 +0000</pubDate></item><item><title>Wintersturm „Elli“: Fernverkehr gestoppt, Aida-Passagiere stranden in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wintersturm-elli-fernverkehr-gestoppt-aida-passagiere-stranden-in-kiel-IIB4HJZVWRF4FEKM2HCFI45EUQ.html</link><description>Sturmtief „Elli“ legt den Fernverkehr im Norden lahm und sorgt dafür, dass Hunderte Aida-Passagiere in Kiel stranden. Viele suchen spontan Hotelzimmer, während einige Hotels von der Lage profitieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wintersturm-elli-fernverkehr-gestoppt-aida-passagiere-stranden-in-kiel-IIB4HJZVWRF4FEKM2HCFI45EUQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:57:15 +0000</pubDate></item><item><title>„Aidaprima“ trotzt Schneesturm: Kreuzfahrt von Kiel zu den Kanaren startet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aidaprima-trotzt-schneesturm-kreuzfahrt-von-kiel-zu-den-kanaren-startet-7ZOYTCNUFVE2DCQC4WIJN5BCSY.html</link><description>Am Freitag erlebt der Kieler Hafen eine Premiere: Mit der „Aidaprima” bricht erstmals im Winter ein großes Kreuzfahrtschiff von Kiel aus zu den Kanaren auf. Der Seehafen und die Reederei rüsten sich für den angekündigten Schneesturm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aidaprima-trotzt-schneesturm-kreuzfahrt-von-kiel-zu-den-kanaren-startet-7ZOYTCNUFVE2DCQC4WIJN5BCSY.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:58:15 +0000</pubDate></item><item><title>Mordkommission Kiel ermittelt: Wieder taucht der Name Miri auf</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mordkommission-kiel-ermittelt-wieder-taucht-der-name-miri-auf-AUN336CWE5DSBLHYY3SMFRJALQ.html</link><description>Die Mordkommission der Polizei in Kiel ermittelt seit kurz vor Weihnachten wegen eines versuchten Tötungsdelikts am Dreiecksplatz. Nach KN-Informationen spielt in dem Fall ein 25-Jähriger aus der bekannten Großfamilie Miri eine Rolle, gegen den derzeit am Amtsgericht Kiel ein Drogenverfahren läuft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mordkommission-kiel-ermittelt-wieder-taucht-der-name-miri-auf-AUN336CWE5DSBLHYY3SMFRJALQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:00:09 +0000</pubDate></item><item><title>Marine in Kiel: TKMS gibt Angebot für German Naval Yards ab</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marine-in-kiel-tkms-gibt-angebot-fuer-german-naval-yards-ab-DPANPU23BJB57ODSQFXYB55VPQ.html</link><description>TKMS zeigt Interesse an der Kieler German Naval Yards und gibt ein unverbindliches Kaufangebot ab. Beide Werften haben eine gemeinsame Vergangenheit. Welche Auswirkungen hat dies auf den Werftstandort Kiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marine-in-kiel-tkms-gibt-angebot-fuer-german-naval-yards-ab-DPANPU23BJB57ODSQFXYB55VPQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:39:06 +0000</pubDate></item><item><title>Marine in Kiel: TKMS gibt Angebot für German Naval Yards ab</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marine-in-kiel-tkms-gibt-angebot-fuer-german-naval-yards-ab-DPANPU23BJB57ODSQFXYB55VPQ.html</link><description>TKMS zeigt Interesse an der Kieler German Naval Yards und gibt ein unverbindliches Kaufangebot ab. Beide Werften haben eine gemeinsame Vergangenheit. Welche Auswirkungen hat dies auf den Werftstandort Kiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marine-in-kiel-tkms-gibt-angebot-fuer-german-naval-yards-ab-DPANPU23BJB57ODSQFXYB55VPQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:39:06 +0000</pubDate></item><item><title>Marine in Kiel: TKMS gibt Angebot für German Naval Yards ab</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marine-in-kiel-tkms-gibt-angebot-fuer-german-naval-yards-ab-DPANPU23BJB57ODSQFXYB55VPQ.html</link><description>TKMS zeigt Interesse an der Kieler German Naval Yards und gibt ein unverbindliches Kaufangebot ab. Beide Werften haben eine gemeinsame Vergangenheit. Welche Auswirkungen hat dies auf den Werftstandort Kiel?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marine-in-kiel-tkms-gibt-angebot-fuer-german-naval-yards-ab-DPANPU23BJB57ODSQFXYB55VPQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:39:06 +0000</pubDate></item><item><title>Weberstraße Kiel gesperrt: Transformator für Umspannwerk Kirchhofallee kommt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weberstrasse-kiel-gesperrt-transformator-fuer-umspannwerk-kirchhofallee-kommt-JECVKYEZDJFFLNCORCLAUXZOTM.html</link><description>Das Umspannwerk in der Kieler Kirchhofallee soll in der Nacht zu Dienstag, 13. Januar, einen riesigen Transformator geliefert bekommen. Daher kommt es bereits ab Montagabend zu Verkehrseinschränkungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weberstrasse-kiel-gesperrt-transformator-fuer-umspannwerk-kirchhofallee-kommt-JECVKYEZDJFFLNCORCLAUXZOTM.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Suchsdorf: „Sportel-Sonntage“ laden zum gemeinsamen Toben ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-suchsdorf-sportel-sonntage-laden-zum-gemeinsamen-toben-ein-64CQFHLH75EDJBRG2BN7W3ETQY.html</link><description>Die „Sportel-Sonntage“ in Kiel-Suchsdorf bieten Kindern und Eltern kostenlos die Möglichkeit, sich gemeinsam in der Halle auszutoben. Doch das ist nicht alles – was hinter dem Konzept steht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-suchsdorf-sportel-sonntage-laden-zum-gemeinsamen-toben-ein-64CQFHLH75EDJBRG2BN7W3ETQY.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:18:10 +0000</pubDate></item><item><title>Schneesturm „Elli“: Deutsche Bahn unterbricht Fernverkehr im Norden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneesturm-elli-deutsche-bahn-unterbricht-fernverkehr-im-norden-QLJTGS2Y7BDF7AY5VIWHHE4Z7A.html</link><description>Heftige Böen, massive Ausfälle im Bahn- und Busverkehr, gestrandete Kreuzfahrtpassagiere in Kiel: Sturmtief „Elli“ hat Schleswig-Holstein erreicht. Es gilt weiter eine Unwetter- und Sturmflutwarnung. Doch das große Schnee-Chaos bleibt wohl aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneesturm-elli-deutsche-bahn-unterbricht-fernverkehr-im-norden-QLJTGS2Y7BDF7AY5VIWHHE4Z7A.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:29:12 +0000</pubDate></item><item><title>Schneesturm „Elli“: Deutsche Bahn unterbricht Fernverkehr im Norden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneesturm-elli-deutsche-bahn-unterbricht-fernverkehr-im-norden-QLJTGS2Y7BDF7AY5VIWHHE4Z7A.html</link><description>Heftige Böen, massive Ausfälle im Bahn- und Busverkehr, gestrandete Kreuzfahrtpassagiere in Kiel: Sturmtief „Elli“ hat Schleswig-Holstein erreicht. Es gilt weiter eine Unwetter- und Sturmflutwarnung. Doch das große Schnee-Chaos bleibt wohl aus.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schneesturm-elli-deutsche-bahn-unterbricht-fernverkehr-im-norden-QLJTGS2Y7BDF7AY5VIWHHE4Z7A.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:29:12 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus im Kieler Schloss wird wieder eröffnet</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/konzerthaus-im-kieler-schloss-wird-wieder-eroeffnet,regionkielnews-1246.html</link><description>Viereinhalb Jahre war das Schloss in Kiel eine Baustelle. Das denkmalgeschützte Haus wird am Wochenende wieder geöffnet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e50e6847-7b72-4c20-a013-e2fcf21d485f</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:38:11 +0000</pubDate></item><item><title>Verbotene Geste im Kieler Hbf - Mann zeigt Bundespolizei den Hitlergruß</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verbotene-geste-im-kieler-hbf-mann-zeigt-bundespolizei-den-hitlergruss-Z55QOTRO6JHPTD76B6VMZRX5VI.html</link><description>Mit einer strafbaren Geste endet ein Gespräch nach einer harmlosen Bitte um Reisehilfe im Kieler Hauptbahnhof am Donnerstag. Die Bundespolizei hat ein Ermittlungsverfahren gegen den Mann eingeleitet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verbotene-geste-im-kieler-hbf-mann-zeigt-bundespolizei-den-hitlergruss-Z55QOTRO6JHPTD76B6VMZRX5VI.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:47:56 +0000</pubDate></item><item><title>Messertat in Kieler Innenstadt nahe Kurden-Demo: Freispruch oder Haft?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messertat-in-kieler-innenstadt-nahe-kurden-demo-freispruch-oder-haft-HL5KKS7ZQJDGLHDWOQZQRXKOQQ.html</link><description>Ein Jahr nach dem Messerstich auf einen 28-Jährigen am Rande einer prokurdischen Demo in der Innenstadt von Kiel neigt sich der Prozess gegen einen 26-jährigen Angeklagten dem Ende entgegen. In den Plädoyers von Staatsanwaltschaft, Nebenklage und Verteidigung gingen die Sichtweisen weit auseinander.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messertat-in-kieler-innenstadt-nahe-kurden-demo-freispruch-oder-haft-HL5KKS7ZQJDGLHDWOQZQRXKOQQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:00:11 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur-Deal beschlossen trotz Protesten: Zu wichtig für ein Nein aus Angst</title><link>https://www.kn-online.de/politik/mercosur-deal-beschlossen-trotz-protesten-zu-wichtig-fuer-ein-nein-aus-angst-JO2H2UDKEBEOLLJBNPA4FQMIWM.html</link><description>Lauter Protest und diffuse Ängste brachten das Mercosur-Abkommen an den Rand des Scheiterns. Dabei stand Europas Einfluss, Industrie und strategische Handlungsfähigkeit auf dem Spiel. Mercosur ist der Beweis: Tritt Europa geschlossen auf, kann es die weltgrößten Handels-Deals aushandeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/mercosur-deal-beschlossen-trotz-protesten-zu-wichtig-fuer-ein-nein-aus-angst-JO2H2UDKEBEOLLJBNPA4FQMIWM.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:54:29 +0000</pubDate></item><item><title>Schleswig-Holstein Nord: Wind weht Autos in Schneewehen</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/schleswig-holstein-nord-wind-weht-autos-in-schneewehen,shmag-6010.html</link><description>Nur Wagemutige trauen sich auf die Fähren nach Amrum und Föhr. Zwischen Kiel und Rieseby ist eine Schnee-Fräse im Einsatz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b0f13aae-8c23-4be3-b38d-00d6c6d4e042</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:33:21 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Der Winterdienst in Kiel braucht mehr Geld</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-der-winterdienst-in-kiel-braucht-mehr-geld-7QTV4HMYEFCYJIV5RGS6XWOBTM.html</link><description>Gestrandet in Kiel: Viele Leserinnen und Leser haben uns ihre Erlebnisse vom vergangenen Wochenende geschildert. Der Frust über den Busausfall wegen der glatten Straßen war groß. Damit sich das nicht wiederholt, muss die Stadt mehr Geld für den Winterdienst ausgeben, meint Kiels Lokalchef Dennis Betzholz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-der-winterdienst-in-kiel-braucht-mehr-geld-7QTV4HMYEFCYJIV5RGS6XWOBTM.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:10:01 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 10.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-10-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-10-01-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 10.01.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-10-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-10-01-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 10.01.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-10-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-10-01-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 03:00:47 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 10.01.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-10-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-10-01-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 03:01:29 +0000</pubDate></item><item><title>Meteorologe Sebastian Wache aus Kiel: Vom Wetterfan zum Fernsehen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meteorologe-sebastian-wache-aus-kiel-vom-wetterfan-zum-fernsehen-X5Z22DOLJVH7BFC3GKEQLJVUNE.html</link><description>Vor der Uni-Vorlesung morgens Wetterkarten vorbereiten: Sebastian Wache erkannte früh seine Leidenschaft. Schon als Jugendlicher interessierte er sich für das Wetter – und erklärt es heute vielen Menschen. Warum der Meteorologe seinen Job als Privileg ansieht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/meteorologe-sebastian-wache-aus-kiel-vom-wetterfan-zum-fernsehen-X5Z22DOLJVH7BFC3GKEQLJVUNE.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel: Was vom 4. bis 9. Januar wichtig war</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-4-bis-9-januar-wichtig-war-L5CU6GHLXJELNFOBZMQLMUEC3M.html</link><description>Am Westring wird bald eine neue doppelstöckige Sporthalle gebaut und bis Februar fahren weniger Fähren nach Göteborg: In der Woche vom 4. bis 9. Januar 2026 gab es in Kiel einige Neuigkeiten. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-4-bis-9-januar-wichtig-war-L5CU6GHLXJELNFOBZMQLMUEC3M.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Grönland in Trumps Fokus: Was die US-Ansprüche für Dänemark und Europa bedeuten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/groenland-und-die-sorge-vor-trump-ich-moechte-kein-amerikaner-werden-NW2NGOQTVNGRXOGMOAV5RL733E.html</link><description>Mit jeder neuen Drohung von US-Präsident Trump zur Übernahme Grönlands wächst bei den Menschen auf der Insel die Verunsicherung. Viele fürchten um ihre Lebensweise – und darüber, dass erneut ohne sie über ihre Zukunft entschieden wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/groenland-und-die-sorge-vor-trump-ich-moechte-kein-amerikaner-werden-NW2NGOQTVNGRXOGMOAV5RL733E.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:30:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Konzerthaus am Schloss: Georg Fritzsch dirigiert zur Wiedereröffnung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerthaus-am-schloss-georg-fritzsch-dirigiert-zur-wiedereroeffnung-QC7J3VENRZB77LHMUAYZWGOESI.html</link><description>Nach dem plötzlichen Tod von Kiels Generalmusikdirektor Gabriel Feltz ist es ein Glücksfall, dass mit Georg Fritzsch gerade der entscheidende Motor zur Sanierung des Konzerthauses am Schloss einspringen kann. Er dirigiert die Konzerte zur Wiedereröffnung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerthaus-am-schloss-georg-fritzsch-dirigiert-zur-wiedereroeffnung-QC7J3VENRZB77LHMUAYZWGOESI.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>SHFV-Hallenmasters: Beste Fußballvereine des Landes treffen aufeinander</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/shfv-hallenmasters-beste-fussballvereine-des-landes-treffen-aufeinander,regionkielnews-1256.html</link><description>Die acht besten Teams aus Schleswig-Holstein treten in Kiel gegeneinander an. Die Arena ist fast ausverkauft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c9660a41-74fd-4889-af9f-dd0644b2aa2a</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:39:20 +0000</pubDate></item><item><title>Unfall in Kiel: Auto kracht am Südfriedhof in Scheibe von Geschäftsstelle</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-in-kiel-auto-kracht-am-suedfriedhof-in-scheibe-von-geschaeftsstelle-SMEWGVFZLVAPNITIWBHK5GSUQY.html</link><description>Ungleiches Duell: Kleinwagen vs. Schaufenster. Am Freitagabend ist eine Seniorin in das Schaufenster einer Geschäftsstelle gefahren. Wie es dazu kam.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfall-in-kiel-auto-kracht-am-suedfriedhof-in-scheibe-von-geschaeftsstelle-SMEWGVFZLVAPNITIWBHK5GSUQY.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:56:27 +0000</pubDate></item><item><title>Sozialwohnungen in Kiel: Debatte im Bauausschuss zu gelockerter Quotenregelung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialwohnungen-in-kiel-debatte-im-bauausschuss-zu-gelockerter-quotenregelung-MNJ7D374HZC7HGHPV7NJLNTSTE.html</link><description>Lockert Kiel seine Vorgaben für den Bau von Sozialwohnungen? Weil das Land weniger Fördergelder bereitstellt, will die Stadt die bisherige Quotenregelung aufweichen. Über einen entsprechenden Antrag diskutierte der Bauausschuss intensiv. Die Meinungen waren gespalten – sogar in der grünen Fraktion.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sozialwohnungen-in-kiel-debatte-im-bauausschuss-zu-gelockerter-quotenregelung-MNJ7D374HZC7HGHPV7NJLNTSTE.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>EU registrierte 2025 deutlichen Rückgang von Asylanträgen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-registrierte-2025-deutlichen-rueckgang-von-asylantraegen-Y74HG772LNG3XI4SAFCO5U47EM.html</link><description>Die Zahl der in Europa gestellten Asylanträge sinkt. Vor allem Staatsbürger eines Landes kommen weniger. Auch in Deutschland gibt es einen klaren Trend.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-registrierte-2025-deutlichen-rueckgang-von-asylantraegen-Y74HG772LNG3XI4SAFCO5U47EM.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:05:37 +0000</pubDate></item><item><title>Sturmtief Elli aktuell in SH und Kiel: Auswirkungen der Wetterlage - Live</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sturmtief-elli-aktuell-in-sh-und-kiel-auswirkungen-der-wetterlage-live-JQ2RAEALQNF55CEBBC2NDVOG6E.html</link><description>Sturmtief „Elli“ ist über Schleswig-Holstein hinweggezogen. Doch die aktuelle Wetterlage hat weiter Auswirkungen auf SH und Kiel. Für die kommende Nacht ist strenger Frost angekündigt. Verfolgen Sie hier im Liveblog zu Sturmtief Elli die aktuellen Folgen durch den Sturm und den Schnee in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sturmtief-elli-aktuell-in-sh-und-kiel-auswirkungen-der-wetterlage-live-JQ2RAEALQNF55CEBBC2NDVOG6E.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:30:49 +0000</pubDate></item><item><title>Sturmtief Elli aktuell in SH und Kiel: Auswirkungen der Wetterlage - Live</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sturmtief-elli-aktuell-in-sh-und-kiel-auswirkungen-der-wetterlage-live-JQ2RAEALQNF55CEBBC2NDVOG6E.html</link><description>Sturmtief „Elli“ ist über Schleswig-Holstein hinweggezogen. Doch die aktuelle Wetterlage hat weiter Auswirkungen auf SH und Kiel. Für die kommende Nacht ist strenger Frost angekündigt. Verfolgen Sie hier im Liveblog zu Sturmtief Elli die aktuellen Folgen durch den Sturm und den Schnee in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sturmtief-elli-aktuell-in-sh-und-kiel-auswirkungen-der-wetterlage-live-JQ2RAEALQNF55CEBBC2NDVOG6E.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:30:49 +0000</pubDate></item><item><title>Skilanglauf - Training für Olympia ausgerechnet in Kiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/skilanglauf-training-fuer-olympia-ausgerechnet-in-kiel,shmag-6044.html</link><description>Das ganze Jahr über trainieren die Schülerinnen und Schüler vom Ernst-Barlach-Gymnasium in Kiel Langlauf, aber selten auf Schnee.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5d5e513e-842b-4216-85e0-f9036c5a2117</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:25:19 +0000</pubDate></item><item><title>Warum die Grünen ein Böllerverbot in Lübecks Altstadt durchsetzen wollen</title><link>https://www.kn-online.de/der-norden/warum-die-gruenen-ein-boellerverbot-in-luebecks-altstadt-durchsetzen-wollen-B5Z6YJDLLVFTTBU2RROEKNN6WU.html</link><description>Noch gibt es in der Innenstadt einen Mix aus Zonen mit und ohne Verbote. Für die Grünen ist diese Regelung für Bürger zu unverständlich und für die Polizei kaum zu kontrollieren. Rechtlich hätte Lübeck die Möglichkeit, ein solches Verbot zu erlassen. Das betont das Kieler Sozialministerium.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/der-norden/warum-die-gruenen-ein-boellerverbot-in-luebecks-altstadt-durchsetzen-wollen-B5Z6YJDLLVFTTBU2RROEKNN6WU.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:39:52 +0000</pubDate></item><item><title>Leben ohne Smartphone: Eine Kielerin fühlt sich diskriminiert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leben-ohne-smartphone-eine-kielerin-fuehlt-sich-diskriminiert-2MFTBC56LRE2VIW5UWGOWR4X5A.html</link><description>Ramona Grapp (52) besitzt kein Smartphone. Bisher spürte sie keine Einschränkungen. Doch jetzt ist die Kielerin verzweifelt und frustriert, denn ihr Verzicht hat ungeahnte Folgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leben-ohne-smartphone-eine-kielerin-fuehlt-sich-diskriminiert-2MFTBC56LRE2VIW5UWGOWR4X5A.html</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:00:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>