<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2025 14:25:35 +0000</lastBuildDate><item><title>Europa-Konzert Kronshagen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</link><description>Kostenloses Konzert zu Ehren des Europa-Tages im Bürgerhaus Kronshagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-konzert-kronshagen</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 12:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>KI und die EU - Europatag in Eutin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</link><description>In einer neuen Besetzung des Kreisvorstandes wollen wir die langjährige Tradition aurechterhalten und laden Sie herzlich ein, zum Europatag-Event der Europa-Union Ostholstein. In diesem Jahr steht das Thema Künstliche Intelligenz (KI) im Mittelpunkt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ki-und-die-eu-europatag-in-eutin</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:51:00 +0000</pubDate></item><item><title>Parlement - Wie funktioniert die EU?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</link><description>"Europa ist wie eine Ehe: kompliziert, voller Missverständnisse – aber am Ende muss man trotzdem irgendwie zusammenhalten." Diese und weitere humorvolle Beobachtungen über die Europäische Union liefert die TV-Serie „Parlement“. Die internationale Co-Produktion ist eine Mischung aus Satire und politischer Aufklärung und zeigt auf humorvolle Weise die Bürokratie, die Absurditäten aber auch die Vorteile und Errungenschaften der europäischen Politik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Messerangriff in Kiel: Anklage gegen Syrer nach Attacke bei Kurden-Demo</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerangriff-in-kiel-anklage-gegen-syrer-nach-attacke-bei-kurden-demo-4RFE6SDAGVATHCPOPZOIBDE4IQ.html</link><description>Die Staatsanwaltschaft Kiel hat Anklage gegen einen Syrer (25) wegen versuchten Totschlags in zwei Fällen erhoben. Der Mann soll im Januar in der Holstenstraße in Kiel am Rande einer Kurden-Demo einen 28-Jährigen mit einem Messer schwer verletzt haben. Zunächst war er wieder freigelassen worden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/messerangriff-in-kiel-anklage-gegen-syrer-nach-attacke-bei-kurden-demo-4RFE6SDAGVATHCPOPZOIBDE4IQ.html</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 15:07:35 +0000</pubDate></item><item><title>Schwertransport in Kiel: Windflügel aus Indien im Nord-Ostsee-Kanal mit Ziel Rostock</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schwertransport-in-kiel-windfluegel-aus-indien-im-nord-ostsee-kanal-mit-ziel-rostock-IQMBT2EQ7RB7RMRKCD6VN42PZE.html</link><description>Der Bau von Windparks beschert dem Nord-Ostsee-Kanal wieder wichtige Passagen. Am Dienstag traf der Frachter „UHL Fast” mit 37  Flügeln für Windanlagen aus Indien in Kiel ein. Bestimmt sind die Anlagen für Mecklenburg-Vorpommern - die Elemente fahren einen großen Umweg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schwertransport-in-kiel-windfluegel-aus-indien-im-nord-ostsee-kanal-mit-ziel-rostock-IQMBT2EQ7RB7RMRKCD6VN42PZE.html</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 15:15:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kutter aus Laboe: Traditionssegler „Gefion“ nach Havarie in Dänemark abgewrackt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kutter-aus-laboe-traditionssegler-gefion-nach-havarie-in-daenemark-abgewrackt-A6ETJ36TRFB4VACSNWSJMXGNC4.html</link><description>Der Traditionssegler „Gefion“ gehörte viele Jahrzehnte zum maritimen Bild der Kieler Förde. Nun ist der rote Haikutter aus Laboe Geschichte. Beim Auslaufen aus dem Hafen von Rödbyhavn (Dänemark) strandete die „Gefion” und trieb auf die Hafenmole.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kutter-aus-laboe-traditionssegler-gefion-nach-havarie-in-daenemark-abgewrackt-A6ETJ36TRFB4VACSNWSJMXGNC4.html</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 15:26:08 +0000</pubDate></item><item><title>Sturmflutschäden: Neue Slipanlage für Kieler Anglerverein in Falckenstein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sturmflutschaeden-neue-slipanlage-fuer-kieler-anglerverein-in-falckenstein-7UQSAI4NVFBUVGGO2RYCZINBOA.html</link><description>Die Sturmflut im Oktober 2023 hat die Slipanlage der Falckensteiner Angelfreunde von 1969 unterspült und schwer beschädigt. Für den Verein hätte dies fast das Aus bedeutet. Doch jetzt wird die Anlage wieder flott gemacht. In etwa zwei Wochen soll man wieder zu Fuß zum Strand gelangen können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sturmflutschaeden-neue-slipanlage-fuer-kieler-anglerverein-in-falckenstein-7UQSAI4NVFBUVGGO2RYCZINBOA.html</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Terrorfinanzierung? Mutmaßliche PKK-Schlüsselfigur aus Kiel in HH angeklagt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/terrorfinanzierung-mutmassliche-pkk-schluesselfigur-aus-kiel-in-hh-angeklagt-HNP7YUOD4RD5LI7XC5PK324J2Y.html</link><description>Ein Mann aus Kiel (63) steht im Verdacht, eine führende Position innerhalb der PKK in Norddeutschland eingenommen zu haben. Er soll Gelder für die als Terrororganisation eingestufte Organisation gesammelt haben. Nun hat ihn die Generalstaatsanwaltschaft Hamburg angeklagt. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/terrorfinanzierung-mutmassliche-pkk-schluesselfigur-aus-kiel-in-hh-angeklagt-HNP7YUOD4RD5LI7XC5PK324J2Y.html</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 16:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Gießerei ringt um Zukunft + Profi-Bodybuilderin Nancy Winkel trotzt Kritikern</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-kieler-giesserei-nach-der-insolvenz-um-die-zukunft-ringt-XQXVUIGW2NGV5JEYKQ5EY3XU6Y.html</link><description>Von einer trainierten Figur träumen viele Menschen. Dahinter steckt allerdings jede Menge schweißtreibende Arbeit im Fitnessstudio und ganz schön viel Disziplin – vor allem für einen gestählten Körper...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-die-kieler-giesserei-nach-der-insolvenz-um-die-zukunft-ringt-XQXVUIGW2NGV5JEYKQ5EY3XU6Y.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Nach dem Krieg: Torpedo-Öl versehentlich als Speiseöl verwendet</title><link>https://www.ndr.de/geschichte/chronologie/sommer-1945-hunderte-menschen-durch-torpedo-oel-vergiftet,zeitreise1374.html</link><description>Im Hungersommer 1945, kurz nach dem Zweiten Weltkrieg, war man in Kiel glücklich über jedes Lebensmittel. Nur das Speiseöl, das viele verwendeten, war gar keins.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/geschichte/chronologie/sommer-1945-hunderte-menschen-durch-torpedo-oel-vergiftet,zeitreise1374.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 03:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik: Konzerte in Kiel und Region im Juli / August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-konzerte-in-kiel-und-region-im-juli-2025-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Juli 2025 die Highlights? Und gibt es im Juli und August noch SHMF-Tickets?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-konzerte-in-kiel-und-region-im-juli-2025-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Klassische Musik: Konzerte in Kiel und Region im Juli / August 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-konzerte-in-kiel-und-region-im-juli-2025-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</link><description>Sie lieben es, ins Konzert mit klassischer Musik zu gehen? Dann lassen Sie sich von unseren ausgewählten, wöchentlich aktualisierten Tipps inspirieren. Welche Konzerte in Kiel und der Region sind im Juli 2025 die Highlights? Und gibt es im Juli und August noch SHMF-Tickets?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/klassische-musik-konzerte-in-kiel-und-region-im-juli-2025-C2DQW65U2BFC3INK4D55JOMAFY.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Theater Kiel sagt Sommeroper La Traviata wegen Regen ab</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/theater-kiel-sagt-sommeroper-la-traviata-wegen-regen-ab-DWTEW7OAYBD3RLHVQJKH2JGRJA.html</link><description>Lange Gesichter statt sommerlicher Opernfreuden: Das Theater Kiel hat am Dienstagabend die Aufführung seiner Sommeroper „La Traviata“ auf dem Rathausplatz Kiel kurzfristig abgesagt – das Wetter spielte nicht mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/theater-kiel-sagt-sommeroper-la-traviata-wegen-regen-ab-DWTEW7OAYBD3RLHVQJKH2JGRJA.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:43:48 +0000</pubDate></item><item><title>Profi-Bodybuilderin aus Kiel: So kam ich zu meinem Sixpack</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/profi-bodybuilderin-aus-kiel-so-kam-ich-zu-meinem-sixpack-BNC5PJ62PJGADIHXG42WTK7V5M.html</link><description>Ein Kraftprotz aus Kiel: Nancy Winkel (39) ist eine der erfolgreichsten Bodybuilderinnen Deutschlands. „Mein Sport hat mir viel innere Stärke gegeben“, sagt die Profi-Athletin. Warum ein Sixpack viel mit Willenskraft zu tun hat?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/profi-bodybuilderin-aus-kiel-so-kam-ich-zu-meinem-sixpack-BNC5PJ62PJGADIHXG42WTK7V5M.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:43:13 +0000</pubDate></item><item><title>US-Visa: Auslandsjahr in den USA trotz Trump?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/us-visa-auslandsjahr-in-den-usa-trotz-trump-L4EX5M7NFFGRNLL7ECMW6OMOGY.html</link><description>Für US-Visa soll es bald eine zusätzliche Gebühr von 250 Dollar geben - eine weitere Belastung für junge Menschen mit dem Ziel Auslandsjahr. So reagieren deutsche Austauschorganisationen und Europapolitiker.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/us-visa-auslandsjahr-in-den-usa-trotz-trump-L4EX5M7NFFGRNLL7ECMW6OMOGY.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:11:32 +0000</pubDate></item><item><title>Brustkrebs: Wie der Pink-Power-Run in Kiel betroffenen Frauen Mut macht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brustkrebs-wie-der-pink-power-run-in-kiel-betroffenen-frauen-mut-macht-RKWR7O4KIFAE3AN2HYIGC6UAI4.html</link><description>Die Kiellinie in Kiel als Bühne für den Kampf gegen Brustkrebs: Beim „Pink-Power-Run“ haben 90 Brustkrebssprotten sportlich ein Zeichen für Lebensfreude und Aufklärung gesetzt – mit prominenter Unterstützung. Wie der Lauf anderen betroffenen Frauen Mut macht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brustkrebs-wie-der-pink-power-run-in-kiel-betroffenen-frauen-mut-macht-RKWR7O4KIFAE3AN2HYIGC6UAI4.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:39:36 +0000</pubDate></item><item><title>Nach Insolvenz: Neue Gnadenfrist für Gießerei Procast in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-insolvenz-neue-gnadenfrist-fuer-giesserei-procast-in-kiel-GP2LYATYINCE7OUGTCLMBN4HFI.html</link><description>Seit dem Insolvenzantrag im Februar 2025 ringt die Kieler Gießerei Procast Handform ums Überleben. Nun hat der Gläubigerausschuss entschieden: Es gibt mehr Zeit für die Investorensuche. Auch der bisherige Eigentümer Private Assets aus Hamburg ist im Rennen. Doch den wollen die meisten Beschäftigten nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nach-insolvenz-neue-gnadenfrist-fuer-giesserei-procast-in-kiel-GP2LYATYINCE7OUGTCLMBN4HFI.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:04:00 +0000</pubDate></item><item><title>Abschlussklassen in SH: So finden Sie die Bildergalerien der Jahrgänge 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/abschlussklassen-in-sh-so-finden-sie-die-bildergalerien-der-jahrgaenge-2025-TBI4SGXJOZFADJ2ZO56CUSHTEA.html</link><description>Sie haben ihren Abschluss geschafft: Tausende Schülerinnen und Schüler aus Kiel und den umliegenden Kreisen können stolz auf sich sein. So können Sie die Bildergalerien finden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/abschlussklassen-in-sh-so-finden-sie-die-bildergalerien-der-jahrgaenge-2025-TBI4SGXJOZFADJ2ZO56CUSHTEA.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:07:41 +0000</pubDate></item><item><title>Abschlussklassen in SH: So finden Sie die Bildergalerien der Jahrgänge 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/abschlussklassen-in-sh-so-finden-sie-die-bildergalerien-der-jahrgaenge-2025-TBI4SGXJOZFADJ2ZO56CUSHTEA.html</link><description>Sie haben ihren Abschluss geschafft: Tausende Schülerinnen und Schüler aus Kiel und den umliegenden Kreisen können stolz auf sich sein. So können Sie die Bildergalerien finden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/abschlussklassen-in-sh-so-finden-sie-die-bildergalerien-der-jahrgaenge-2025-TBI4SGXJOZFADJ2ZO56CUSHTEA.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:07:41 +0000</pubDate></item><item><title>Bildungsministerin Stenke kündigt in Kiel mehr Geld für Schulen in SH an</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bildungsministerin-stenke-kuendigt-in-kiel-mehr-geld-fuer-schulen-in-sh-an-MBKTW5DLXBEORDV2GW5AW3HENU.html</link><description>Eine Finanzierungslücke im Vertretungsfonds sorgt im Landtag von Schleswig-Holstein für Aufregung. Bildungsministerin Dorit Stenke (CDU) verspricht in Kiel schnelle Nachbesserungen, doch die Kritik reißt nicht ab. Was bedeutet das für die Planung des kommenden Schuljahres?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bildungsministerin-stenke-kuendigt-in-kiel-mehr-geld-fuer-schulen-in-sh-an-MBKTW5DLXBEORDV2GW5AW3HENU.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:25:37 +0000</pubDate></item><item><title>Probleme mit der Briefzustellung im Norden von Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/probleme-mit-der-briefzustellung-im-norden-von-kiel-F6G2YJXTZZCE3PKTSRQYIOBEZE.html</link><description>Ein Brand hat die Zustellprobleme der Deutschen Post im Kieler Norden weiter verschärft. Einige Menschen warten seit Wochen auf wichtige Post. Bei der Suche nach der Brandursache ist die Polizei ein Stück weiter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/probleme-mit-der-briefzustellung-im-norden-von-kiel-F6G2YJXTZZCE3PKTSRQYIOBEZE.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:45:57 +0000</pubDate></item><item><title>Dienstältester Schulleiter von Kiel geht in Rente: Nachfolge unklar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dienstaeltester-schulleiter-von-kiel-geht-in-rente-nachfolge-unklar-BPYOGJSQ3ZCZROIUZ2QXJAH7BI.html</link><description>Der dienstälteste Schulleiter von Kiel verabschiedet sich nach 18 Jahren im Amt in den Ruhestand. Vor seinem letzten Tag an der Max-Planck-Schule blickt Jens-Peter Meißner auf seine Zeit an dem Gymnasium zurück – und warnt vor zunehmender Bürokratie. Was er als größte Herausforderung sieht: künstliche Intelligenz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dienstaeltester-schulleiter-von-kiel-geht-in-rente-nachfolge-unklar-BPYOGJSQ3ZCZROIUZ2QXJAH7BI.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:14:35 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt-Pleite: Landtag will Sonderbericht vom Landesrechnungshof</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-pleite-landtag-will-sonderbericht-vom-landesrechnungshof-4Z25BS2DKZFGFGDAIBPMU5ESE4.html</link><description>Die Landesregierung von Schleswig-Holstein steht wegen der Bürgschaft für Northvolt in der Kritik. Der Rechnungshof soll nun untersuchen, ob den Abgeordneten alle notwendigen Informationen vorlagen. Wie konnte es zu dem millionenschweren Debakel kommen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/northvolt-pleite-landtag-will-sonderbericht-vom-landesrechnungshof-4Z25BS2DKZFGFGDAIBPMU5ESE4.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:20:55 +0000</pubDate></item><item><title>Einbrüche an Kieler Hörn: Mieter greifen zu Stacheldraht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbrueche-an-kieler-hoern-mieter-greifen-zu-stacheldraht-JE34U5HU75BNLLJONKD7HCBCDA.html</link><description>Die Neubauten an der Kieler Hörn sind ein Prestige-Projekt, doch für einige Anwohner sind sie zum Dauerärger geworden. Mieter beklagen weiterhin vor allem Einbrüche in Kellerabteile – und schützen sich teilweise mit Stacheldraht vor Diebstählen. Eine konkrete Lösung des Problems ist nicht in Sicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbrueche-an-kieler-hoern-mieter-greifen-zu-stacheldraht-JE34U5HU75BNLLJONKD7HCBCDA.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:10:04 +0000</pubDate></item><item><title>3800 Unterschriften für Erhalt von Supermarkt in Kiel: Lösung in Sicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/3800-unterschriften-fuer-erhalt-von-supermarkt-in-kiel-loesung-in-sicht-Y46EUO26SNAQFI3BDMRQEEAPVU.html</link><description>Die drohende Schließung eines Supermarktes am Rungholtplatz in Kiel hat für viel Aufregung gesorgt. Binnen weniger Tage kamen 3800 Unterschriften für den Erhalt  zusammen. Inzwischen ist klar: Für den Nah&amp;amp;Frisch-Markt gibt es in Suchsdorf keine Zukunft. Laut der Stadt ist aber eine Lösung in Sicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/3800-unterschriften-fuer-erhalt-von-supermarkt-in-kiel-loesung-in-sicht-Y46EUO26SNAQFI3BDMRQEEAPVU.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Rotspon-Cup in Travemünde: Kiel gewinnt gegen Lübeck</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Schleswig-Holstein-Magazin,shmag-1264.html</link><description>Kiels Bürgermeister Kämpfer (SPD) wollte Revanche für die Niederlage vor elf Jahren. Sein Gegner: Lübecks Stadtoberhaupt Lindenau (SPD).</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Schleswig-Holstein-Magazin,shmag-1264.html</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:29:25 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel sucht mit Clean Energy Valley Anschluss an Energie der Westküste</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-sucht-mit-clean-energy-valley-anschluss-an-energie-der-westkueste-YOTQWHXJM5FTLJRRU4MCB3HFUU.html</link><description>Die Landeshauptstadt Kiel nimmt die „grüne Energie“ von Schleswig-Holsteins Westküste ins Visier: Die Wirtschaftsförderer von Kiel, Neumünster, Rendsburg und Heide haben das „Clean Energy Valley“ gegründet. So will Kiel vom Windstrom aus der Nordsee profitieren – und von Wasserstoff-Technologie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-sucht-mit-clean-energy-valley-anschluss-an-energie-der-westkueste-YOTQWHXJM5FTLJRRU4MCB3HFUU.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 02:30:06 +0000</pubDate></item><item><title>Was Kiel von Kopenhagen lernen kann</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-kiel-von-kopenhagen-lernen-kann-U5X4U5P75BAP7A6ETNHRCVSLDY.html</link><description>Die Dänen sind bekannt für ihr klares Design, für ihre Entspanntheit und ihr gemütliches „Hygge“-Lebensgefühl. Da kommt es nicht von ungefähr, dass wir in Sachen städtebauliche Ästhetik gerne mal neidisch...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/was-kiel-von-kopenhagen-lernen-kann-U5X4U5P75BAP7A6ETNHRCVSLDY.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 02:55:01 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 24.07.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-24-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-24-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:15:20 +0000</pubDate></item><item><title>Museums-Tipps für die Ferien: Kunst-Ausstellungen in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kunst-ausstellungen-2025-in-schleswig-holstein-das-bieten-die-museen-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</link><description>Schleswig-Holsteins Museumsszene ist 2025 von noch mehr Schließungen betroffen. Neben der bereits lange unzugänglichen Kunsthalle Kiel wird ab September auch das Schloss Gottorf in Schleswig renoviert. Dennoch laufen attraktive Ausstellungen. Hier spannende Beispiele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kunst-ausstellungen-2025-in-schleswig-holstein-das-bieten-die-museen-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Museums-Tipps für die Ferien: Kunst-Ausstellungen in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kunst-ausstellungen-2025-in-schleswig-holstein-das-bieten-die-museen-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</link><description>Schleswig-Holsteins Museumsszene ist 2025 von noch mehr Schließungen betroffen. Neben der bereits lange unzugänglichen Kunsthalle Kiel wird ab September auch das Schloss Gottorf in Schleswig renoviert. Dennoch laufen attraktive Ausstellungen. Hier spannende Beispiele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kunst-ausstellungen-2025-in-schleswig-holstein-das-bieten-die-museen-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Elektro-Mopeds: Emmy hat Leih-Betrieb in Kiel wieder eingestellt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elektro-mopeds-emmy-hat-leih-betrieb-in-kiel-wieder-eingestellt-YRCE5ZQDURHPZMKG6IBSICNGTM.html</link><description>Mit großen Hoffnungen kam das Berliner Unternehmen Emmy im April 2024 nach Kiel: Mit den elektrisch angetriebenen Leih-Mopeds sollte das Sharing-Angebot in der Landeshauptstadt erweitert werden. Doch nach nur wenigen Monaten hat Emmy den Betrieb in Kiel wieder eingestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/elektro-mopeds-emmy-hat-leih-betrieb-in-kiel-wieder-eingestellt-YRCE5ZQDURHPZMKG6IBSICNGTM.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:00:12 +0000</pubDate></item><item><title>Zuhause in beiden Städten: Was kann Kiel von Kopenhagen lernen?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zuhause-in-beiden-staedten-was-kann-kiel-von-kopenhagen-lernen-RORZF2JLRNDDROIBEDQCW2IIQM.html</link><description>Er lebt in Kiel und in Kopenhagen: Dr. Florian Kock ist Professor an der Copenhagen Business School, sein Lebensmittelpunkt ist jedoch Kiel. Hier vergleicht er die beiden Städte und sagt, was Kiel von Kopenhagen lernen kann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zuhause-in-beiden-staedten-was-kann-kiel-von-kopenhagen-lernen-RORZF2JLRNDDROIBEDQCW2IIQM.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:27:12 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 24. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-24-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-24-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:09:28 +0000</pubDate></item><item><title>Honey Lake Sessions und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/nils-landgren-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-juli-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Lohnender Entdeckergeist ist gefragt in den kommenden Konzerttagen in Kiel und Umgebung, ob Geheimkonzert, Honey Lake Sessions, Bootshafensommer oder Lala Festival.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/nils-landgren-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-juli-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Honey Lake Sessions und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/nils-landgren-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-juli-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Lohnender Entdeckergeist ist gefragt in den kommenden Konzerttagen in Kiel und Umgebung, ob Geheimkonzert, Honey Lake Sessions, Bootshafensommer oder Lala Festival.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/nils-landgren-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-juli-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia: Kiel-Konkurrent Rostock macht Bewerbung als Segelstandort offiziell</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-kiel-konkurrent-rostock-macht-bewerbung-als-segelstandort-offiziell-DAZ4H425O5COZJHUGBS33ASESU.html</link><description>Anders als Kiel hatte sich die Stadt Rostock bisher nicht offiziell zu einer Bewerbung für olympische Segelwettbewerbe bekannt. Jetzt aber fliegt der Hut Warnemünde in den Ring. Das Ja im Stadtparlament ist deutlich – einen Bürgerentscheid wird es aber nicht geben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-kiel-konkurrent-rostock-macht-bewerbung-als-segelstandort-offiziell-DAZ4H425O5COZJHUGBS33ASESU.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:38:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kunsthalle zu Kiel öffnet frühestens Ende 2029 wieder</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kunsthalle-kiel-oeffnet-fruehestens-ende-2029-wieder,regionkielnews-332.html</link><description>Wegen Verzögerungen beim Baubeginn verschiebt sich die Sanierung der Kunsthalle zu Kiel. Gelder vom Bund sind nicht freigegeben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kunsthalle-kiel-oeffnet-fruehestens-ende-2029-wieder,regionkielnews-332.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:24:17 +0000</pubDate></item><item><title>Die schönsten Leserfotos von der Kieler Woche 2025: Das sind die Sieger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-schoensten-leserfotos-von-der-kieler-woche-2025-das-sind-die-sieger-TPXF52HTPJAGNFK5QAKALY36GY.html</link><description>Ob ein Schnappschuss bei der Night Glow, ein Wein am Sandhafen oder auch ein Bild der Windjammerparade: Viele Einsendungen haben die Kieler Nachrichten auf der Suche nach dem schönsten Foto von der Kieler Woche 2025 erreicht. Ein Bild hat die Abstimmung gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-schoensten-leserfotos-von-der-kieler-woche-2025-das-sind-die-sieger-TPXF52HTPJAGNFK5QAKALY36GY.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:55:58 +0000</pubDate></item><item><title>Geomar: Grüner Wasserstoff direkt aus dem Meer</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/geomar-gruener-wasserstoff-direkt-aus-dem-meer,wasserstoff-148.html</link><description>Ein Kieler Forschungsteam will den Prozess optimieren, Meerwasser in Wasserstoff umzuwandeln - mit Hilfe von Bakterien und Windenergie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/geomar-gruener-wasserstoff-direkt-aus-dem-meer,wasserstoff-148.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:46:13 +0000</pubDate></item><item><title>Die Sanierung der Kunsthalle zu Kiel verzögert sich um ein Jahr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-sanierung-der-kunsthalle-zu-kiel-verzoegert-sich-um-ein-jahr-E5ZM7Z5TDNDCBEZ7PZCHQFWLBI.html</link><description>Extrem schlechte Nachricht für die regionale Kulturszene: Die Sanierung der längst geschlossenen und ausgeräumten Kunsthalle zu Kiel verzögert sich aller Wahrscheinlichkeit nach um ein ganzes Jahr. Das sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-sanierung-der-kunsthalle-zu-kiel-verzoegert-sich-um-ein-jahr-E5ZM7Z5TDNDCBEZ7PZCHQFWLBI.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Unfallflucht auf Kieler Woche 2025: Polizei fahndet mit anderem Foto nach Radfahrer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfallflucht-auf-kieler-woche-2025-polizei-fahndet-mit-anderem-foto-nach-radfahrer-YG3FZZARGZFFBIOXXKHHNIFABM.html</link><description>Bei der Fahndung nach einem Radfahrer geht die Polizei Kiel den nächsten Schritt: Sie veröffentlicht nach einem Unfall mit einer schwer verletzten Fußgängerin während der Kieler Woche 2025 einen erweiterten Bildausschnitt, auf dem der mutmaßliche Unfallverursacher zu sehen ist – jetzt mit drei Kindern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfallflucht-auf-kieler-woche-2025-polizei-fahndet-mit-anderem-foto-nach-radfahrer-YG3FZZARGZFFBIOXXKHHNIFABM.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>U-Boot Drakon für Israel im Hafen Kiel: Probefahrt erstmals auf der Ostsee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boot-drakon-fuer-israel-im-hafen-kiel-probefahrt-erstmals-auf-der-ostsee-4DIK7LEAG5FXLFE46AFU7HHKRE.html</link><description>Die Kieler Werft Thyssenkrupp Marine Systems (TKMS) gehört im Schiffbau gerade zu den Gewinnern. Volle Auftragsbücher und eine starke Nachfrage nach U-Booten sorgen für ein Auftragspolster. In Kiel kam es am Mittwoch zu einer Premiere: TKMS schickte das neue U-Boot „Drakon“ erstmals auf Tiefe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boot-drakon-fuer-israel-im-hafen-kiel-probefahrt-erstmals-auf-der-ostsee-4DIK7LEAG5FXLFE46AFU7HHKRE.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:15:07 +0000</pubDate></item><item><title>Die 9. Hertensteiner Gespräche</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Schleusentor nach Schiffshavarie zur Reparatur nach Kiel geschleppt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schleusentor-nach-schiffshavarie-zur-reparatur-nach-kiel-geschleppt-KS3A46TF2VFB5FSFXO53HK2ATA.html</link><description>Die Schleuse in Brunsbüttel ist seit Wochen nur eingeschränkt nutzbar. Nun wurde eines der großen Schleusentore der Nordkammer abgeschleppt. In einer aufwendigen Aktion wurde der Koloss nach Kiel gebracht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schleusentor-nach-schiffshavarie-zur-reparatur-nach-kiel-geschleppt-KS3A46TF2VFB5FSFXO53HK2ATA.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Liveblog: Rasen verboten? Landtag diskutiert Tempolimit</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/rasen-verboten-landtag-diskutiert-tempolimit-die-debatte-im-liveblog,landtag-214.html</link><description>Heute geht es im Kieler Landtag außerdem unter anderem um innere und äußere Sicherheit. Alle Infos im Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/rasen-verboten-landtag-diskutiert-tempolimit-die-debatte-im-liveblog,landtag-214.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Auto in Kieler Haus - Bewohner werden nach Monaten entschädigt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/auto-in-kieler-haus-bewohner-werden-endlich-entschaedigt,meimersdorf-100.html</link><description>Seit Weihnachten lebt eine Familie in Meimersdorf mit den Folgen eines Autounfalls. Die Reparaturen stockten. Jetzt hat die Versicherung bezahlt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/auto-in-kieler-haus-bewohner-werden-endlich-entschaedigt,meimersdorf-100.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:03:24 +0000</pubDate></item><item><title>Schonzeit beendet - THW Kiel startet in die Vorbereitung</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/schonzeit-beendet-thw-kiel-startet-in-die-vorbereitung,thw-kiel-212.html</link><description>Nach vierwöchiger Sommerpause hat der deutsche Handball-Rekordmeister am Donnerstag die erste gemeinsame Trainingseinheit absolviert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/handball/schonzeit-beendet-thw-kiel-startet-in-die-vorbereitung,thw-kiel-212.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:08:21 +0000</pubDate></item></channel></rss>