<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 05:04:45 +0000</lastBuildDate><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:14:39 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Maybebop, Mia Morgan und mehr Konzerttipps für Kiel im Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/zsk-rodgers-postcards-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-september-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Ob Mia Morgan, Rocko Schamoni oder Aquabella: Hier ein paar Empfehlungen für kommende Konzerte in Kiel im Oktober unter dem von Maybebop geborgten Motto „Alles das kann nur Musik“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/zsk-rodgers-postcards-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-september-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:07:40 +0000</pubDate></item><item><title>Maybebop, Mia Morgan und mehr Konzerttipps für Kiel im Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/zsk-rodgers-postcards-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-september-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Ob Mia Morgan, Rocko Schamoni oder Aquabella: Hier ein paar Empfehlungen für kommende Konzerte in Kiel im Oktober unter dem von Maybebop geborgten Motto „Alles das kann nur Musik“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/zsk-rodgers-postcards-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-september-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:07:40 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung am 4. und 5. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-4-und-5-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 4. und 5. Oktober 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-4-und-5-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:53:40 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung am 4. und 5. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-4-und-5-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 4. und 5. Oktober 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-4-und-5-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:53:40 +0000</pubDate></item><item><title>Vermisster 21-Jähriger aus Kiel dank Hinweisen gefunden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisster-21-jaehriger-aus-kiel-dank-hinweisen-gefunden-3WDPEFN2A5BLPJCNJZCZKWQOFI.html</link><description>Seit Ende Juli wurde ein 21-jähriger Kieler vermisst. Nachdem die Polizei öffentlich nach ihm suchte, wurde er nun gefunden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vermisster-21-jaehriger-aus-kiel-dank-hinweisen-gefunden-3WDPEFN2A5BLPJCNJZCZKWQOFI.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:20:14 +0000</pubDate></item><item><title>Glutenfrei in Kiel: Zehn Cafés und Restaurants</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/glutenfrei-in-kiel-zehn-cafes-und-restaurants-4U25T74KRZFXPLGMFS4EXWDCH4.html</link><description>Wo kann man glutenfreie Pizza essen? Gibt es glutenfreie Bäckereien in Kiel und welche Restaurants bieten glutenfreie Alternativen an? Wir haben zehn Adressen für einen sorglosen Aufenthalt in Kiel für Sie zusammengestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/glutenfrei-in-kiel-zehn-cafes-und-restaurants-4U25T74KRZFXPLGMFS4EXWDCH4.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel gegen Darmstadt: Und wöchentlich grüßt ein Top-Team</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/holstein-kiel-gegen-darmstadt-und-woechentlich-gruesst-ein-top-team,kiel-412.html</link><description>Für die Schleswig-Holsteiner ist es im achten Ligaspiel das sechste Duell mit einer Mannschaft aus den Top Drei der Tabelle.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c5e8ec9f-ce59-443d-aad3-2e8fec49a0d6</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:02:16 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine will Dänemark beim Kampf gegen Drohnen unterstützen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-will-daenemark-beim-kampf-gegen-drohnen-unterstuetzen-CGIBGWTQVJJZDOAQ6JJJU2TQHU.html</link><description>Wolodymyr Selenskyj hat Dänemark Hilfe angeboten: Ukrainische Spezialisten sollen ihr Wissen beim Aufspüren und Abschießen von Drohnen einbringen. Die Erfahrung des Kriegslandes könne dem gesamten europäischen Luftraum zugutekommen, sagte er beim EPG-Gipfel in Kopenhagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-will-daenemark-beim-kampf-gegen-drohnen-unterstuetzen-CGIBGWTQVJJZDOAQ6JJJU2TQHU.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:40:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Iranisches Parlament fordert Ausweisung von drei europäischen Botschaftern</title><link>https://www.kn-online.de/politik/iranisches-parlament-fordert-ausweisung-von-drei-europaeischen-botschaftern-GIAS3K755VJG3DTTVPK4FN2SEA.html</link><description>Als Reaktion auf die von Deutschland, Frankreich und Großbritannien durchgesetzte Wiederinkraftsetzung von UN-Sanktionen verlangt das iranische Parlament die Ausweisung ihrer Botschafter. Die Entscheidung liegt beim obersten Führer Ali Chamenei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/iranisches-parlament-fordert-ausweisung-von-drei-europaeischen-botschaftern-GIAS3K755VJG3DTTVPK4FN2SEA.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:40:53 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Schusswaffen bei Durchsuchungen sichergestellt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-schusswaffen-bei-durchsuchungen-sichergestellt-CSH7PNURUBFCXMV5VXUOED3STU.html</link><description>Zivilkräfte kontrollieren einen Mann in Kiel und sichern Kokain-Päckchen. Bei anschließenden Durchsuchungen finden sie Waffen, und ein zweiter Mann gerät ins Visier der Ermittler.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-schusswaffen-bei-durchsuchungen-sichergestellt-CSH7PNURUBFCXMV5VXUOED3STU.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:31:25 +0000</pubDate></item><item><title>Vonovia in Kiel: Wie ein Objektbetreuer täglich für 599 Mieter sorgt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vonovia-in-kiel-wie-ein-objektbetreuer-taeglich-fuer-599-mieter-sorgt-2CTU4QDRWNFPNGF66GFARPVZAU.html</link><description>Als Objektbetreuer bei Vonovia in Kiel kümmert sich Torben Sydow um die Sicherheit und Zufriedenheit der Mieter von 599 Wohnungen. Täglich kontrolliert er den Zustand der Mehrfamilienhäuser und versucht, Probleme der Mieterinnen und Mieter zu beheben. Das erlebt er in seinem Alltag.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/vonovia-in-kiel-wie-ein-objektbetreuer-taeglich-fuer-599-mieter-sorgt-2CTU4QDRWNFPNGF66GFARPVZAU.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:33:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Führung für Flughafen Kiel: Doppelspitze setzt auf Wachstum und Innovation</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-fuehrung-fuer-flughafen-kiel-doppelspitze-setzt-auf-wachstum-und-innovation-MMNYRXHINFHX7I727S6N6SCOH4.html</link><description>Seit 1. Oktober hat der Flughafen Kiel eine neue Führungsspitze. Der langjährige Flughafenchef Volker Prange ist in den Ruhestand verabschiedet worden. Die Nachfolger André Bender und Marcus Breuer wollen den positiven Trend des Flughafens fortsetzen – mit konkreten Plänen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neue-fuehrung-fuer-flughafen-kiel-doppelspitze-setzt-auf-wachstum-und-innovation-MMNYRXHINFHX7I727S6N6SCOH4.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 17:31:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kulinarisch - Oktober-Ausgabe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-oktober-ausgabe-HSWU64BMSFDQ3MIIVYWXT6J6RQ.html</link><description>In Kiel wird Pudding mit Gabeln gegessen. Der Newsletter erläutert, warum diese Aktion kulinarisch wenig wert ist. Eine Gastronomin versucht, ihr Café mithilfe eines Spendenaufrufs zu retten. Was, wenn das jeder machen würde? Außerdem: ein Rezept für Äpfel im Schlafrock von einem Spitzenkoch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-oktober-ausgabe-HSWU64BMSFDQ3MIIVYWXT6J6RQ.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Polens Premier Tusk warnt vor Russland-Illusionen: „Es ist unser Krieg“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/polens-premier-tusk-warnt-vor-russland-illusionen-es-ist-unser-krieg-SPNFRWCTY5D2NJQSEEDKERALTM.html</link><description>Die Illusion der Sicherheit ist vorbei: In Kopenhagen formulierte Europa seine Antwort auf den russischen Krieg: Abschreckung, Geschlossenheit und den Willen, dass die Ukraine den Krieg nicht verlieren darf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/polens-premier-tusk-warnt-vor-russland-illusionen-es-ist-unser-krieg-SPNFRWCTY5D2NJQSEEDKERALTM.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Caterpillar will wieder in Kiel produzieren: Konkurrenz um Flächen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/caterpillar-will-wieder-in-kiel-produzieren-konkurrenz-um-flaechen,caterpillar-106.html</link><description>Auch andere haben inzwischen ein Auge auf die Fläche in Kiel-Friedrichsort geworfen. Aktuell ist sie in Investorenhand.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/69522a4c-b778-4d2e-b446-c789401636da</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:01:30 +0000</pubDate></item><item><title>Putin warnt USA vor Tomahawk-Lieferung – und schließt Schläge gegen ukrainische AKWs nicht aus</title><link>https://www.kn-online.de/politik/putin-warnt-usa-vor-tomahawk-lieferung-und-schliesst-schlaege-gegen-ukrainische-akws-nicht-aus-YETCPKOARJK6TNFBSZJVCIPLAQ.html</link><description>Einmal im Jahr spricht Putin vor Außenpolitikexperten. Die Themen: Ukraine, USA, der Nahe Osten und vieles mehr. Einem europäischen Land wirft der Kremlchef Piraterie vor.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/putin-warnt-usa-vor-tomahawk-lieferung-und-schliesst-schlaege-gegen-ukrainische-akws-nicht-aus-YETCPKOARJK6TNFBSZJVCIPLAQ.html</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:59:26 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine in die EU: Ratspräsident Costa gegen Orbans Widerstand</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-in-die-eu-ratspraesident-costa-gegen-orbans-widerstand-TZSBPKNXOFE5NBAYBR5JQFNROI.html</link><description>Ungarns Premier stellt sich quer, Europa sucht nach Auswegen: Ratspräsident Costa versucht, den EU-Beitritt der Ukraine vor Orbans Dauerblockade zu retten. Doch die Chancen stehen schlecht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-in-die-eu-ratspraesident-costa-gegen-orbans-widerstand-TZSBPKNXOFE5NBAYBR5JQFNROI.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 01:02:13 +0000</pubDate></item><item><title>Marinestützpunkt Kiel nimmt neue Hauptwache in Betrieb</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marinestuetzpunkt-kiel-nimmt-neue-hauptwache-in-betrieb-YOPNXG5MEVDUBAXTAQ5JLN3SCA.html</link><description>Der Marinestützpunkt Kiel hat nach vier Jahren Bauzeit jetzt eine neue Hauptwache in Betrieb genommen. Das dürfte auch einen positiven Effekt für Anwohner in der Wik haben: Ihre Belastung durch Straßenverkehr wird wohl sinken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/marinestuetzpunkt-kiel-nimmt-neue-hauptwache-in-betrieb-YOPNXG5MEVDUBAXTAQ5JLN3SCA.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>3. Oktober in Kiel und Region: Bäcker-Öffnungszeiten am Tag der Deutschen Einheit</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/3-oktober-in-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-am-tag-der-deutschen-einheit-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/3-oktober-in-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-am-tag-der-deutschen-einheit-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:18:12 +0000</pubDate></item><item><title>3. Oktober in Kiel und Region: Bäcker-Öffnungszeiten am Tag der Deutschen Einheit</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/3-oktober-in-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-am-tag-der-deutschen-einheit-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/3-oktober-in-kiel-und-region-baecker-oeffnungszeiten-am-tag-der-deutschen-einheit-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:18:12 +0000</pubDate></item><item><title>40 Jahre Rocko Schamoni: Jubiläumstour macht Halt in Kiel – Interview</title><link>https://www.kn-online.de/mediabox/schleswig-holstein/40-jahre-rocko-schamoni-jubilaeumstour-macht-halt-in-kiel-interview-NDJ3BH6HAJBEZBFXC77J6B5CUY.html</link><description>Rocko Schamoni ist Musiker und Entertainer, Autor, Theatermacher und Künstler. Und er liebt es, in allen Rollen das Eingängige zu umkurven. Jetzt ist der Entertainer mit dem Jubiläumsprogramm „40 Jahre Rocko Schamoni” unterwegs – am Sonntag, 5. Oktober, auch in Kiel. Hier unser Interview.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/mediabox/schleswig-holstein/40-jahre-rocko-schamoni-jubilaeumstour-macht-halt-in-kiel-interview-NDJ3BH6HAJBEZBFXC77J6B5CUY.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kleys Kolosse: Kieler Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ostseereport-outdoor-kunst-auf-island,jokley-100.html</link><description>Er ist mittlerweile ein international anerkannter Künstler: der Bildhauer Jo Kley. Seine Werke gehen von Kiel aus in die Welt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2abd7e17-ffc1-43ea-bd3b-fa3c9896122e</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Eggs Benedict in Kiel und Region: Top-Adressen für das Trendgericht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eggs-benedict-in-kiel-und-region-top-adressen-fuer-das-trendgericht-RFNLORFITZANLIMRA2AAPC74HA.html</link><description>Eggs Benedict liegen im Brunch-Trend. Aber wo findet man die besten in Kiel und Umgebung? Die spannendsten Adressen im Überblick – inklusive eines indischen Twists.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eggs-benedict-in-kiel-und-region-top-adressen-fuer-das-trendgericht-RFNLORFITZANLIMRA2AAPC74HA.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>Eggs Benedict in Kiel und Region: Top-Adressen für das Trendgericht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eggs-benedict-in-kiel-und-region-top-adressen-fuer-das-trendgericht-RFNLORFITZANLIMRA2AAPC74HA.html</link><description>Eggs Benedict liegen im Brunch-Trend. Aber wo findet man die besten in Kiel und Umgebung? Die spannendsten Adressen im Überblick – inklusive eines indischen Twists.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/eggs-benedict-in-kiel-und-region-top-adressen-fuer-das-trendgericht-RFNLORFITZANLIMRA2AAPC74HA.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>Caterpillar will in Kiel offenbar wieder Motoren produzieren</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/caterpillar-will-in-kiel-offenbar-wieder-motoren-produzieren,shmag-3314.html</link><description>Die Arbeit auf dem früheren Produktionsgelände soll wieder aufgenommen werden - doch daran haben nun auch andere Interesse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fd1e99cd-7b27-4cdb-ad10-24db4244a8fe</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:41:44 +0000</pubDate></item><item><title>Kiloweise Heroin und Kokain: Drei Kieler wegen Drogenschmuggels vor Gericht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiloweise-heroin-und-kokain-drei-kieler-wegen-drogenschmuggels-vor-gericht-YHZ3VFWXGVAIFB6T6LJWS7LNE4.html</link><description>Drei Männer aus Kieler sollen Anfang März 2025 zwei Kilo Heroin und ein Kilo Kokain nach Deutschland geschmuggelt haben. Die Polizei entdeckte die Drogen kurz hinter der Grenze. Doch beim Prozessauftakt vor dem Landgericht Kiel stellt der Verteidiger das Vorgehen der Zollbeamten infrage.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiloweise-heroin-und-kokain-drei-kieler-wegen-drogenschmuggels-vor-gericht-YHZ3VFWXGVAIFB6T6LJWS7LNE4.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 3. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-3-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-3-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:11:48 +0000</pubDate></item><item><title>Fregatten-Projekt F126 auf dem Prüfstand: TKMS in Kiel wieder im Rennen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fregatten-projekt-f126-wegen-verzoegerung-auf-dem-pruefstand-A52E6QD2BVA6RFNHI5RI5XAJP4.html</link><description>Das milliardenschwere Fregatten-Projekt für die Deutsche Marine steht wegen massiver Verzögerungen „im Jahresbereich“ auf dem Prüfstand. Zwei Alternativen werden aktuell geprüft. Eine davon könnte aus Kiel kommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/fregatten-projekt-f126-wegen-verzoegerung-auf-dem-pruefstand-A52E6QD2BVA6RFNHI5RI5XAJP4.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:48:01 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was der Kieler Künstler Franny PS gerne hört und liest</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-der-kieler-kuenstler-franny-ps-gerne-hoert-und-liest-IWGF3L635NEELPYOXZ2ZJC7NWE.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal Franny Petersen-Storck, der Kieler Künstler.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-der-kieler-kuenstler-franny-ps-gerne-hoert-und-liest-IWGF3L635NEELPYOXZ2ZJC7NWE.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>A-cappella-Highlight in Kiel: Maybebop begeistert mit „Wünsch Dir Was“-Tour</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/a-cappella-highlight-in-kiel-maybebop-begeistert-mit-wuensch-dir-was-tour-XV6CLYRFSJG4LOL2AWGDBTLWBM.html</link><description>Seit über 30 Jahren bietet die A-cappella-Formation Maybebop exzellentes Musik-Entertainment. Ein großes Repertoire also, aus dem die Fans im Vorfeld der „Wünsch Dir Was“- Tour des Quartetts ihre Highlights wählen konnten. Entsprechend facettenreich war das Konzert in der Petruskirche in Kiel-Wik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/a-cappella-highlight-in-kiel-maybebop-begeistert-mit-wuensch-dir-was-tour-XV6CLYRFSJG4LOL2AWGDBTLWBM.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:08:32 +0000</pubDate></item><item><title>Bauern- und Regionalmarkt in Kiel: Strohfiguren locken die Besucher</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bauern-und-regionalmarkt-in-kiel-strohfiguren-locken-die-besucher-6G66EBRNOJA2LHBH2RCLMNXHW4.html</link><description>Es ist eine feste Veranstaltung im Eventkalender von Kiel: Der Bauern- und Regionalmarkt in der Innenstadt. Drei Tage dauert der Markt mit regionalen Selbsterzeugern, Kunsthandwerk, lokalen Produkten und einem verkaufsoffenen Sonntag. Zum Auftakt am Freitag war eine Neuerung besonders beliebt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bauern-und-regionalmarkt-in-kiel-strohfiguren-locken-die-besucher-6G66EBRNOJA2LHBH2RCLMNXHW4.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:29:22 +0000</pubDate></item><item><title>US-Konzern Caterpillar will in Kiel wieder Motoren bauen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/us-konzern-caterpillar-will-in-kiel-wieder-motoren-bauen-OPLSOS2KGNEOHGLJZRSSS5LF6I.html</link><description>Es sind gleich zwei Erfolgsnachrichten für den Industriestandort Kiel: Vier Jahre nach dem Aus für die Fertigung will der US-Konzern Caterpillar die Motorenproduktion in Friedrichsort wieder aufnehmen. Und: Für die Gießerei auf dem gleichen Gelände gibt es einen neuen Investor. Es gibt aber eine Hürde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/us-konzern-caterpillar-will-in-kiel-wieder-motoren-bauen-OPLSOS2KGNEOHGLJZRSSS5LF6I.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:31:57 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher,Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:43:51 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 4. und 5. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-4-und-5-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-4-und-5-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:49:30 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 4. und 5. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-4-und-5-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-4-und-5-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:49:30 +0000</pubDate></item><item><title>Drama um Michael Walther: Extrempaddler aus Kiel muss Atlantiküberquerung abbrechen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drama-um-michael-walther-extrempaddler-aus-kiel-muss-atlantikueberquerung-abbrechen-ITPREJ272RBTNA7NHLDV6GH42I.html</link><description>6000 Kilometer wollte Michael Walther über den Atlantik paddeln. Doch nun muss der Extremsportler aus Kiel seine Überquerung abbrechen. Es gab ein Unglück mit seinem SUP vor den Kanarischen Inseln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/drama-um-michael-walther-extrempaddler-aus-kiel-muss-atlantikueberquerung-abbrechen-ITPREJ272RBTNA7NHLDV6GH42I.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:58:01 +0000</pubDate></item><item><title>Tag der offenen Moschee in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/tag-der-offenen-moschee-in-schleswig-holstein,shnews-472.html</link><description>Mehrere Gotteshäuser öffnen am 3. Oktober ihre Türen für Besucherinnen und Besucher, unter anderem in Kiel und Rendsburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/dd98ef16-abf3-4285-b856-8afba42b5809</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:06:07 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Suchsdorf am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-suchsdorf-am-16-11-waehlt-SXRRYLI7MZEJRBHITOE4IJTNTE.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Suchsdorf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-suchsdorf-am-16-11-waehlt-SXRRYLI7MZEJRBHITOE4IJTNTE.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:24:57 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Elmschenhagen-Kroog am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-elmschenhagen-kroog-am-16-11-waehlt-6B45IJFSZ5ALVA4PYRB5CZ2L6Y.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Und wann gibt es erste Ergebnisse oder Hochrechnungen? Hier finden Sie am Wahlabend die Live-Daten für Kiel-Elmschenhagen-Kroog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-elmschenhagen-kroog-am-16-11-waehlt-6B45IJFSZ5ALVA4PYRB5CZ2L6Y.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:37:41 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Ellerbek-Wellingdorf am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-ellerbek-wellingdorf-am-16-11-waehlt-YN7QAQFG4ZEHVD5ZKJ32KBP7WU.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Ellerbek-Wellingdorf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-ellerbek-wellingdorf-am-16-11-waehlt-YN7QAQFG4ZEHVD5ZKJ32KBP7WU.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:39:24 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Wellsee-Kronsburg-Rönne am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-wellsee-kronsburg-roenne-am-16-11-waehlt-L5YUHLYBHFDNBE75CK2HIPEIIQ.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Wellsee-Kronsburg-Rönne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-wellsee-kronsburg-roenne-am-16-11-waehlt-L5YUHLYBHFDNBE75CK2HIPEIIQ.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:42:42 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie die Wik am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-die-wik-am-16-11-waehlt-O56OWOCUJBCLTJIH2L6O3VHJ6I.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft in der Wik? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Wik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-die-wik-am-16-11-waehlt-O56OWOCUJBCLTJIH2L6O3VHJ6I.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:44:14 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Steenbek-Projensdorf am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-steenbek-projensdorf-am-16-11-waehlt-IUIT62LZZJDKTLWMACJY3WMS24.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier während der Auszählung live. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Steenbek-Projensdorf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-steenbek-projensdorf-am-16-11-waehlt-IUIT62LZZJDKTLWMACJY3WMS24.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:47:59 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Schreventeich-Hasseldieksdamm am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-schreventeich-hasseldieksdamm-am-16-11-waehlt-TRGRON5MTFBO7BHBK5NMEOZALQ.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Schreventeich-Hasseldieksdamm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-schreventeich-hasseldieksdamm-am-16-11-waehlt-TRGRON5MTFBO7BHBK5NMEOZALQ.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:48:31 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Schilksee am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-schilksee-am-16-11-waehlt-C4NM4RC2TJDJFPCZZ5N62DZMKQ.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Schilksee.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-schilksee-am-16-11-waehlt-C4NM4RC2TJDJFPCZZ5N62DZMKQ.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:50:25 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Russee-Hammer-Demühlen am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-russee-hammer-demuehlen-am-16-11-waehlt-EOPNQJPYOZHJVIYXZWRXR5KOQE.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Russee-Hammer-Demühlen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-russee-hammer-demuehlen-am-16-11-waehlt-EOPNQJPYOZHJVIYXZWRXR5KOQE.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:51:38 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Ravensberg-Brunswik-Düsternbrook am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-ravensberg-brunswik-duesternbrook-am-16-11-waehlt-KVG4J2NQVVGOPO62SLMRBJBBD4.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Ravensberg-Brunswik-Düsternbrook.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-ravensberg-brunswik-duesternbrook-am-16-11-waehlt-KVG4J2NQVVGOPO62SLMRBJBBD4.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:53:24 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Pries-Friedrichsort am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-pries-friedrichsort-am-16-11-waehlt-Q33EDCBFCVCBRLBOAB2YA56BDU.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Pries-Friedrichsort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-pries-friedrichsort-am-16-11-waehlt-Q33EDCBFCVCBRLBOAB2YA56BDU.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:54:33 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Neumühlen-Dietrichsdorf-Oppendorf am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-neumuehlen-dietrichsdorf-oppendorf-am-16-11-waehlt-YIYIWF5YBFCV7BMKP6WFJOQ7MI.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Neumühlen-Dietrichsdorf-Oppendorf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-neumuehlen-dietrichsdorf-oppendorf-am-16-11-waehlt-YIYIWF5YBFCV7BMKP6WFJOQ7MI.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:55:42 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Kiel-Mitte am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-kiel-mitte-am-16-11-waehlt-FZZDBUUUOJAJLO3XNAPYRFYDA4.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Mitte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-kiel-mitte-am-16-11-waehlt-FZZDBUUUOJAJLO3XNAPYRFYDA4.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:57:03 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Mettenhof am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-mettenhof-am-16-11-waehlt-W3AUIEKUBZGDPDPY7REJM7VYSM.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Mettenhof.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-mettenhof-am-16-11-waehlt-W3AUIEKUBZGDPDPY7REJM7VYSM.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:58:16 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Meimersdorf-Moorsee am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-meimersdorf-moorsee-am-16-11-waehlt-Y5TGGNOODFBDZMBECOHZPZN7T4.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Meimersdorf-Moorsee.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-meimersdorf-moorsee-am-16-11-waehlt-Y5TGGNOODFBDZMBECOHZPZN7T4.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:01:07 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Holtenau am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-holtenau-am-16-11-waehlt-CNR5RDXYKFDEPDGXQK7UV4X3R4.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Holtenau.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-holtenau-am-16-11-waehlt-CNR5RDXYKFDEPDGXQK7UV4X3R4.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:01:45 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Hassee-Vieburg am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-hassee-vieburg-am-16-11-waehlt-QTD4OWIK7FAG3I6ZSSZFJPCFE4.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Hassee-Vieburg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-hassee-vieburg-am-16-11-waehlt-QTD4OWIK7FAG3I6ZSSZFJPCFE4.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:02:40 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl in Kiel live: Wie Gaarden am 16.11. wählt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-gaarden-am-16-11-waehlt-T6HQT6TG3BFGFJRXJMRLTBJDDA.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Wie wählen die Menschen in Ihrer Nachbarschaft? Das erfahren Sie hier live während der Auszählung. Hier finden Sie am Wahlabend die aktuellen Daten für Kiel-Gaarden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-in-kiel-live-wie-gaarden-am-16-11-waehlt-T6HQT6TG3BFGFJRXJMRLTBJDDA.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:03:23 +0000</pubDate></item><item><title>Live-Ergebnisse: Oberbürgermeister-Wahl in Kiel am 16. November</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/live-ergebnisse-oberbuergermeister-wahl-in-kiel-am-16-november-OGOLRMTE3NEQ3PTBXI4PVYNAWQ.html</link><description>Am 16. November wird in Kiel ein neuer Oberbürgermeister gewählt. Erreicht kein Kandidat mehr als 50 % der Stimmen, gibt es eine Stichwahl. Wie entscheiden sich die Menschen in Kiel? Hier können Sie die Auszählung der Stimmen live mitverfolgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/live-ergebnisse-oberbuergermeister-wahl-in-kiel-am-16-november-OGOLRMTE3NEQ3PTBXI4PVYNAWQ.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:06:03 +0000</pubDate></item><item><title>Minister für Umwelt- und Klimaschutz: Tankstellen sollten auch Strom anbieten</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/minister-fuer-umwelt-und-klimaschutz-tankstellen-sollten-auch-strom-anbieten-EWNAJRDQ7JGFVBYYTTEQLYELK4.html</link><description>Umwelt- und Klimaschutzminister Carsten Schneider (SPD) will bessere Tarife für E-Ladesäulen und auf dem Autogipfel einen Schub für E-Autos aus Europa. Er fährt selbst eins, aber auch gerne Bahn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/minister-fuer-umwelt-und-klimaschutz-tankstellen-sollten-auch-strom-anbieten-EWNAJRDQ7JGFVBYYTTEQLYELK4.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 22:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 04.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 22:03:32 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 04.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 22:03:32 +0000</pubDate></item><item><title>Einkaufen: Diese Geschäfte sind am Sonntag und Feiertag in Kiel geöffnet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einkaufen-diese-geschaefte-sind-am-feiertag-und-sonntags-in-kiel-geoeffnet-OZAGTRVXTXYAIGRON5B6XOL7OQ.html</link><description>Leerer Kühlschrank an einem Sonntag oder Feiertag? In Kiel ist das nicht weiter schlimm – denn in der Landeshauptstadt gibt es einige Geschäfte, Kioske und Tankstellen, die geöffnet haben. Einkaufen an Sonn- und Feiertagen: Wir verraten Ihnen, wo Sie frische Lebensmittel bekommen können.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einkaufen-diese-geschaefte-sind-am-feiertag-und-sonntags-in-kiel-geoeffnet-OZAGTRVXTXYAIGRON5B6XOL7OQ.html</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 23:07:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>