<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 14:12:02 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Stadt Kiel verzichtet künftig auf Titel "Zero Waste City"</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-stadt-verzichtet-auf-titel-zero-waste-city,regionkielnews-1418.html</link><description>Die Zertifizierung zur Zero-Waste-Stadt wäre für Kiel nun deutlich teurer: Statt 2.730 Euro kostet sie etwa 16.000 Euro.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ad153a70-5192-4c0d-baab-e054ab9adb85</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nur ein hilfloses Verbot</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nur-ein-hilfloses-verbot-SXWIRUABCJBRRAUZZXI6QLIWHA.html</link><description>Ein europäisches Land nach dem anderen will eine Altersgrenze für Social Media einführen, in Deutschland treibt die CDU nun auch die Debatte voran. Ein Verbot zeigt aber in erster Linie die Hilflosigkeit – und das muss sich ändern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nur-ein-hilfloses-verbot-SXWIRUABCJBRRAUZZXI6QLIWHA.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:50:34 +0000</pubDate></item><item><title>U-Boot „Illustrious“ auf dem Weg von Kiel nach Singapur</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boot-illustrious-auf-dem-weg-von-kiel-nach-singapur-JOAX3GHTUZDLZHC7VZVZTCTISA.html</link><description>Das in Kiel gebaute U-Boot „Illustrious“ hat seine Werft verlassen. In sechs Wochen wird es in Singapur erwartet. Für den Transport wurde der Frachter „Rolldock Star“ sogar zum Marineschiff umgebaut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boot-illustrious-auf-dem-weg-von-kiel-nach-singapur-JOAX3GHTUZDLZHC7VZVZTCTISA.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:07:45 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Beim Kirchenaustritt über das Internet fehlte der Instinkt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-beim-kirchenaustritt-ueber-das-internet-fehlte-der-instinkt-43XVPS2ZLVHQBP4KXSDSS4LYXE.html</link><description>Als die Stadt Kiel Kirchenaustritte über das Internet möglich machte, fehlte ihr gleich in mehrfacher Hinsicht der Instinkt, meint Korrespondent Tilmann Post im Kommentar. Sie ist bei der Digitalisierung einen Schritt zu weit gegangen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-beim-kirchenaustritt-ueber-das-internet-fehlte-der-instinkt-43XVPS2ZLVHQBP4KXSDSS4LYXE.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:43:09 +0000</pubDate></item><item><title>Lesung in Kiel: Preisgekrönter Roman „ë“ von Jehona Kicaj</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/lesung-in-kiel-preisgekroenter-roman-e-von-jehona-kicaj-6LGSOUY2F5GPRJIH45Y7H3S72Q.html</link><description>„Manchmal ist Sprache unzureichend“, sagt Autorin Jehona Kicaj, die einst den Kosovo-Krieg miterlebte. Den „Versuch ihrer Auslöschung“ verarbeitet sie zu einem preisgekrönten Roman. Mit einer eindrucksvollen Lesung in Kiel beantwortete sie die Frage: Wie stelle ich mit Literatur Sprachlosigkeit dar?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/lesung-in-kiel-preisgekroenter-roman-e-von-jehona-kicaj-6LGSOUY2F5GPRJIH45Y7H3S72Q.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alleinerziehende scheitert an 480 Euro: Studium an der HAW Kiel verloren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-scheitert-an-480-euro-studium-an-der-haw-kiel-verloren-AD5MMEI3GNHHHFEXVVJTDCKFFY.html</link><description>Der Traum vom Studium an der HAW Kiel ist für eine alleinerziehende Mutter aus Bad Bramstedt geplatzt – wegen 480 Euro. Die 39-Jährige erhielt zwar die Zulassung, doch konnte sie ohne Rücklagen die erforderlichen Gebühren für die Immatrikulation nicht bezahlen. Keine Hilfe vom Jobcenter, keine Ratenzahlung möglich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-scheitert-an-480-euro-studium-an-der-haw-kiel-verloren-AD5MMEI3GNHHHFEXVVJTDCKFFY.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:19:52 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel: Was vom 1. bis 6. Februar 2026 wichtig war</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-1-bis-6-februar-2026-wichtig-war-JW4GRFNIGZDOHMXJGC6SYYNSHA.html</link><description>Gute Geschäfte für Taxifahrer, Sanierungsstau und Debatten über die Stadtratswahl: In dieser Woche ist in der Landeshauptstadt einiges geschehen. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-was-vom-1-bis-6-februar-2026-wichtig-war-JW4GRFNIGZDOHMXJGC6SYYNSHA.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Klarnamenpflicht für Social Media auf CDU-Parteitag gefordert</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/klarnamenpflicht-fuer-social-media-auf-cdu-parteitag-gefordert-DXZYDREOA5C5FOM3ZRIQ2LYWJA.html</link><description>Die CDU Schleswig-Holstein fordert eine Klarnamenpflicht für Social Media und will dies auf dem CDU-Bundesparteitag in Stuttgart diskutieren. Kritiker warnen vor dem Verlust der Anonymität und einer Einschränkung der Meinungsfreiheit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/klarnamenpflicht-fuer-social-media-auf-cdu-parteitag-gefordert-DXZYDREOA5C5FOM3ZRIQ2LYWJA.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Wedium und W Social: Jetzt kommen die europäischen Social-Media-Alternativen</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/wedium-und-w-social-jetzt-kommen-die-europaeischen-social-media-alternativen-RY5VRNGZXFDXFBCUNSZMZRM6SY.html</link><description>In Berlin tauchen Werbeplakate auf für ein soziales Netzwerk namens Wedium, in Schweden arbeiten Entwickler an einem Kurznachrichtendienst namens W Social. Was die europäischen Social-Media-Alternativen bieten sollen – und ob sie eine Chance haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/wedium-und-w-social-jetzt-kommen-die-europaeischen-social-media-alternativen-RY5VRNGZXFDXFBCUNSZMZRM6SY.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:32:33 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Kirchenaustritt: Weshalb die Stadt Kiel bei ihrem Verfahren bleibt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/online-kirchenaustritt-weshalb-die-stadt-kiel-bei-ihrem-verfahren-bleibt-AJU6S46KPNF63OHMZKUIEGNTGU.html</link><description>Warb die Stadt Kiel für Kirchenaustritte oder nur harmlos für ihr neues digitales Angebot? Trotz Kritik an dem unbedachten Social-Media-Video und an der Möglichkeit, online aus der Kirche auszutreten, hält die Verwaltung an dem frisch eingeführten Dienst fest. Das Verfahren sei geprüft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/online-kirchenaustritt-weshalb-die-stadt-kiel-bei-ihrem-verfahren-bleibt-AJU6S46KPNF63OHMZKUIEGNTGU.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:50:41 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Gaarden will weniger Verkehr: 200 Maßnahmen geplant für mehr Lebensqualität</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-gaarden-will-weniger-verkehr-200-massnahmen-geplant-fuer-mehr-lebensqualitaet-STZMNNH35RHNRBTXICSUHMOHKI.html</link><description>Ein neues Mobilitätskonzept soll den Stadtteil Gaarden attraktiver machen. Der erste Schritt: Verkehrsberuhigung durch Superblocks. Insgesamt sind 200 Maßnahmen bis 2035 geplant. Das Vorhaben dient als Vorbild für andere Kieler Stadtteile.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-gaarden-will-weniger-verkehr-200-massnahmen-geplant-fuer-mehr-lebensqualitaet-STZMNNH35RHNRBTXICSUHMOHKI.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:53:58 +0000</pubDate></item><item><title>Einbruchserie in Kieler Apotheke: Sorge trotz Festnahme des Verdächtigen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruchserie-in-kieler-apotheke-sorge-trotz-festnahme-des-verdaechtigen-4ZIARMXGARCDFDGX2TGNFT3KLU.html</link><description>Vier Taten in drei Wochen, zwei beschädigte Scheiben, große Aufregung und Ärger: Eine Einbruchserie in seiner Apotheke in Neumühlen-Dietrichsdorf treibt den Inhaber Holger Scherließ um. Warum er trotz der Festnahme eines Verdächtigen in Sorge ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/einbruchserie-in-kieler-apotheke-sorge-trotz-festnahme-des-verdaechtigen-4ZIARMXGARCDFDGX2TGNFT3KLU.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:25:00 +0000</pubDate></item><item><title>Rentnerpaar in Kiel-Gaarden betrogen - Pflegedienst verhinderte Schlimmeres</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rentnerpaar-in-kiel-gaarden-betrogen-pflegedienst-verhinderte-schlimmeres-66TFAJFVJZCBXFYHPJDNXVJADU.html</link><description>Nach einem Schockanruf bei einem hochbetagten Ehepaar in Kiel-Gaarden haben Betrüger laut Polizei einen vierstelligen Geldbetrag erbeutet. Später verhinderte der Pflegedienst der Senioren, dass der Schaden noch höher ausfallen konnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rentnerpaar-in-kiel-gaarden-betrogen-pflegedienst-verhinderte-schlimmeres-66TFAJFVJZCBXFYHPJDNXVJADU.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:36:27 +0000</pubDate></item><item><title>Infrastruktur vs. Prestigeprojekte: Kiel zwischen Vision und Wirklichkeit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/infrastruktur-vs-prestigeprojekte-kiel-zwischen-vision-und-wirklichkeit-OYI6LRVD5VEPBHHV4F2BMGUFCY.html</link><description>Meeresvisualisierungszentrum, Olympia, neue Kiellinie, die Stadtbahn: Die Vision für Kiel im Jahr 2040 ist verlockend. Doch die Realität sieht anders aus. Marode Straßen und Schulen konkurrieren mit ambitionierten Projekten um knappe finanzielle Ressourcen. Es sind Abstriche nötig, kommentiert Lokalredakteur Steffen Müller</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/infrastruktur-vs-prestigeprojekte-kiel-zwischen-vision-und-wirklichkeit-OYI6LRVD5VEPBHHV4F2BMGUFCY.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 08.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-08-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-08-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 23:02:05 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 08.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-08-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 23:02:32 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 08.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-08-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-08-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 03:01:27 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 08.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-08-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-08-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 03:02:08 +0000</pubDate></item><item><title>Influencer und Comedian Tobii begeistert in Kiel: „Die Hupen waren top“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/influencer-und-comedian-tobii-begeistert-in-kiel-die-hupen-waren-top-SM672LQY7ZFGHJTU7R4SWELA3I.html</link><description>Von tanzenden Brüsten, geklauten Handys und pointierten Klischees: Comedian und Influencer Tobii bringt deutschen Alltag unterhaltsam auf den Punkt. In Kiel sorgte er am Samstagabend spontan und interaktiv für ordentlich Lacher. Ein Blick hinter die Kulissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/influencer-und-comedian-tobii-begeistert-in-kiel-die-hupen-waren-top-SM672LQY7ZFGHJTU7R4SWELA3I.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:39:34 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Immer-Flohmarkt in Kiel erobert Herzen der Schnäppchenjäger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-immer-flohmarkt-in-kiel-erobert-herzen-der-schnaeppchenjaeger-5SROYB2JF5FKBNS3E2A5VCUBMM.html</link><description>In Pries-Friedrichsort ist jetzt jeden Tag Flohmarkt: Andre Orlowski und Annica Kraus haben dort einen rund 40 Quadratmeter großen Laden mit Mietregalen und täglich neuem Trödel eröffnet. Das Konzept des „Immer-Flohmarkts“ kommt in Kiel so gut an, dass sie bereits weitere Fläche angemietet haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-immer-flohmarkt-in-kiel-erobert-herzen-der-schnaeppchenjaeger-5SROYB2JF5FKBNS3E2A5VCUBMM.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:47:34 +0000</pubDate></item><item><title>Seelsorge für Soldaten in Kiel: Militärpfarrerin Christina Peter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/seelsorge-fuer-soldaten-in-kiel-militaerpfarrerin-christina-peter-6X7F2NILINHIDCPO637F6C6NPU.html</link><description>Das Evangelische Militärpfarramt II hat ab sofort eine Pastorin. Christina Peter wurde am Freitag in der Petruskirche in Kiel in ihr Amt eingeführt. Damit haben die Frauen und Männer auf den Einheiten wieder eine Anlaufstelle bei Sorgen und Nöten im Einsatz und im Alltag.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/seelsorge-fuer-soldaten-in-kiel-militaerpfarrerin-christina-peter-6X7F2NILINHIDCPO637F6C6NPU.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:38:51 +0000</pubDate></item><item><title>Ärger um Fahrradzone in Kiel: Ist das Projekt in Immelmannstraße unnötig?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aerger-um-fahrradzone-in-kiel-ist-das-projekt-in-immelmannstrasse-unnoetig-I3DJRVVFYFBVXH3ROLJFFJBXWE.html</link><description>Die geplante Fahrradzone in der Immelmannstraße sorgt für hitzige Debatten. Ortsbeirat und Politik kritisieren mangelnde Transparenz und zweifelhafte Prioritäten. Sogar von einem Schildbürgerstreich ist die Rede. Kippt das Projekt noch?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aerger-um-fahrradzone-in-kiel-ist-das-projekt-in-immelmannstrasse-unnoetig-I3DJRVVFYFBVXH3ROLJFFJBXWE.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Schulranzen für 300 Euro: Eltern aus Kiel über hohe Preise empört</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulranzen-fuer-300-euro-eltern-aus-kiel-ueber-hohe-preise-empoert-3XF4HOSKIVDXFJPWTT3XXYU3UI.html</link><description>Die Saison für den Schulranzenkauf ist gestartet – doch viele Eltern sind bestürzt über die steigenden Preise. In einem Kieler Fachgeschäft liegen die Rucksäcke der führenden Anbieter etwa zwischen 250 und 330 Euro. So blicken Familien aus der Region auf die Preisentwicklung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulranzen-fuer-300-euro-eltern-aus-kiel-ueber-hohe-preise-empoert-3XF4HOSKIVDXFJPWTT3XXYU3UI.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:18:23 +0000</pubDate></item><item><title>Bau-Turbo in Kiel: Wohnungsbau-Beschleunigung entfacht politischen Streit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bau-turbo-in-kiel-wohnungsbau-beschleunigung-entfacht-politischen-streit-HFGZIJNWG5F4FAUCQWQOW6TJ64.html</link><description>In Kiel sorgt der geplante Bau-Turbo für Streit. Die grün-rote Kooperation hat im Bauausschuss einem Antrag der Verwaltung erst nach eigenen Änderungen zugestimmt. Die CDU spricht von „ideologischen Blockaden“ und „absurden Vorschriften“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bau-turbo-in-kiel-wohnungsbau-beschleunigung-entfacht-politischen-streit-HFGZIJNWG5F4FAUCQWQOW6TJ64.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:58:52 +0000</pubDate></item><item><title>Petruskirche Kiel: Musical-Star Angelika Milster erntet stehende Ovationen</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/petruskirche-kiel-musical-star-angelika-milster-erntet-stehende-ovationen-6QPH4TCSRRFTJMN7SA5LUC6K4E.html</link><description>Dass sich Musical-Star Angelika Milster auch vor einem Altar zuhause fühlt, ist bekannt. Im Rahmen ihrer winterlichen Kirchen-Tournee gastierte die Sängerin nun in der Kieler Petruskirche und erwärmte die Gemüter des Publikums mit geistliche Liedern, Arien, Musical-Highlights und Chansons.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/petruskirche-kiel-musical-star-angelika-milster-erntet-stehende-ovationen-6QPH4TCSRRFTJMN7SA5LUC6K4E.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Live hören: Hannover 96 - Holstein Kiel</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/live-hoeren-hannover-96-holstein-kiel,audioeventlivestream-100.html</link><description>Es ist der 21. Spieltag der 2. Fußball-Bundesliga. Anpfiff ist am 8.2.2026 um 13.30 Uhr. Holstein Kiel ist zu Gast bei Hannover 96.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/6d51b1b6-4de7-4522-a04e-d160e9717b70</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:16:38 +0000</pubDate></item><item><title>Kirchenaustritt online? Stadt Kiel sorgt für Ärger unter Christen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kirchenaustritt-online-stadt-kiel-sorgt-fuer-aerger-unter-christen-HRFNHSD3I5FQ7M6FRGZUFZANK4.html</link><description>Die Stadt Kiel macht den Kirchenaustritt über das Internet möglich – und erntet einen Sturm der Entrüstung unter Protestanten und Katholiken in Schleswig-Holstein. Sie sind verärgert, weil die Verwaltung mit einem Video für den neuen Service warb. Die Kirchen haben aber auch rechtliche Bedenken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kirchenaustritt-online-stadt-kiel-sorgt-fuer-aerger-unter-christen-HRFNHSD3I5FQ7M6FRGZUFZANK4.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:37:18 +0000</pubDate></item><item><title>Fridays for Future Kiel protestiert am 8. Februar gegen A20-Ausbau</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-kiel-protestiert-am-8-februar-gegen-a20-ausbau-SOJO2MY7AVHHVLI3QZPA3PY66U.html</link><description>Fridays for Future Kiel ruft am heutigen Sonntag, 8. Februar, zur Demo gegen den Ausbau der A20 auf. Der Protest richtet sich gegen den kürzlich übergebenen Planfeststellungsbeschluss. Welche Straßen von der Demo betroffen sind und was die Aktivisten fordern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-kiel-protestiert-am-8-februar-gegen-a20-ausbau-SOJO2MY7AVHHVLI3QZPA3PY66U.html</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:00:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>