<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://robi1928.github.io/sh_rss/shrss.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 26 Jul 2025 05:21:07 +0000</lastBuildDate><item><title>Parlement - Wie funktioniert die EU?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</link><description>"Europa ist wie eine Ehe: kompliziert, voller Missverständnisse – aber am Ende muss man trotzdem irgendwie zusammenhalten." Diese und weitere humorvolle Beobachtungen über die Europäische Union liefert die TV-Serie „Parlement“. Die internationale Co-Produktion ist eine Mischung aus Satire und politischer Aufklärung und zeigt auf humorvolle Weise die Bürokratie, die Absurditäten aber auch die Vorteile und Errungenschaften der europäischen Politik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/parlement-wie-funktioniert-die-eu</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:45:00 +0000</pubDate></item><item><title>Future Europe Identity</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</link><description>Europatag-Workshop an der Toni-Jensen-Gemeinschaftsschule in Kiel. Was bedeutet es europäisch zu sein und wie Stellen sich Schülerinnen und Schüler ihr Europa von morgen vor? Darum geht es bei unserem mehrstündigen Europa-Workshop am 09. Mai 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:29:06 +0000</pubDate></item><item><title>Europawochen 2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</link><description>Auch in diesem Jahr finden im Monat Mai wieder die Europawochen statt – mit zahlreichen spannenden Veranstaltungen, Projekten und Aktionen. Ob kulturelle Highlights, Diskussionsrunden oder Angebote für Jugendliche: Das Programm bietet für alle etwas und lädt dazu ein, Europa in unserer Region lebendig zu erleben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europawochen-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:18:07 +0000</pubDate></item><item><title>Erklärung zum Europatag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</link><description>Pünktlich zum Europatag hat Deutschland eine neue Bundesregierung. Die überparteiliche Europa-Union gratuliert der Regierung Merz/Klingbeil und erinnert aus Anlass des 75. Jahrestags der Schuman-Erklärung an Deutschlands Verantwortung in und für Europa. 80 Jahre nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs und der Befreiung vom Nationalsozialismus steht die deutsche Politik vor der großen Aufgabe, das zwischen 1950 und 1989/1990 Erreichte, ein europäisch integriertes, fest im politischen Westen verankertes und schließlich wiedervereintes demokratisches Deutschland, in einer postamerikanischen Weltordnung abzusichern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/erklaerung-zum-europatag</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>EIN ZWEITER SCHUMAN-PLAN: FÜR EINE GEMEINSAME VERTEIDIGUNG UND EINE POLITISCHE UNION</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</link><description>Am 9. Mai 2025 forderte das neu gegründete Monnet-Aktionskomitee für die Vereinigten Staaten von Europa einen Zweiten Schuman-Plan, der den Weg für eine gemeinsame Verteidigung und Sicherheit sowie eine europäische Föderation ebnen soll. Das Präsidium der überparteilichen Europa-Union Deutschland begrüßt und unterstützt die Erklärung, die am Europatag aus Anlass des 80. Jahrestages des Zweiten Weltkriegs und des 75. Jubiläums der Schuman-Erklärung veröffentlicht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/ein-zweiter-schuman-plan-fuer-eine-gemeinsame-verteidigung-und-eine-politische-union</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:03:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Vielfalt schmecken! - Fotowettbewerb "WaffelfrEUde"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</link><description>Europa ist vielfältig – und das zeigt sich auch in der Küche! Ob Belgische Waffeln, skandinavische Herzwaffeln oder französische Gaufres – jede Region hat ihre eigenen, köstlichen Waffelrezepte. Mach mit bei unserem Fotowettbewerb „WaffelfrEUde“ und zeig uns deine Waffel-Kreation.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-vielfalt-schmecken-fotowettbewerb-waffelfreude</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa nach der polnischen Präsidentschaftswahl - Ein Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Karol Nawrocki, der europaskeptische, ultranationalistische Kandidat der autoritären Partei „Recht und Gerechtigkeit“ (PiS), hat die polnische Präsidentschaftswahl knapp gewonnen. Im besten Fall bleibt damit die polnische Kohabitation, die den Handlungsspielraum der proeuropäischen Regierung von Donald Tusk stark einschränkt, bestehen. Im für Europa ungünstigsten und leider nicht unwahrscheinlichen Fall sind Parlamentsneuwahlen und eine vollständige Rückkehr der PiS an die Macht zu befürchten. Die Hoffnung auf eine Belebung des Weimarer Dreiecks hat sich also als trügerisch erwiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-nach-der-polnischen-praesidentschaftswahl-ein-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:59:18 +0000</pubDate></item><item><title>Wechsel an der Spitze der Europa-Union Nordfriesland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</link><description>Nach 14 Jahren an der Spitze des Kreisverbands der Europa-Union Nordfriesland ist die langjährige Vorsitzende Silke Susott bei der diesjährigen Mitgliederversammlung nicht mehr angetreten. „Ich freue mich, mit Dr. Ilja-Kristin Seewald, eine engagierte Mitstreiterin gefunden zu haben, die den Kreisverband führen wird“, so Silke Susott.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/wechsel-an-der-spitze-der-europa-union-nordfriesland</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:08:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</guid><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:59:32 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Honey Lake Sessions und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/nils-landgren-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-juli-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Lohnender Entdeckergeist ist gefragt in den kommenden Konzerttagen in Kiel und Umgebung, ob Geheimkonzert, Honey Lake Sessions, Bootshafensommer oder Lala Festival.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/nils-landgren-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-juli-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Honey Lake Sessions und mehr Konzerttipps für Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/nils-landgren-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-juli-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Lohnender Entdeckergeist ist gefragt in den kommenden Konzerttagen in Kiel und Umgebung, ob Geheimkonzert, Honey Lake Sessions, Bootshafensommer oder Lala Festival.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/nils-landgren-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-juli-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Olympia: Kiel-Konkurrent Rostock macht Bewerbung als Segelstandort offiziell</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-kiel-konkurrent-rostock-macht-bewerbung-als-segelstandort-offiziell-DAZ4H425O5COZJHUGBS33ASESU.html</link><description>Anders als Kiel hatte sich die Stadt Rostock bisher nicht offiziell zu einer Bewerbung für olympische Segelwettbewerbe bekannt. Jetzt aber fliegt der Hut Warnemünde in den Ring. Das Ja im Stadtparlament ist deutlich – einen Bürgerentscheid wird es aber nicht geben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/olympia-kiel-konkurrent-rostock-macht-bewerbung-als-segelstandort-offiziell-DAZ4H425O5COZJHUGBS33ASESU.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:38:17 +0000</pubDate></item><item><title>Die Sanierung der Kunsthalle zu Kiel verzögert sich um ein Jahr</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-sanierung-der-kunsthalle-zu-kiel-verzoegert-sich-um-ein-jahr-E5ZM7Z5TDNDCBEZ7PZCHQFWLBI.html</link><description>Extrem schlechte Nachricht für die regionale Kulturszene: Die Sanierung der längst geschlossenen und ausgeräumten Kunsthalle zu Kiel verzögert sich aller Wahrscheinlichkeit nach um ein ganzes Jahr. Das sind die Gründe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-sanierung-der-kunsthalle-zu-kiel-verzoegert-sich-um-ein-jahr-E5ZM7Z5TDNDCBEZ7PZCHQFWLBI.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Unfallflucht auf Kieler Woche 2025: Polizei fahndet mit anderem Foto nach Radfahrer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfallflucht-auf-kieler-woche-2025-polizei-fahndet-mit-anderem-foto-nach-radfahrer-YG3FZZARGZFFBIOXXKHHNIFABM.html</link><description>Bei der Fahndung nach einem Radfahrer geht die Polizei Kiel den nächsten Schritt: Sie veröffentlicht nach einem Unfall mit einer schwer verletzten Fußgängerin während der Kieler Woche 2025 einen erweiterten Bildausschnitt, auf dem der mutmaßliche Unfallverursacher zu sehen ist – jetzt mit drei Kindern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/unfallflucht-auf-kieler-woche-2025-polizei-fahndet-mit-anderem-foto-nach-radfahrer-YG3FZZARGZFFBIOXXKHHNIFABM.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>U-Boot Drakon für Israel im Hafen Kiel: Probefahrt erstmals auf der Ostsee</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boot-drakon-fuer-israel-im-hafen-kiel-probefahrt-erstmals-auf-der-ostsee-4DIK7LEAG5FXLFE46AFU7HHKRE.html</link><description>Die Kieler Werft Thyssenkrupp Marine Systems (TKMS) gehört im Schiffbau gerade zu den Gewinnern. Volle Auftragsbücher und eine starke Nachfrage nach U-Booten sorgen für ein Auftragspolster. In Kiel kam es am Mittwoch zu einer Premiere: TKMS schickte das neue U-Boot „Drakon“ erstmals auf Tiefe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boot-drakon-fuer-israel-im-hafen-kiel-probefahrt-erstmals-auf-der-ostsee-4DIK7LEAG5FXLFE46AFU7HHKRE.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:15:07 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Schleusentor nach Schiffshavarie zur Reparatur nach Kiel geschleppt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schleusentor-nach-schiffshavarie-zur-reparatur-nach-kiel-geschleppt-KS3A46TF2VFB5FSFXO53HK2ATA.html</link><description>Die Schleuse in Brunsbüttel ist seit Wochen nur eingeschränkt nutzbar. Nun wurde eines der großen Schleusentore der Nordkammer abgeschleppt. In einer aufwendigen Aktion wurde der Koloss nach Kiel gebracht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schleusentor-nach-schiffshavarie-zur-reparatur-nach-kiel-geschleppt-KS3A46TF2VFB5FSFXO53HK2ATA.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Ersatz für Holtenau-Ost: Bauland in Suchsdorf-West leichtsinnig aufgegeben?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ersatz-fuer-holtenau-ost-bauland-in-suchsdorf-west-leichtsinnig-aufgegeben-6DXLDI4GGREO3AM2HYL2BZZR4Y.html</link><description>Wo können neue Wohnungen in Kiel gebaut werden, wenn Holtenau-Ost nicht mehr zur Verfügung stehen sollte? Die Stadt sucht bereits nach Ausweichflächen. Ein Areal ist aber vorerst vom Tisch. Um welches es sich handelt und was eine Kehrtwende der SPD damit zu tun hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ersatz-fuer-holtenau-ost-bauland-in-suchsdorf-west-leichtsinnig-aufgegeben-6DXLDI4GGREO3AM2HYL2BZZR4Y.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>EU-China-Gipfel in Peking: Sind die Beziehungen zu retten?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-china-gipfel-in-peking-sind-die-beziehungen-zu-retten-TUF55GLCVREJTLXMFIJPHKHBNQ.html</link><description>Der Ton wird schärfer: Die EU sieht sich im Verhältnis zu China an einem Wendepunkt und fordert faire Spielregeln im Handel. Europäische Unternehmen sollen endlich stärker vom chinesischen Markt profitieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-china-gipfel-in-peking-sind-die-beziehungen-zu-retten-TUF55GLCVREJTLXMFIJPHKHBNQ.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:25:54 +0000</pubDate></item><item><title>EU-China-Gipfel: Europas Geduld ist am Ende</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-china-gipfel-europas-geduld-ist-am-ende-6FJEU34HKFCJ3BKFPF3PDOOZYY.html</link><description>Der EU-China-Gipfel in Peking brachte nicht die erhoffte Annäherung im Handelsstreit. Europas Forderungen nach fairen Spielregeln stießen auf taube Ohren – jetzt sind Konsequenzen nötig.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-china-gipfel-europas-geduld-ist-am-ende-6FJEU34HKFCJ3BKFPF3PDOOZYY.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:33:39 +0000</pubDate></item><item><title>Jahresausstellung: Kieler Muthesius Kunsthochschule zeigt neue Kunst</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/jahresausstellung-kieler-muthesius-kunsthochschule-zeigt-neue-kunst-CXFGRVIXRJGNNNM54YWWM7WBR4.html</link><description>Keramik trifft Typografie, analoge Künste auf KI, die hier unter Laborbedingungen erforscht wird: Mit der Jahresausstellung gibt die Muthesius Kunsthochschule vom 24. bis 27. Juli Einblick in die Arbeit der Studierenden. Ein Rundgang durch inspirierende Vielfalt und herrliches Durcheinander.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/jahresausstellung-kieler-muthesius-kunsthochschule-zeigt-neue-kunst-CXFGRVIXRJGNNNM54YWWM7WBR4.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:51:53 +0000</pubDate></item><item><title>Jahresausstellung: Kieler Muthesius Kunsthochschule zeigt neue Kunst</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/jahresausstellung-kieler-muthesius-kunsthochschule-zeigt-neue-kunst-CXFGRVIXRJGNNNM54YWWM7WBR4.html</link><description>Keramik trifft Typografie, analoge Künste auf KI, die hier unter Laborbedingungen erforscht wird: Mit der Jahresausstellung gibt die Muthesius Kunsthochschule vom 24. bis 27. Juli Einblick in die Arbeit der Studierenden. Ein Rundgang durch inspirierende Vielfalt und herrliches Durcheinander.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/jahresausstellung-kieler-muthesius-kunsthochschule-zeigt-neue-kunst-CXFGRVIXRJGNNNM54YWWM7WBR4.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:51:53 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Kiels neue Bodenbörse den Bausektor nachhaltig verändert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kiels-neue-bodenboerse-den-bausektor-nachhaltig-veraendert-PD6MNFMIYJB47P3UJCBKMTIZDQ.html</link><description>Der Boden des Aushubs der UKSH-Baustelle liegt in Schilksee. Nach den Sturmschäden wurde er dort zur Wiederherstellung der Uferbefestigung entlang der Strandpromenade verwendet. Möglich gemacht hat das die Kieler Bodenbörse, die im Juli 2024 online gegangen ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kiels-neue-bodenboerse-den-bausektor-nachhaltig-veraendert-PD6MNFMIYJB47P3UJCBKMTIZDQ.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Probleme mit Entwässerung in Kiel: A210 im August 2025 gesperrt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/probleme-mit-entwaesserung-in-kiel-a210-im-august-2025-gesperrt-EBNQOYF7YZE2XDMFHKHW7S7PKU.html</link><description>Neue Baustelle auf der Autobahn 210: Weil zwischen den Anschlussstellen Bredenbek und Kiel-West sowie Achterwehr und Rendsburg die Fahrbahn überarbeitet werden soll, wird es dort im August zu Behinderungen kommen. Das müssen Autofahrer wissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/probleme-mit-entwaesserung-in-kiel-a210-im-august-2025-gesperrt-EBNQOYF7YZE2XDMFHKHW7S7PKU.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:32:21 +0000</pubDate></item><item><title>Brandstiftung in Kiel: Polizei nimmt Mann direkt nach Tat fest</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandstiftung-in-kiel-polizei-nimmt-mann-direkt-nach-tat-fest-W3OCGJRWYREQTBRHUA6WSWGO3E.html</link><description>Nach drei Autobränden innerhalb weniger Tage in der Kieler Innenstadt hat die Polizei am Donnerstag einen Tatverdächtigen gefasst. In einem Parkhaus in der Flämischen Straße war es an diesem Tag zu einem weiteren Feuer gekommen.  Die Polizei schlug nur wenige Meter vom Tatort entfernt zu.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brandstiftung-in-kiel-polizei-nimmt-mann-direkt-nach-tat-fest-W3OCGJRWYREQTBRHUA6WSWGO3E.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 17:06:22 +0000</pubDate></item><item><title>Abschlussklassen 2025 in SH: Hier finden Sie die Bilder der Jahrgänge</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/abschlussklassen-2025-in-sh-hier-finden-sie-die-bilder-der-jahrgaenge-TBI4SGXJOZFADJ2ZO56CUSHTEA.html</link><description>Sie haben ihren Abschluss geschafft: Tausende Schülerinnen und Schüler aus Schleswig-Holstein können stolz auf sich sein. Wir haben die Bilder der Abschlussklassen 2025 aus Kiel, Neumünster und den Kreisen Rendsburg-Eckernförde, Plön, Ostholstein und Segeberg für Sie zusammengestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/abschlussklassen-2025-in-sh-hier-finden-sie-die-bilder-der-jahrgaenge-TBI4SGXJOZFADJ2ZO56CUSHTEA.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 17:44:58 +0000</pubDate></item><item><title>Abschlussklassen 2025 in SH: Hier finden Sie die Bilder der Jahrgänge</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/abschlussklassen-2025-in-sh-hier-finden-sie-die-bilder-der-jahrgaenge-TBI4SGXJOZFADJ2ZO56CUSHTEA.html</link><description>Sie haben ihren Abschluss geschafft: Tausende Schülerinnen und Schüler aus Schleswig-Holstein können stolz auf sich sein. Wir haben die Bilder der Abschlussklassen 2025 aus Kiel, Neumünster und den Kreisen Rendsburg-Eckernförde, Plön, Ostholstein und Segeberg für Sie zusammengestellt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/abschlussklassen-2025-in-sh-hier-finden-sie-die-bilder-der-jahrgaenge-TBI4SGXJOZFADJ2ZO56CUSHTEA.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 17:44:58 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Schulklasse reist zum Konzentrationslager Stutthof</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kieler-klasse-reist-zum-konzentrationslager-nach-stutthof,shmag-1280.html</link><description>Vier Tage waren sie in Polen, zwei davon in der KZ-Gedenkstätte Stutthof. Zurück in Kiel verarbeiten sie das Erlebte gemeinsam.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kieler-klasse-reist-zum-konzentrationslager-nach-stutthof,shmag-1280.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:40:29 +0000</pubDate></item><item><title>Pkw im Wohnzimmer: Haus in Kiel-Meimersdorf wird repariert</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/pkw-im-wohnzimmer-haus-in-kiel-meimersdorf-wird-repariert,shmag-1284.html</link><description>Am 26. Dezember 2024 war ein Auto in die Hauswand eines Einfamilienhauses gefahren. Familie Müller lebt seitdem im Wintergarten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/pkw-im-wohnzimmer-haus-in-kiel-meimersdorf-wird-repariert,shmag-1284.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:46:34 +0000</pubDate></item><item><title>Spezialeinsatz für Kieler Schlepperteam</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Schleswig-Holstein-Magazin,shmag-1282.html</link><description>Die ausrangierte Fregatte "Karlsruhe" war für Wartungsarbeiten in Flensburg. Für Munitionstests muss sie zurück nach Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Schleswig-Holstein-Magazin,shmag-1282.html</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 18:46:36 +0000</pubDate></item><item><title>Badestellen in Kiel: Hier können Sie in der Förde und im Freibad schwimmen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/badestellen-in-kiel-hier-koennen-sie-in-der-foerde-und-im-freibad-schwimmen-KBQBZQTVSRN6PH7T4V2NDYXEAA.html</link><description>Mit steigenden Temperaturen können die Kielerinnen und Kieler und die Gäste der Stadt wieder ans Baden denken. Wo und wann? Eine Übersicht über die Öffnungszeiten und Eintrittspreise der Kieler Badestellen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/badestellen-in-kiel-hier-koennen-sie-in-der-foerde-und-im-freibad-schwimmen-KBQBZQTVSRN6PH7T4V2NDYXEAA.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:26:00 +0000</pubDate></item><item><title>Freibäder in SH: Hier kann man Schwimmen in Kiel und der Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/freibaeder-in-sh-hier-kann-man-schwimmen-in-kiel-und-der-region-F6E64CHZVA6NWTXF3L7HGQVDMA.html</link><description>Ein paar Bahnen schwimmen oder einfach nur plantschen: Das ist im Freibad möglich. Wo Sie den Sprung ins kühle Nass wagen können, sehen Sie in unserer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/freibaeder-in-sh-hier-kann-man-schwimmen-in-kiel-und-der-region-F6E64CHZVA6NWTXF3L7HGQVDMA.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:27:00 +0000</pubDate></item><item><title>Erster Automatenkiosk für Snacks in Kiel eröffnet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erster-automatenkiosk-fuer-snacks-in-kiel-eroeffnet-2ZTNGUK6CNBKDASRW66M7SFMU4.html</link><description>In Kiel ist der erste Automatenkiosk für Snacks und Getränke eröffnet worden. In der Ringstraße sollen Kunden rund um die Uhr den kleinen Hunger und Durst stillen können. Allerdings: Der Laden ohne Personal darf bislang ausgerechnet sonntags nicht öffnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erster-automatenkiosk-fuer-snacks-in-kiel-eroeffnet-2ZTNGUK6CNBKDASRW66M7SFMU4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mit 100 Jahren: Marta Jahnke meistert Alltag im Seniorenzentrum fast allein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-100-jahren-marta-jahnke-meistert-alltag-im-seniorenzentrum-fast-allein-FRV62DL65BDQ7HAS4V2JM2UKT4.html</link><description>Marta Jahnke aus Kiel blickt auf ein bewegtes Leben zurück – und meistert ihren Alltag bis heute mit beeindruckender Selbstständigkeit. Ohne Handy, ohne Computer, dafür mit viel Lebensfreude und einer Portion Gelassenheit feiert sie einen besonderen Geburtstag im Kreis ihrer Familie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-100-jahren-marta-jahnke-meistert-alltag-im-seniorenzentrum-fast-allein-FRV62DL65BDQ7HAS4V2JM2UKT4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Wohnungen in Kiel: Suchsdorf-West (k)eine Alternative zu Holtenau-Ost?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/keine-wohnungen-in-suchsdorf-west-statt-holtenau-ost-6MX3AJKH3JDE7FECFNFDVX2AEU.html</link><description>Mit den Rückkehrplänen der Bundeswehr auf das ehemalige MFG-5-Gelände rückt die Frage in den Fokus, wo statt in Holtenau-Ost neuer Wohnraum in Kiel entstehen könnte. Als eine Option hatte mancher noch...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/keine-wohnungen-in-suchsdorf-west-statt-holtenau-ost-6MX3AJKH3JDE7FECFNFDVX2AEU.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 25.07.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-25-07-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>Europäisches Folklore-Festival startet in Neustadt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/europaeisches-folklore-festival-startet-in-neustadt,regionluebecknews-376.html</link><description>Rund 50.000 Besucher erwartet die Stadt bis zum 2. August. Zu Gast sind Folklore-Gruppen aus aller Welt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/europaeisches-folklore-festival-startet-in-neustadt,regionluebecknews-376.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:09:01 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 25. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-25-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-25-juli-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:08:15 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 26. und 27. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Im Juli locken viele, zum Teil kostenlose Musik-Veranstaltungen die Besucher in den Norden. Welche Konzerte und andere Events kann man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 26. und 27. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Veranstaltungen am Wochenende in SH, 26. und 27. Juli 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Im Juli locken viele, zum Teil kostenlose Musik-Veranstaltungen die Besucher in den Norden. Welche Konzerte und andere Events kann man dieses Wochenende in Schleswig-Holstein besuchen? In unserem Überblick finden Sie Ausflugstipps und Termine für das Wochenende, 26. und 27. Juli 2025, in Kiel und der Region - drinnen und draußen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-veranstaltungen-am-wochenende-in-sh-26-und-27-juli-2025-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:13:33 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:14:27 +0000</pubDate></item><item><title>Termine: Flohmarkt in Kiel und Umgebung – Trödeln, Stöbern, Feilschen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/termine-flohmarkt-in-kiel-und-umgebung-troedeln-stoebern-feilschen-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:14:27 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurant Mazala in Kiel: Authentische indische Küche im Restaurant-Test</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-mazala-in-kiel-authentische-indische-kueche-im-restaurant-test-XWQYQK5U65GZLCBVCOUUS6MSF4.html</link><description>Ein authentisches indisches Restaurant in Kiel? Die Antwort auf diese Frage führt seit einiger Zeit in den kulinarisch bislang unauffälligen Kiez des Südfriedhofs. Hier hat Vipul Kapoor das Mazala eröffnet, das er in der Landeshauptstadt vergeblich gesucht hatte. Hat er sein Ziel erreicht?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-mazala-in-kiel-authentische-indische-kueche-im-restaurant-test-XWQYQK5U65GZLCBVCOUUS6MSF4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:49:45 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurant Mazala in Kiel: Authentische indische Küche im Restaurant-Test</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-mazala-in-kiel-authentische-indische-kueche-im-restaurant-test-XWQYQK5U65GZLCBVCOUUS6MSF4.html</link><description>Ein authentisches indisches Restaurant in Kiel? Die Antwort auf diese Frage führt seit einiger Zeit in den kulinarisch bislang unauffälligen Kiez des Südfriedhofs. Hier hat Vipul Kapoor das Mazala eröffnet, das er in der Landeshauptstadt vergeblich gesucht hatte. Hat er sein Ziel erreicht?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-mazala-in-kiel-authentische-indische-kueche-im-restaurant-test-XWQYQK5U65GZLCBVCOUUS6MSF4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:49:45 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Schulabschluss 2025: Bildergalerien der Abschlussklassen aus Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulabschluss-2025-bildergalerien-der-abschlussklassen-aus-kiel-NMCY5ZHXVBHN5BOBHKIPPEHO6M.html</link><description>Ein großes Kapitel endet: Viele Schülerinnen und Schüler aus Kiel haben ihren Schulabschluss 2025 geschafft. Hier finden Sie Bilder der Absolventinnen und Absolventen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulabschluss-2025-bildergalerien-der-abschlussklassen-aus-kiel-NMCY5ZHXVBHN5BOBHKIPPEHO6M.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:39:22 +0000</pubDate></item><item><title>Schulabschluss 2025: Bildergalerien der Abschlussklassen aus Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulabschluss-2025-bildergalerien-der-abschlussklassen-aus-kiel-NMCY5ZHXVBHN5BOBHKIPPEHO6M.html</link><description>Ein großes Kapitel endet: Viele Schülerinnen und Schüler aus Kiel haben ihren Schulabschluss 2025 geschafft. Hier finden Sie Bilder der Absolventinnen und Absolventen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/schulabschluss-2025-bildergalerien-der-abschlussklassen-aus-kiel-NMCY5ZHXVBHN5BOBHKIPPEHO6M.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:39:22 +0000</pubDate></item><item><title>Ocean Race Europe mit Boris Herrmann: Die wichtigsten Fragen und Antworten</title><link>https://www.ndr.de/sport/mehr_sport/ocean-race-europe-2025-die-wichtigsten-fragen-und-antworten,ocean-race-europe-faq-100.html</link><description>Am 10. August startet in Kiel das Ocean Race Europe. Wer ist dabei, wie verläuft die Route? Die wichtigsten Fakten zum Rennen mit Weltumsegler Boris Herrmann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/mehr_sport/ocean-race-europe-2025-die-wichtigsten-fragen-und-antworten,ocean-race-europe-faq-100.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:08:34 +0000</pubDate></item><item><title>Fahndung in Kiel: Radfahrer verletzt Frau und flieht</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fahndung-in-kiel-radfahrer-verletzt-frau-und-flieht,regionkielnews-336.html</link><description>Die Polizei sucht nach einem Unfall auf dem Düsternbrooker Weg in Kiel jetzt mit einem weiteren Fahndungsfoto nach dem Tatverdächtigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fahndung-in-kiel-radfahrer-verletzt-frau-und-flieht,regionkielnews-336.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:52:12 +0000</pubDate></item><item><title>SHMF 2025 im Wissenschaftspark Kiel: The Fitzgeralds begeisterten mit Step und Fiedel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/shmf-2025-im-wissenschaftspark-kiel-the-fitzgeralds-begeisterten-mit-step-und-fiedel-HGI6SHH4UBCN5MZAGFGOOS5LGY.html</link><description>Sie wechseln umstandslos von der Geige zum Steptanz und zurück – die Musikerinnen und Musiker der kanadischen Formation The Fitzgeralds. Auf der grünen Wiese im Wissenschaftspark in Kiel brachte die Band aus Kanada als Gast des SHMF 2025 die Stimmung zum Brodeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/shmf-2025-im-wissenschaftspark-kiel-the-fitzgeralds-begeisterten-mit-step-und-fiedel-HGI6SHH4UBCN5MZAGFGOOS5LGY.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Landtag-Liveblog zum Nachlesen: Debatten mit Urlaubsfeeling</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/landtag-liveblog-zum-nachlesen-debatten-mit-urlaubsfeeling,landtag-244.html</link><description>Am letzten Sitzungstag wurde im Landtag in Kiel viel debattiert. Und es lag Urlaubsstimmung in der Luft. Alle Infos.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/landtag-liveblog-zum-nachlesen-debatten-mit-urlaubsfeeling,landtag-244.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:50:29 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was Old Shatterhand Bastian Semm in der Freizeit gerne hört</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-old-shatterhand-bastian-semm-in-der-freizeit-gerne-hoert-S7P735SP5RDHNARLL7AGEYVV5E.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Prominente mit Bezug zu Kiel oder Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet der Schauspieler Bastian Semm, der bei den Karl-May-Spielen in Bad Segeberg derzeit wieder als Old Shatterhand zu erleben ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-old-shatterhand-bastian-semm-in-der-freizeit-gerne-hoert-S7P735SP5RDHNARLL7AGEYVV5E.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:28:59 +0000</pubDate></item><item><title>Stadtbahn Kiel: Wie die Stadt Millionen einsparen will</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-kiel-wie-die-stadt-millionen-einsparen-will-HJTTYVJDQBBKTENJGWFL4QHYBY.html</link><description>Das Millionen-Projekt Kieler Stadtbahn soll günstiger werden. Kiels Mobilitätsdezernentin Alke Voß (Grüne) will zumindest die Eigenanteile der Landeshauptstadt erheblich drücken. Dazu verfolgt sie drei Wege.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stadtbahn-kiel-wie-die-stadt-millionen-einsparen-will-HJTTYVJDQBBKTENJGWFL4QHYBY.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Brutales Verbrechen in Kiel: Drogenabhängiger (28) zu Therapie verurteilt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brutales-verbrechen-in-kiel-drogenabhaengiger-28-zu-therapie-verurteilt-N2SUYGL74JDV7O3BX2SMXQ2LFM.html</link><description>Das Opfer (74) steckte ihm manchmal Geld zu oder bot ihm Hilfe an, doch in einer Septembernacht tötete ein obdachloser Drogenabhängiger (28) den 74-Jährigen in dessen Wohnung in Kiel. Die Strafe dafür bezeichnete das Gericht selbst als „nicht hoch“ und das Urteil als „Chance“ für den 28-Jährigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brutales-verbrechen-in-kiel-drogenabhaengiger-28-zu-therapie-verurteilt-N2SUYGL74JDV7O3BX2SMXQ2LFM.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:31:04 +0000</pubDate></item><item><title>Die schönsten Leserfotos von der Kieler Woche 2025: Das sind die Sieger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-schoensten-leserfotos-von-der-kieler-woche-2025-das-sind-die-sieger-TPXF52HTPJAGNFK5QAKALY36GY.html</link><description>Ob ein Schnappschuss bei der Night Glow, ein Wein am Sandhafen oder auch ein Bild der Windjammerparade: Viele Einsendungen haben die Kieler Nachrichten auf der Suche nach dem schönsten Foto von der Kieler Woche 2025 erreicht. Ein Bild hat die Abstimmung gewonnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-schoensten-leserfotos-von-der-kieler-woche-2025-das-sind-die-sieger-TPXF52HTPJAGNFK5QAKALY36GY.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:39:19 +0000</pubDate></item><item><title>Frankreich: Warum Macron Palästina als Staat anerkennen will</title><link>https://www.kn-online.de/politik/frankreich-warum-macron-palaestina-als-staat-anerkennen-will-AW4BDXGQUNF6DPGDWP5VWOSEB4.html</link><description>Der französische Präsident möchte mit seinem Vorstoß einen Beitrag für ein Ende des Kriegs leisten – und sich einmal mehr als europäischer Taktgeber profilieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/frankreich-warum-macron-palaestina-als-staat-anerkennen-will-AW4BDXGQUNF6DPGDWP5VWOSEB4.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:49:08 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurants in Kiel und SH: Tipps, wo Sie gut Essen gehen können</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/restaurants-in-kiel-und-der-region-tipps-wo-sie-gut-essen-gehen-koennen-TCRFBVWNRMP3ETK4WANLYFQJRU.html</link><description>Schleswig-Holstein hat eine Fülle an Restaurants zu bieten. Aber wo lohnt es sich, Essen zu gehen? Die Kieler Nachrichten testen regelmäßig gastronomische Betriebe in Kiel und der Region, damit Sie einfach genießen können. Unsere Tipps finden Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/restaurants-in-kiel-und-der-region-tipps-wo-sie-gut-essen-gehen-koennen-TCRFBVWNRMP3ETK4WANLYFQJRU.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:19:20 +0000</pubDate></item><item><title>Schonzeit beendet - THW Kiel startet in die Vorbereitung</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/schonzeit-beendet-thw-kiel-startet-in-die-vorbereitung,thw-kiel-212.html</link><description>Nach vierwöchiger Sommerpause hat der deutsche Handball-Rekordmeister am Donnerstag die erste gemeinsame Trainingseinheit absolviert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/sport/handball/schonzeit-beendet-thw-kiel-startet-in-die-vorbereitung,thw-kiel-212.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:51:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sparplan für Stadtbahn in Kiel: die Schwachpunkte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sparplan-fuer-stadtbahn-in-kiel-die-schwachpunkte-WDW2QH6XINCRVOA6IZJ3Z4INXU.html</link><description>Mit guten Vorschlägen die Debatte um die Kieler Stadtbahn befrieden: Dieses Potenzial haben die Pläne zur Senkung der Kosten von Stadträtin Alke Voß durchaus. Doch Schwachpunkte gibt es trotzdem, meint der kommunalpolitische Korrespondent Tilmann Post im „Stadtgespräch“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sparplan-fuer-stadtbahn-in-kiel-die-schwachpunkte-WDW2QH6XINCRVOA6IZJ3Z4INXU.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel: Wiencek verabschiedet sich mit letztem Spiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/thw-kiel-wiencek-verabschiedet-sich-mit-letztem-spiel,shmag-1302.html</link><description>Mehr als 10.000 Menschen sind bei Patrick Wienceks Abschiedsspiel dabei. Reporter Samir Chawki mit Eindrücken aus der Arena.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/thw-kiel-wiencek-verabschiedet-sich-mit-letztem-spiel,shmag-1302.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:21:29 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Bürgerwehren und Kontrollen das deutsch-polnische Verhältnis belasten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wie-buergerwehren-und-kontrollen-das-deutsch-polnische-verhaeltnis-belasten-7V3K4TUXQVHPTFP5TEJAXYYSAQ.html</link><description>Frankfurt (Oder) und das polnische Slubice galt als Modellregion Europas. Doch im Zuge der Grenzkontrollen marschieren Nationalisten auf. Die Stimmung auf beiden Seiten der Oder ist angespannt - bis vergiftet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wie-buergerwehren-und-kontrollen-das-deutsch-polnische-verhaeltnis-belasten-7V3K4TUXQVHPTFP5TEJAXYYSAQ.html</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 22:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Ein Vertrag, der den Eisernen Vorhang aufriss</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ein-vertrag-der-den-eisernen-vorhang-aufriss-3OZMXFH6NNHDFOFNXK5QL44XZQ.html</link><description>Die Unterzeichnung der Schlussakte von Helsinki am 1. August 1975 markierte den Anfang vom Ende der beiden politischen Blöcke in Europa. Dabei hatten die Ideengeber das Gegenteil im Sinn. In der DDR drehte deshalb der Geheimdienst Stasi mächtig auf.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ein-vertrag-der-den-eisernen-vorhang-aufriss-3OZMXFH6NNHDFOFNXK5QL44XZQ.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 02:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kuriose Erlebnisse mit Möwen: Kieler Nachrichten suchen Ihre Geschichte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuriose-erlebnisse-mit-moewen-kieler-nachrichten-suchen-ihre-geschichte-YDJKJ45O6RC5FI2ICIAPGOE5AM.html</link><description>Hatten Sie schon einmal eine kuriose Begegnung mit einer Möwe in Kiel oder Umgebung? Dann wollen wir Ihre Geschichte erfahren – egal, ob Fischbrötchenklau oder ein unerwartetes Aufeinandertreffen im Supermarkt. Erzählen Sie uns über das Teilnahmeformular ihre Story.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kuriose-erlebnisse-mit-moewen-kieler-nachrichten-suchen-ihre-geschichte-YDJKJ45O6RC5FI2ICIAPGOE5AM.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Mit Halle für 15 Fahrzeuge: Neue Großrettungswache in Kiel geplant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-halle-fuer-15-fahrzeuge-neue-grossrettungswache-in-kiel-geplant-SWNZ2FNY4RCIRI7IALVQXNNPCI.html</link><description>Zentrale Lage für kurze Wege: Im Gewerbegebiet Eichkamp in Kiel soll eine neue Wache für den Rettungsdienst der Feuerwehr entstehen. Das sind die Pläne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mit-halle-fuer-15-fahrzeuge-neue-grossrettungswache-in-kiel-geplant-SWNZ2FNY4RCIRI7IALVQXNNPCI.html</guid><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:00:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>