<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 05:05:08 +0000</lastBuildDate><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Ausbau abgeschlossen: Hasseer Straße in Kiel nach 21 Monaten wieder frei</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ausbau-abgeschlossen-hasseer-strasse-in-kiel-nach-21-monaten-wieder-frei-OEHFVRJ6RFBTXDTAC4B7Q4L43M.html</link><description>660 Meter Straße wurden aufgerissen, 3250 Quadratmeter Asphalt- und 1850 Quadratmeter Gehwegfläche saniert: Jetzt ist die Hasseer Straße fertig – und wieder freigegeben. Zum offiziellen Ende der Baustelle kam auch Kiels Oberbürgermeister.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ausbau-abgeschlossen-hasseer-strasse-in-kiel-nach-21-monaten-wieder-frei-OEHFVRJ6RFBTXDTAC4B7Q4L43M.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Wieso die Rockband Tequila &amp; the Sunrise Gang jetzt ON! heißt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-umbruch-bei-tequila-und-the-sunrise-gang-rockband-heisst-jetzt-on-LOD3FXMPLVF3DEKLCL3LQ5NZBQ.html</link><description>Für die Band ist es ein einschneidender Schritt: Tequila &amp; the Sunrise Gang haben sich nach 24 Jahren umgetauft – und heißen jetzt ON!. René Unger textet und singt nunmehr auf Deutsch. Warum das?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-umbruch-bei-tequila-und-the-sunrise-gang-rockband-heisst-jetzt-on-LOD3FXMPLVF3DEKLCL3LQ5NZBQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Wieso die Rockband Tequila &amp; the Sunrise Gang jetzt ON! heißt</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-umbruch-bei-tequila-und-the-sunrise-gang-rockband-heisst-jetzt-on-LOD3FXMPLVF3DEKLCL3LQ5NZBQ.html</link><description>Für die Band ist es ein einschneidender Schritt: Tequila &amp; the Sunrise Gang haben sich nach 24 Jahren umgetauft – und heißen jetzt ON!. René Unger textet und singt nunmehr auf Deutsch. Warum das?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-umbruch-bei-tequila-und-the-sunrise-gang-rockband-heisst-jetzt-on-LOD3FXMPLVF3DEKLCL3LQ5NZBQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:14:05 +0000</pubDate></item><item><title>Doro Pesch und mehr Konzerttipps für Kiel im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Jetzt ist die Zeit der Jahresabschlusskonzerte. ON! aka Tequila &amp; the Sunrise Gang, Ari Gold x Theo, Grell und Elephant wollen es Ende 2025 noch mal krachen lassen. Welche Konzerte sich in Kiel und Umland in den kommenden Tagen sonst noch lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Doro Pesch und mehr Konzerttipps für Kiel im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Jetzt ist die Zeit der Jahresabschlusskonzerte. ON! aka Tequila &amp; the Sunrise Gang, Ari Gold x Theo, Grell und Elephant wollen es Ende 2025 noch mal krachen lassen. Welche Konzerte sich in Kiel und Umland in den kommenden Tagen sonst noch lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/doro-pesch-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-im-dezember-2025-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Tierheim Uhlenkrog Kiel: Kein Aufnahmestopp aber Zunahme von Fundtieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tierheim-uhlenkrog-kiel-kein-aufnahmestopp-aber-zunahme-von-fundtieren-U2FMWW3SQFG7LIWGJX2HGAUETI.html</link><description>Mit aktuell 250 Tieren ist das Tierheim Uhlenkrog in Kiel deutlich gefüllt. Es gibt zwar gerade keinen Aufnahmestopp, jedoch arbeitet das Team permanent am Kapazitätslimit. Die Tierschützer müssen viel Leid ansehen. Aber es gab in diesem Jahr auch Lichtblicke.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tierheim-uhlenkrog-kiel-kein-aufnahmestopp-aber-zunahme-von-fundtieren-U2FMWW3SQFG7LIWGJX2HGAUETI.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:34:09 +0000</pubDate></item><item><title>Tankstelle von HY.Kiel in Moorsee: Vom Wasserstoff können alle profitieren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tankstelle-von-hy-kiel-in-moorsee-vom-wasserstoff-koennen-alle-profitieren-YSVUJOQEHZGRZECGHZLT3KYFEQ.html</link><description>Regionale Wasserstoff-Produktion ist in Kiel keine Zukunftsmusik mehr. Direkt an der Tankstelle von HY.Kiel in Moorsee wird der Energieträger produziert. Wer kein Wasserstoff-Auto hat, kann trotzdem Teil des fortschrittlichen Projekts werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/tankstelle-von-hy-kiel-in-moorsee-vom-wasserstoff-koennen-alle-profitieren-YSVUJOQEHZGRZECGHZLT3KYFEQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:10:21 +0000</pubDate></item><item><title>EuGH verurteilt Polen wegen Verstoßes gegen Grundsätze des EU-Rechts</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eugh-verurteilt-polen-wegen-verstosses-gegen-grundsaetze-des-eu-rechts-LGDM74CFBVEBNF4ZHZBM6MBON4.html</link><description>Das polnische Verfassungsgericht hatte sich 2021 geweigert, Entscheidungen des Europäischen Gerichtshofs als verbindlich anzuerkennen. Donald Tusk hat die Verstöße zwar inzwischen anerkannt, der EuGH musste die Vorwürfe trotzdem prüfen – und kam zu einem eindeutigen Urteil.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eugh-verurteilt-polen-wegen-verstosses-gegen-grundsaetze-des-eu-rechts-LGDM74CFBVEBNF4ZHZBM6MBON4.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:04:58 +0000</pubDate></item><item><title>Gießerei in Kiel nach Insolvenz gerettet: Förde Guss übernimmt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/giesserei-in-kiel-nach-insolvenz-gerettet-foerde-guss-uebernimmt-QWHGMMICZVCCPIOD7KZRUDXYLU.html</link><description>Gute Nachrichten für 60 Beschäftigte der Kieler Gießerei Procast Handform kurz vor Weihnachten: Das insolvente Traditionsunternehmen ist gerettet. Der Standort in Friedrichsort soll erhalten bleiben. Was das für eine mögliche Rückkehr des Motorenbauers Caterpillar nach Kiel bedeutet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/giesserei-in-kiel-nach-insolvenz-gerettet-foerde-guss-uebernimmt-QWHGMMICZVCCPIOD7KZRUDXYLU.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:21:45 +0000</pubDate></item><item><title>Dänisches Gesetz gegen Parallelgesellschaften: Verstoß gegen EU-Recht?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/daenisches-gesetz-gegen-parallelgesellschaften-verstoss-gegen-eu-recht-IB3REAUNABE2ZIIJVIY3XX4JZI.html</link><description>Dänemarks Gesetz gegen sogenannte Parallelgesellschaften sollte Stadtviertel verändern. Nun steht die Regelung unter juristischem Druck: Der Europäische Gerichtshof sieht mögliche Diskriminierung, entscheidet aber nicht selbst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/daenisches-gesetz-gegen-parallelgesellschaften-verstoss-gegen-eu-recht-IB3REAUNABE2ZIIJVIY3XX4JZI.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:50:28 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Kieler Schloss: Philharmoniker testen die Akustik im Saal</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-philharmoniker-testen-die-akustik-im-saal-RDSRXE4SBZGNLMSJDBZGU7VJ6Q.html</link><description>Die Kieler Philharmoniker sind zurück in ihrem künstlerischen Zuhause: Kiels Kulturdezernentin Renate Treutel eröffnete am Donnerstagmorgen die erste Probe zum Akustik-Check in voller Besetzung. Eindrücke aus dem fast fertigen Konzerthaus am Schloss in Wort und Bild.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-philharmoniker-testen-die-akustik-im-saal-RDSRXE4SBZGNLMSJDBZGU7VJ6Q.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:56:51 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Kieler Schloss: Philharmoniker testen die Akustik im Saal</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-philharmoniker-testen-die-akustik-im-saal-RDSRXE4SBZGNLMSJDBZGU7VJ6Q.html</link><description>Die Kieler Philharmoniker sind zurück in ihrem künstlerischen Zuhause: Kiels Kulturdezernentin Renate Treutel eröffnete am Donnerstagmorgen die erste Probe zum Akustik-Check in voller Besetzung. Eindrücke aus dem fast fertigen Konzerthaus am Schloss in Wort und Bild.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-kieler-schloss-philharmoniker-testen-die-akustik-im-saal-RDSRXE4SBZGNLMSJDBZGU7VJ6Q.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:56:51 +0000</pubDate></item><item><title>Über die Kieler Woche hinaus: Kiel will mehr Großereignisse austragen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ueber-die-kieler-woche-hinaus-kiel-will-mehr-grossereignisse-austragen-3ELJITGEHFGBZPBZQHES322LUA.html</link><description>Kiel als Starthafen für das Ocean Race Europe und Sting auf dem Nordmarksportfeld – solche Großereignisse wie allein in diesem Jahr will Oberbürgermeister Ulf Kämpfer (SPD) künftig regelmäßig in der Stadt haben. Mit einer neuen Strategie für Veranstaltungen soll Kiel international sichtbarer werden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ueber-die-kieler-woche-hinaus-kiel-will-mehr-grossereignisse-austragen-3ELJITGEHFGBZPBZQHES322LUA.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:38:00 +0000</pubDate></item><item><title>Streit über Northvolt: Daniel Günther schließt Klage gegen den Bund nicht aus</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streit-ueber-northvolt-daniel-guenther-schliesst-klage-gegen-den-bund-nicht-aus-QJ66HNJ5VBHKRJFSJWPHU6G4MQ.html</link><description>Schleswig-Holsteins Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) erwägt rechtliche Schritte gegen den Bund aufgrund mangelhafter Informationen im Zusammenhang mit der Insolvenz des Batterieherstellers Northvolt. Die Übernahme durch Lyten steht derweil in der Schwebe. Wann fällt eine Entscheidung?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/streit-ueber-northvolt-daniel-guenther-schliesst-klage-gegen-den-bund-nicht-aus-QJ66HNJ5VBHKRJFSJWPHU6G4MQ.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Schleswig-Holstein Daniel Günther im Interview: Zukunft von Lyten und Spannungen mit Berlin</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schleswig-holstein-daniel-guenther-im-interview-zukunft-von-lyten-und-spannungen-mit-berlin-UUETX6D5KBHCTCMIGNWYVOXH4M.html</link><description>Daniel Günther gibt sich optimistisch über die Zukunft Schleswig-Holsteins, trotz Spannungen mit Berlin. Im Interview spricht er über die A20, Northvolt und Lyten. Welche Strategien verfolgt er gegen den Aufstieg der AfD?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/schleswig-holstein-daniel-guenther-im-interview-zukunft-von-lyten-und-spannungen-mit-berlin-UUETX6D5KBHCTCMIGNWYVOXH4M.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:56:32 +0000</pubDate></item><item><title>Erster Soundcheck im sanierten Konzerthaus Kieler Schloss</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/erster-soundcheck-im-sanierten-konzerthaus-kieler-schloss,shmag-5482.html</link><description>Nach vier Jahren und 43 Millionen Euro ausgegebenen Euro testet das Philharmonische Orchester Kiel am Donnerstag die Akustik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b67dd784-82cc-42ef-9c7e-59943eda9222</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:38:30 +0000</pubDate></item><item><title>Theater Lübeck: "Wald" - Premiere der Kammerspiele</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/theater-luebeck-wald-premiere-der-kammerspiele,shmag-5486.html</link><description>Der Wald schlägt zurück. In allen europäischen Städten wuchern plötzlich Bäume. Die Figuren: absurd komisch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/b075f4a7-038a-4a20-9f11-823615e61cc0</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Gipfel: Milliarden-Poker um die Zukunft der Ukraine und Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-milliarden-poker-um-die-zukunft-der-ukraine-und-europa-F4OUSQSJRJF4TBN3QVRELFI6UY.html</link><description>Selten stand bei einem EU-Gipfel so viel auf dem Spiel. Unter massivem Druck aus Russland und den USA ringen die Staats- und Regierungschefs um die Freigabe russischer Vermögen für die Ukraine.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-milliarden-poker-um-die-zukunft-der-ukraine-und-europa-F4OUSQSJRJF4TBN3QVRELFI6UY.html</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:10:56 +0000</pubDate></item><item><title>CAU Kiel: Sanierung der Fakultätenblöcke vorläufig gestoppt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cau-kiel-sanierung-der-fakultaetenbloecke-vorlaeufig-gestoppt-OJUWGX6SKJBYVC6SWIKIBVZYYM.html</link><description>Die Sanierung der denkmalgeschützten Fakultätenblöcke der Kieler Universität pausiert derzeit – Grund sind Mehrkosten in Höhe von 33 Millionen Euro. Gemeinsam prüft die CAU Kiel mit dem Land und der GMSH, wo Kosteneinsparungen möglich sind. Doch der Unmut unter den Mitarbeitenden ist groß.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cau-kiel-sanierung-der-fakultaetenbloecke-vorlaeufig-gestoppt-OJUWGX6SKJBYVC6SWIKIBVZYYM.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Mehr Großereignisse für Kiel + Sanierung an der Uni gestoppt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-grossereignisse-fuer-kiel-sanierung-an-der-uni-gestoppt-FP4O5PQKLVCBZDLTEMZC4A5R2Y.html</link><description>„Think big“! Zu Deutsch: Groß denken – mit diesem Anspruch verfolgt die Landeshauptstadt eine neue Strategie für Kultur- und Sportveranstaltungen. Mit dieser sollen künftig mehr Großereignisse in Kiel...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mehr-grossereignisse-fuer-kiel-sanierung-an-der-uni-gestoppt-FP4O5PQKLVCBZDLTEMZC4A5R2Y.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Adventskalender 2025: Lose und Gewinne in der Übersicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</link><description>Wer ein Los für den „Kieler Weihnachtskalender 2025″ gekauft hat, unterstützt nicht nur einen guten Zweck, sondern hat auch die Chance auf vielfältige Preise. Hinter welchen Losnummern Gewinne stecken, erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-adventskalender-2025-lose-und-gewinne-in-der-uebersicht-AAVNF6TY3FASJIL22PQTVGAL6Y.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:19:49 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im Dezember 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Dezember zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-im-dezember-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:21:43 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Bläserphilharmonie Kiel mit Weihnachtskonzert in der Petruskirche</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-blaeserphilharmonie-kiel-mit-weihnachtskonzert-in-der-petruskirche-GM7AZ74IQ5CXFJFGZ6IGVIGRII.html</link><description>Nur in Norderstedt und Kiel gibt es ständige Ensembles dieser reizvoll-besonderen Art. Am 20. Dezember dirigiert Sonja Hummel nun wieder das Weihnachtskonzert ihrer Bläserphilharmonie in der Petruskirche Kiel-Wik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-blaeserphilharmonie-kiel-mit-weihnachtskonzert-in-der-petruskirche-GM7AZ74IQ5CXFJFGZ6IGVIGRII.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: 15-Minuten-Takt in Zukunft geplant</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-15-minuten-takt-in-zukunft-geplant-SKDK54GTRZC4XCJYZ3BQNQE7M4.html-2</link><description>Schleswig-Holstein plant künftig einen 15-Minuten-Takt auf der Bahnstrecke zwischen Kiel und Hamburg. Doch die Umsetzung hat ihre Tücken. Kann eine bessere Verbindung gelingen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-15-minuten-takt-in-zukunft-geplant-SKDK54GTRZC4XCJYZ3BQNQE7M4.html-2</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:59:23 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: 15-Minuten-Takt in Zukunft geplant</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-15-minuten-takt-in-zukunft-geplant-SKDK54GTRZC4XCJYZ3BQNQE7M4.html-2</link><description>Schleswig-Holstein plant künftig einen 15-Minuten-Takt auf der Bahnstrecke zwischen Kiel und Hamburg. Doch die Umsetzung hat ihre Tücken. Kann eine bessere Verbindung gelingen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-15-minuten-takt-in-zukunft-geplant-SKDK54GTRZC4XCJYZ3BQNQE7M4.html-2</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:59:23 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachten 2025: So feiern und tafeln Gastronomen aus Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachten-2025-so-feiern-und-tafeln-gastronomen-aus-kiel-und-region-LDLFL7LLSJCTLAHFIV3KGZFNIE.html</link><description>Wie feiern Gastronomen aus Kiel und Umgebung im Jahr 2025 Weihnachten? Einige von ihnen haben ihre Küchengeheimnisse für das Fest verraten. Von klassischer Entenbrust bis hin zu chinesischem Feuertopf – die kulinarische Vielfalt ist beeindruckend.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachten-2025-so-feiern-und-tafeln-gastronomen-aus-kiel-und-region-LDLFL7LLSJCTLAHFIV3KGZFNIE.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:35:44 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachten 2025: So feiern und tafeln Gastronomen aus Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachten-2025-so-feiern-und-tafeln-gastronomen-aus-kiel-und-region-LDLFL7LLSJCTLAHFIV3KGZFNIE.html</link><description>Wie feiern Gastronomen aus Kiel und Umgebung im Jahr 2025 Weihnachten? Einige von ihnen haben ihre Küchengeheimnisse für das Fest verraten. Von klassischer Entenbrust bis hin zu chinesischem Feuertopf – die kulinarische Vielfalt ist beeindruckend.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachten-2025-so-feiern-und-tafeln-gastronomen-aus-kiel-und-region-LDLFL7LLSJCTLAHFIV3KGZFNIE.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:35:44 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtskonzert von Torfrock in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtskonzert-von-torfrock-in-kiel-4KXPCGX4J5HJTGYKM5HE3D24QM.html</link><description>Ohne die „Beinharte Bagaluten-Wiehnacht“ der norddeutschen Rockband Torfrock wäre die hiesige Musikszene in der Weihnachtszeit definitiv ein Stück ärmer. Die 34. Ausgabe in der restlos ausverkauften Pumpe bestätigte einmal mehr den Kultstatus von Band und Liedgut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/weihnachtskonzert-von-torfrock-in-kiel-4KXPCGX4J5HJTGYKM5HE3D24QM.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:11:00 +0000</pubDate></item><item><title>Sealevel in Kiel: Ausstellung zum Meeresschutz in Holstenstraße schließt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sealevel-in-kiel-ausstellung-zum-meeresschutz-in-holstenstrasse-schliesst-MW4VCUONYRF2HADPFMSGCZBRGI.html</link><description>Das Sealevel in Kiel muss vorerst schließen. Die Förderung für die interaktive Ausstellung zum Thema Meeresschutz ist ausgelaufen. 2026 soll es allerdings weitergehen. Wann das Sealevel wieder eröffnet, hängt von der Finanzierung ab. Mehrere Unternehmen aus Kiel haben bereits Gelder zugesagt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sealevel-in-kiel-ausstellung-zum-meeresschutz-in-holstenstrasse-schliesst-MW4VCUONYRF2HADPFMSGCZBRGI.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:24:00 +0000</pubDate></item><item><title>Last-Minute-Geschenke zu Weihnachten in Kiel: Tipps auf den letzten Drücker</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/last-minute-geschenke-zu-weihnachten-in-kiel-tipps-auf-den-letzten-druecker-ZUZ72UM75VHP7CZ6EQWQHET4AY.html</link><description>Der 24. Dezember - Heiligabend - rückt näher und es sind noch nicht alle Geschenke gekauft? Für viele wird es vor dem Fest stressig, wenn die Suche nach Geschenken erst in letzter Minute losgeht. Deshalb hier ein paar Ideen für Last-Minute-Weihnachtsgeschenke!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/last-minute-geschenke-zu-weihnachten-in-kiel-tipps-auf-den-letzten-druecker-ZUZ72UM75VHP7CZ6EQWQHET4AY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:43:24 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 19., 20. und 21. Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-19-20-und-21-dezember-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Ob laut bei einem Konzert oder leise bei einem Buch-Event: Verschiedene Veranstaltungen stehen am Samstag und Sonntag in Kiel an. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-19-20-und-21-dezember-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:58:49 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 19., 20. und 21. Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-19-20-und-21-dezember-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Ob laut bei einem Konzert oder leise bei einem Buch-Event: Verschiedene Veranstaltungen stehen am Samstag und Sonntag in Kiel an. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-19-20-und-21-dezember-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:58:49 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 20. und 21. Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-20-und-21-dezember-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 20. und 21. Dezember 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-20-und-21-dezember-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:07:20 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 20. und 21. Dezember</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-20-und-21-dezember-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 20. und 21. Dezember 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-20-und-21-dezember-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:07:20 +0000</pubDate></item><item><title>Nato-Oberbefehlshaber plant Sicherheitsgarantien für Ukraine - RND exklusiv</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nato-oberbefehlshaber-plant-sicherheitsgarantien-fuer-ukraine-rnd-exklusiv-LONID62EWFCVDAPQJL3SB3QPYU.html</link><description>Die Ukraine drängt auf verbindliche Sicherheitsgarantien für ein Ende des Krieges und fordert klare Zusagen. Nach RND-Informationen arbeitet der ranghöchste Nato-General in Europa bereits an einem militärischen Konzept für die Absicherung eines möglichen Friedens.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nato-oberbefehlshaber-plant-sicherheitsgarantien-fuer-ukraine-rnd-exklusiv-LONID62EWFCVDAPQJL3SB3QPYU.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:06:56 +0000</pubDate></item><item><title>Zusammenstoß auf dem Theodor-Heuss-Ring in Kiel: Polizei sucht Zeugen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zusammenstoss-auf-dem-theodor-heuss-ring-in-kiel-polizei-sucht-zeugen-YM6PBLUKGFC4FMWQOXPJCHQU6Y.html</link><description>12.000 Euro Gesamtschaden: Am 2. Dezember sind zwei Autos auf dem Theodor-Heuss-Ring in Kiel zusammengestoßen. Die Polizei sucht Zeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/zusammenstoss-auf-dem-theodor-heuss-ring-in-kiel-polizei-sucht-zeugen-YM6PBLUKGFC4FMWQOXPJCHQU6Y.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:30:16 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:15:03 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was Schauspielerin Fayola Schönrock gerne am Wochenende macht</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-schauspielerin-fayola-schoenrock-gerne-am-wochenende-macht-6IAV3ZPIDBBQ5OYY26P2CQHX6Q.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal Fayola Schönrock, seit dieser Saison neu im Ensemble am Schauspiel des Theaters Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-schauspielerin-fayola-schoenrock-gerne-am-wochenende-macht-6IAV3ZPIDBBQ5OYY26P2CQHX6Q.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:20:24 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Fjarill in Kiel: Warm strahlende Weihnachtssongs</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-fjarill-in-kiel-warm-strahlende-weihnachtssongs-C5NG76WJTFBELJVQR53POKAPG4.html</link><description>Die weihnachtlichen Konzerte von Fjarill haben Tradition in Kiel. Im ausverkauften Kulturforum präsentierte das Hamburger Folk-Pop-Duo sein neues Album „Strålande Juletid“ - und einen Überraschungsgast aus der Familie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-fjarill-in-kiel-warm-strahlende-weihnachtssongs-C5NG76WJTFBELJVQR53POKAPG4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:42:00 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Fjarill in Kiel: Warm strahlende Weihnachtssongs</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-fjarill-in-kiel-warm-strahlende-weihnachtssongs-C5NG76WJTFBELJVQR53POKAPG4.html</link><description>Die weihnachtlichen Konzerte von Fjarill haben Tradition in Kiel. Im ausverkauften Kulturforum präsentierte das Hamburger Folk-Pop-Duo sein neues Album „Strålande Juletid“ - und einen Überraschungsgast aus der Familie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-fjarill-in-kiel-warm-strahlende-weihnachtssongs-C5NG76WJTFBELJVQR53POKAPG4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:42:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Russee: Spreeallee wird als Fahrradzone ausgewiesen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-russee-spreeallee-wird-als-fahrradzone-ausgewiesen-QRRULFXAHZGVFAFG6SFO3GWXS4.html</link><description>Zweiräder sind hier längst in der Überzahl. Doch es sollte elf Jahre dauern, bis die Spreeallee in Russee endlich als Fahrradzone ausgewiesen wird. Was sich nun ändern wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-russee-spreeallee-wird-als-fahrradzone-ausgewiesen-QRRULFXAHZGVFAFG6SFO3GWXS4.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Silvesterpartys 2025 in Kiel und Schleswig-Holstein: Party zu Silvester, wo?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/silvesterpartys-2025-in-kiel-und-schleswig-holstein-party-zu-silvester-wo-A53GDFVZPMQBYTWBVAAUP2NDQQ.html</link><description>Der Weihnachtsbraten ist kaum verdaut, da steht schon das nächste Fest vor der Tür: Silvester 2023. Sie haben bisher keine Pläne? Kein Problem! Wir haben die besten Silvesterpartys, Galas und besondere Veranstaltungen in Kiel und Region für Sie in einer interaktiven Karte zusammengefasst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/silvesterpartys-2025-in-kiel-und-schleswig-holstein-party-zu-silvester-wo-A53GDFVZPMQBYTWBVAAUP2NDQQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:05:20 +0000</pubDate></item><item><title>Silvesterpartys 2025 in Kiel und Schleswig-Holstein: Party zu Silvester, wo?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/silvesterpartys-2025-in-kiel-und-schleswig-holstein-party-zu-silvester-wo-A53GDFVZPMQBYTWBVAAUP2NDQQ.html</link><description>Der Weihnachtsbraten ist kaum verdaut, da steht schon das nächste Fest vor der Tür: Silvester 2023. Sie haben bisher keine Pläne? Kein Problem! Wir haben die besten Silvesterpartys, Galas und besondere Veranstaltungen in Kiel und Region für Sie in einer interaktiven Karte zusammengefasst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/silvesterpartys-2025-in-kiel-und-schleswig-holstein-party-zu-silvester-wo-A53GDFVZPMQBYTWBVAAUP2NDQQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:05:20 +0000</pubDate></item><item><title>Dachstuhlbrand in Kiel-Gaarden: Polizei ermittelt wegen Brandstiftung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dachstuhlbrand-in-kiel-gaarden-polizei-ermittelt-wegen-brandstiftung-3DGAEYUXEVEOTCSNI2GQGZTMZY.html</link><description>An der Johannesstraße in Kiel-Gaarden deuten schwarz verkohlte Dachbalken noch einen Monat später auf das Ausmaß des Großbrands hin. Nun ermittelt die Polizei wegen schwerer Brandstiftung. Zahlreiche Mieterinnen und Mieter sind weiterhin auf Hilfe angewiesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dachstuhlbrand-in-kiel-gaarden-polizei-ermittelt-wegen-brandstiftung-3DGAEYUXEVEOTCSNI2GQGZTMZY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Bundestag-Liveticker: Bundesrat billigt Rentenpaket und neuen Wehrdienst</title><link>https://www.kn-online.de/politik/bundestag-liveticker-bundesrat-billigt-rentenpaket-und-neuen-wehrdienst-ATUFTG5YRJHEBGGSHEXTQJZCZU.html</link><description>Kanzler Merz hat in Europa die Führungsrolle bei den Verhandlungen für einen Ukraine-Frieden übernommen. Im Bundesrat wurden das Rentenpaket und der neue Wehrdienst durchgewunken. Verfolgen Sie hier alle aktuellen News aus der Bundespolitik im Liveblog.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/bundestag-liveticker-bundesrat-billigt-rentenpaket-und-neuen-wehrdienst-ATUFTG5YRJHEBGGSHEXTQJZCZU.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:47:58 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel Europaplatz: Diebstahl in Computerladen - Täter flüchtig</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-europaplatz-diebstahl-in-computerladen-taeter-fluechtig-CBYNQS474JFI5EU544EJ5XMF4M.html</link><description>Ein Mann hat in Kiel Gegenstände aus einem Computergeschäft gestohlen. Bei seiner Flucht wurde er von einem anderen Mann unterstützt. Nun sucht die Polizei Zeugen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-europaplatz-diebstahl-in-computerladen-taeter-fluechtig-CBYNQS474JFI5EU544EJ5XMF4M.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:07:37 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur-Vertrag verschoben: Europas Angst vor Südamerikas Agrarindustrie</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/mercosur-vertrag-verschoben-europas-angst-vor-suedamerikas-agrarindustrie-EZ3PBTI6KJDFXLG7JBF7KBMYXM.html</link><description>Die Unterzeichnung des EU-Mercosur-Vertrags ist verschoben. Wieder einmal. In Südamerika wartet man seit 25 Jahren auf die Europäer. Die aber sind träge, zerstritten, bisweilen überheblich – und haben Angst vor der fortschrittlichen Agrarwirtschaft Brasiliens oder Argentiniens.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/mercosur-vertrag-verschoben-europas-angst-vor-suedamerikas-agrarindustrie-EZ3PBTI6KJDFXLG7JBF7KBMYXM.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:32:46 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Gipfel: Ein Kanzler verzockt sich in Brüssel</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-ein-kanzler-verzockt-sich-in-bruessel-QPK7DLESJJBRLDN2XIUETXY4KY.html</link><description>Stundenlang rangen Europas Staats- und Regierungschefs beim EU-Gipfel um Geld und Garantien für die Ukraine. Der Bundeskanzler konnte sich nicht durchsetzen. Am Ende einigte man sich auf Plan B, der für Europas Steuerzahler womöglich noch ein teures Nachspiel haben könnte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-gipfel-ein-kanzler-verzockt-sich-in-bruessel-QPK7DLESJJBRLDN2XIUETXY4KY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:40:00 +0000</pubDate></item><item><title>AfD Sachsen-Anhalt: Jan Wenzel Schmidt in Schlammschlacht verstrickt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-sachsen-anhalt-jan-wenzel-schmidt-in-schlammschlacht-verstrickt-WUA7EALCB5CYPN77U35Z2IDI4E.html</link><description>Die AfD in Sachsen-Anhalt träumt von der Alleinregierung nach der Landtagswahl im September. Interner Streit um Betrugsvorwürfe und Scheinbeschäftigungen kommt da genau zur falschen Zeit. Ex-Generalsekretär Jan Wenzel Schmidt will seinen Fall aufhalten – und schlägt um sich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-sachsen-anhalt-jan-wenzel-schmidt-in-schlammschlacht-verstrickt-WUA7EALCB5CYPN77U35Z2IDI4E.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:48:28 +0000</pubDate></item><item><title>Putin ruft Kiew und Europa zum Aufgeben auf</title><link>https://www.kn-online.de/politik/putin-ruft-kiew-und-europa-zum-aufgeben-auf-2LIFOSFHCZALZK7EN26X56NCDA.html</link><description>In seiner jährlichen Live-Show übt sich Kremlchef im Schönreden: Waffenruhe? Der Ball liege bei Kiew. Die Wirtschaft? Wächst, sagt Putin. Und gewährt doch einen tiefen Blick in seine Sicht auf den Krieg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/putin-ruft-kiew-und-europa-zum-aufgeben-auf-2LIFOSFHCZALZK7EN26X56NCDA.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:57:21 +0000</pubDate></item><item><title>Nagelstudio und Gießerei in Kiel: Zoll entdeckt illegale Arbeiter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nagelstudio-und-giesserei-in-kiel-zoll-entdeckt-illegale-arbeiter-6F4UHF6KORARDJHZ2QJVWKRRNY.html</link><description>Bei einer Prüfung des Zolls wurden in Kiel illegal Beschäftigte entdeckt. Sie wurden in einer Gießerei und in einem Nagelstudio beschäftigt. Die Angestellten stammen aus unterschiedlichen Ländern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/nagelstudio-und-giesserei-in-kiel-zoll-entdeckt-illegale-arbeiter-6F4UHF6KORARDJHZ2QJVWKRRNY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:47:12 +0000</pubDate></item><item><title>EU-Kompromiss: Neue Schulden statt russischer Vermögen – Signal an Moskau?</title><link>https://www.kn-online.de/politik/eu-kompromiss-neue-schulden-statt-russischer-vermoegen-signal-an-moskau-KJZJPIL5O5DZTL57U472CHGL2Q.html</link><description>Europa hält die Ukraine finanziell über Wasser, knickt aber vor politischem Druck ein. Statt eingefrorenes russisches Vermögen zu nutzen, nimmt sie neue Schulden auf – ein Signal der Schwäche, das Moskau genüsslich auskostet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/eu-kompromiss-neue-schulden-statt-russischer-vermoegen-signal-an-moskau-KJZJPIL5O5DZTL57U472CHGL2Q.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:04:49 +0000</pubDate></item><item><title>DHB-Pokal: THW Kiel und Flensburg-Handewitt scheiden aus</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/dhb-pokal-thw-kiel-und-flensburg-handewitt-scheiden-aus,shmag-5506.html</link><description>Die beiden Teams aus Schleswig-Holstein haben ihre Viertelfinal-Spiele verloren. Bei den Fans herrscht Frust.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/638b2f30-cb88-4fd5-bb4a-3cf364dedc3a</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Weihnachtssingen 2025: Mitreißende Atmosphäre in der Wunderino-Arena</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-weihnachtssingen-2025-mitreissende-atmosphaere-in-der-wunderino-arena-SXVKO6LAW5ACPGAEYIDP6CYDEI.html</link><description>Niels Schröder und Band begeisterten beim "Kieler Weihnachtssingen" ihr sangesfreudiges Publikumin in der Kieler Wunderino-Arena mit weihnachtlichen Dauerbrennern von damals und heute</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-weihnachtssingen-2025-mitreissende-atmosphaere-in-der-wunderino-arena-SXVKO6LAW5ACPGAEYIDP6CYDEI.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:56:08 +0000</pubDate></item><item><title>Die schönsten Weihnachts-Veranstaltungen in SH</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/die-schoensten-weihnachts-veranstaltungen-in-sh,shmag-5508.html</link><description>Kiel lädt zum Eis-Festival, in Flensburg wartet eine Weihnachtsmarkt-Rallye und in Neumünster geht's in die Sauna.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/2d65a17f-c390-4c13-a917-e616e41ca1c9</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:20:21 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Frust nach Pokal-Aus: THW-Coach Jicha mit Schiedsrichter-Kritik</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-DHB-Pokal-THW-Kiel-Fuechse-Berlin,thw-kiel-344.html</link><description>Nach der Viertelfinal-Pleite in Berlin machte der Kieler Coach keinen Hehl aus seiner Wut auf das Schiedsrichter-Gespann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/0e7582fc-d053-4aaa-b399-7c7fa7157526</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:22:10 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 20.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-20-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-20-12-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 20.12.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-20-12-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 20.12.2025)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-20-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-20-12-2025-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:01:06 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 20.12.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-20-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-20-12-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 03:02:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>