<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 14:05:42 +0000</lastBuildDate><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Jugendoffiziere in SH: Landtag votiert für Ausweitung des Angebots</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/jugendoffiziere-in-sh-landtag-votiert-fuer-ausweitung-des-angebots-7I4G7DQCWFA7VINQ262ROEZIDY.html</link><description>Einstimmig hat der Landtag in Kiel einen Antrag von FDP, CDU und Grünen beschlossen, nach dem die Besuche der Jugendoffiziere in Schulen in Schleswig-Holstein ausgeweitet werden soll. Die Nachfrage nach dem Angebot der Bundeswehr wächst in den vergangenen Jahre ohnehin.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/jugendoffiziere-in-sh-landtag-votiert-fuer-ausweitung-des-angebots-7I4G7DQCWFA7VINQ262ROEZIDY.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:31:46 +0000</pubDate></item><item><title>Die Politik ist gelähmt von Angst – vor den Populisten</title><link>https://www.kn-online.de/politik/die-politik-ist-gelaehmt-von-angst-vor-den-populisten-RD5DQH3TGZCT7LM5ZNX5F533RY.html</link><description>Putins Provokationen reißen nicht ab, der Bedarf an Aufrüstung und Soldaten ist europaweit erkannt – aber die meisten Staaten handeln zu langsam. Auch Friedrich Merz. Dahinter steckt Furcht, aber nicht vor Russland.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/die-politik-ist-gelaehmt-von-angst-vor-den-populisten-RD5DQH3TGZCT7LM5ZNX5F533RY.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:17:02 +0000</pubDate></item><item><title>„Es ist hart“: OB-Kandidat Samet Yilmaz in Kiel spricht über Vorwürfe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/es-ist-hart-ob-kandidat-samet-yilmaz-in-kiel-spricht-ueber-vorwuerfe-FXY5CVSLZ5AVRKTK7YROBTGEVQ.html</link><description>Samet Yilmaz, Fraktionsvorsitzender und Oberbürgermeister-Kandidat der Grünen in Kiel, hat sich für einen Verein eingesetzt, zu dem türkische Rechtsextreme gehören. Gegenüber den Kieler Nachrichten erzählt Yilmaz am Tag danach seine Perspektive. Andere Ratsleute sehen sein Handeln kritisch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/es-ist-hart-ob-kandidat-samet-yilmaz-in-kiel-spricht-ueber-vorwuerfe-FXY5CVSLZ5AVRKTK7YROBTGEVQ.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:43:57 +0000</pubDate></item><item><title>Haushalt 2026 in Kiel beschlossen: Wo die Stadt künftig spart</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushalt-2026-in-kiel-beschlossen-wo-die-stadt-kuenftig-spart-SN25KES3JFAQXE2OPBHBLY7SFM.html</link><description>Die Kieler Ratsversammlung hat am Donnerstag den Haushalt für das Jahr 2026 verabschiedet. 99 Millionen Euro beträgt das Defizit. Grün-Rot drückte unter anderem die umstrittene Bettensteuer durch. Wo die Stadt künftig mehr Geld einnehmen will und wo sie spart.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/haushalt-2026-in-kiel-beschlossen-wo-die-stadt-kuenftig-spart-SN25KES3JFAQXE2OPBHBLY7SFM.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 17:17:38 +0000</pubDate></item><item><title>Erst Haushalt in Kiel, dann Wahl: Christian Zierau wird Bezirksamtsleiter</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erst-haushalt-in-kiel-dann-wahl-christian-zierau-wird-bezirksamtsleiter-5ZEPKOS63ZELVAWBLHUOVAL4WY.html</link><description>Kiels Kämmerer Christian Zierau erhielt am Donnerstagabend das Vertrauen der Bezirksversammlung im Hamburger Stadtteil Eimsbüttel, wo er ab 2026 Bezirksamtsleiter werden will. Dass er wegen der Wahl Teile der Haushaltsdebatte in Kiel verpasste, sorgte für Kritik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/erst-haushalt-in-kiel-dann-wahl-christian-zierau-wird-bezirksamtsleiter-5ZEPKOS63ZELVAWBLHUOVAL4WY.html</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 18:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Was steckt hinter dem Fall Samet Yilmaz? Der brisante Sicherheitsentzug im Kieler Wahlkampf</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/was-steckt-hinter-dem-fall-samet-yilmaz-der-brisante-sicherheitsentzug-im-kieler-wahlkampf-D2LUU44VDZGX7PBPGSDB44VDAE.html</link><description>Unruhe im Kieler Landeshaus: OB-Kandidat Samet Yilmaz verliert seine Sicherheitsfreigabe beim Verfassungsschutz. Seine Grünen stehen unter Druck, doch die Hintergründe sind unklar. Welche Rolle spielen die Parteien im Wahlkampf?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/was-steckt-hinter-dem-fall-samet-yilmaz-der-brisante-sicherheitsentzug-im-kieler-wahlkampf-D2LUU44VDZGX7PBPGSDB44VDAE.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 02:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Laden in der Küterstraße: Warum vier Kieler auf Vintage Fashion setzen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-laden-in-der-kueterstrasse-warum-vier-kieler-auf-vintage-fashion-setzen-F5HYX6A3RJBTJKUHCMS26HJ5RE.html</link><description>Sie trotzen dem Trend zu Onlinehandel und Fast Fashion: Mit „Vintage Fashion“ eröffnen vier Studenten einen Laden für gebrauchte Kleidung in Kiel. Was die Gründer antreibt und sie von anderen Secondhand-Läden abheben soll.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neuer-laden-in-der-kueterstrasse-warum-vier-kieler-auf-vintage-fashion-setzen-F5HYX6A3RJBTJKUHCMS26HJ5RE.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 02:30:03 +0000</pubDate></item><item><title>SH: Jugendoffizierin im Interview: „Wir machen keine Karriereberatung“</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/sh-jugendoffizierin-im-interview-wir-machen-keine-karriereberatung-5MR3IZXZHFFWHH7DKXUA2MEGNI.html</link><description>Sollen Jugendoffiziere der Bundeswehr Schulen in Schleswig-Holstein häufiger besuchen? Über diese Frage debattierte der Landtag in Kiel. Doch was passiert eigentlich bei einem solchen Besuch? Jugendoffizierin Kristina Ciorceri (40) spricht im Interview über ihre Arbeit und wie sie mit Kritik umgeht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/sh-jugendoffizierin-im-interview-wir-machen-keine-karriereberatung-5MR3IZXZHFFWHH7DKXUA2MEGNI.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 02:45:01 +0000</pubDate></item><item><title>Warum der Ex-Häftling Christian B. jetzt in Kiel für Aufsehen sorgt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-der-ex-haeftling-christian-b-jetzt-in-kiel-fuer-aufsehen-sorgt-BZFDNBSF6VD65PKZS5ZDF2VQNA.html</link><description>Nach Neumünster schlägt Ex-Häftling Christian B. nun auch in Kiel immer höhere Wellen: Sein Umzug in die Landeshauptstadt wird nicht nur auf Social Media heiß diskutiert, sondern sorgt auch in Behörden...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/warum-der-ex-haeftling-christian-b-jetzt-in-kiel-fuer-aufsehen-sorgt-BZFDNBSF6VD65PKZS5ZDF2VQNA.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 02:55:10 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im Oktober zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:19:56 +0000</pubDate></item><item><title>Die Herbstmärkte 2025 in Kiel und SH: Öffnungszeiten und Termine</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:00:31 +0000</pubDate></item><item><title>Die Herbstmärkte 2025 in Kiel und SH: Öffnungszeiten und Termine</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-sh-oeffnungszeiten-und-termine-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:00:31 +0000</pubDate></item><item><title>Fall Christian B. in Kiel: Stadt und Polizei informieren Schulen über Sicherheitslage</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fall-christian-b-in-kiel-stadt-und-polizei-informieren-schulen-ueber-sicherheitslage-X4BS3I6H2FF4DJXJLJLFKJALWY.html</link><description>Der weltweit bekannt gewordene Ex-Häftling Christian B., Hauptverdächtiger im Vermisstenfall „Maddie“, lebt aktuell in Kiel. Diese Nachricht sorgt für Aufregung und führt auch zu besorgten Fragen an Schulen. Stadt und Polizei informieren diese jetzt mit einem Schreiben über die Lage. Das steht drin.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fall-christian-b-in-kiel-stadt-und-polizei-informieren-schulen-ueber-sicherheitslage-X4BS3I6H2FF4DJXJLJLFKJALWY.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:06:40 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:12:03 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:12:03 +0000</pubDate></item><item><title>Extremismus unterstützt? Kieler OB-Kandidat weist Vorwürfe zurück</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/extremismus-unterstuetzt-kieler-ob-kandidat-weist-vorwuerfe-zurueck,yilmaz-108.html</link><description>Laut Spiegel soll Samet Yilmaz ein Fest türkischer Rechtsextremisten unterstützt haben. Der Grünen-Politiker bestreitet das, die SPD-Landtagsfraktion fordert Aufklärung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c430f7cb-cf32-48fd-a635-8ead6d7fee15</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:27:16 +0000</pubDate></item><item><title>Trump kündigt Treffen mit Putin an – diesmal in Europa</title><link>https://www.kn-online.de/politik/trump-kuendigt-treffen-mit-putin-an-diesmal-in-europa-RA5OUISVARLHXMJAFB7YT25FWY.html</link><description>Mitte August traf Trump den Kremlchef in Alaska. Es war die erste Begegnung eines amtierenden US-Präsidenten mit Putin seit mehr als vier Jahren. Nun soll ein weiteres Treffen folgen – diesmal in Ungarn.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/trump-kuendigt-treffen-mit-putin-an-diesmal-in-europa-RA5OUISVARLHXMJAFB7YT25FWY.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:32:46 +0000</pubDate></item><item><title>Tourauftakt von der Punkrock-Band Adam Angst in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/tourauftakt-von-der-punkrock-band-adam-angst-in-kiel-PCGVOFOXAZAATF4TDRORAMLVMA.html</link><description>Beim Auftakt zur Tour mit dem Titel „Gibt noch Karten an der Abendkasse!“ präsentierte sich die Punkrock-Kapelle Adam Angst in der mit 300 Gästen gut besuchten Kieler Pumpe in Bestform. Sowohl musikalisch als auch in Sachen Selbstironie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/tourauftakt-von-der-punkrock-band-adam-angst-in-kiel-PCGVOFOXAZAATF4TDRORAMLVMA.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:39:42 +0000</pubDate></item><item><title>AfD-Politiker Bystron wegen „Hitlergruß“-Collage zu Geldstrafe verurteilt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-politiker-bystron-wegen-hitlergruss-collage-zu-geldstrafe-verurteilt-HZ24MEPUQVJ7JCBTN5YWT6PODE.html</link><description>Der AfD-Europaabgeordnete Petr Bystron teilt in den sozialen Medien eine Fotomontage. Zu sehen: unter anderem Angela Merkel mit erhobenem Arm und ausgestreckter Hand. Jetzt wurde er verurteilt. Bystron selbst erschien nicht vor Gericht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-politiker-bystron-wegen-hitlergruss-collage-zu-geldstrafe-verurteilt-HZ24MEPUQVJ7JCBTN5YWT6PODE.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 10:53:02 +0000</pubDate></item><item><title>Veloroute 4 in Suchsdorf: Mängel und Rotphasen sorgen für Frust</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/veloroute-4-in-suchsdorf-maengel-und-rotphasen-sorgen-fuer-frust-XMOBDJQYUJGJTF4TJWABF6OZME.html</link><description>Auf der Veloroute 4 sorgt die Hauptkreuzung von Kiel-Suchsdorf für viel Frust unter Verkehrsteilnehmern. Im Ortsbeirat kam viel Kritik zur Sprache – was Radfahrer, Autofahrer und Fußgänger noch bemängeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/veloroute-4-in-suchsdorf-maengel-und-rotphasen-sorgen-fuer-frust-XMOBDJQYUJGJTF4TJWABF6OZME.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 10:55:08 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was der Kieler Kabarettist HC Hoth am Wochenende hört</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-der-kieler-kabarettist-hc-hoth-am-wochenende-hoert-6BWLX4IIBVE7ZGQALOBTNDJ36M.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Hans-Christian Hoth, in Kiel lebender Kabarettist, Schauspieler und Komiker.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-der-kieler-kabarettist-hc-hoth-am-wochenende-hoert-6BWLX4IIBVE7ZGQALOBTNDJ36M.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>18. und 19. Oktober: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-18-und-19-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 18. und 19. Oktober 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-18-und-19-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:41:39 +0000</pubDate></item><item><title>18. und 19. Oktober: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-18-und-19-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 18. und 19. Oktober 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-18-und-19-oktober-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:41:39 +0000</pubDate></item><item><title>Sternekoch Arne Linke im Gut Wulfshagen: Vom Fine-Dining zur Café-Idylle</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/sternekoch-arne-linke-im-gut-wulfshagen-vom-fine-dining-zur-cafe-idylle-O47UB3B7M5H43OJVZYE2P6SRL4.html</link><description>Er kochte in Kieler Spitzenrestaurants wie dem Ahlmanns und dem Kos. Und probierte es mit dem Golfclub Altenhof. Jetzt sucht der umtriebige Sternekoch Arne Linke im Landcafé auf Gut Wulfshagen in Tüttendorf bei Gettorf sein Glück – und verzichtet dafür auf ein Monatsgehalt von 20.000 Euro.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/sternekoch-arne-linke-im-gut-wulfshagen-vom-fine-dining-zur-cafe-idylle-O47UB3B7M5H43OJVZYE2P6SRL4.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:58:22 +0000</pubDate></item><item><title>Sternekoch Arne Linke im Gut Wulfshagen: Vom Fine-Dining zur Café-Idylle</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/sternekoch-arne-linke-im-gut-wulfshagen-vom-fine-dining-zur-cafe-idylle-O47UB3B7M5H43OJVZYE2P6SRL4.html</link><description>Er kochte in Kieler Spitzenrestaurants wie dem Ahlmanns und dem Kos. Und probierte es mit dem Golfclub Altenhof. Jetzt sucht der umtriebige Sternekoch Arne Linke im Landcafé auf Gut Wulfshagen in Tüttendorf bei Gettorf sein Glück – und verzichtet dafür auf ein Monatsgehalt von 20.000 Euro.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/rendsburg-eckernfoerde/sternekoch-arne-linke-im-gut-wulfshagen-vom-fine-dining-zur-cafe-idylle-O47UB3B7M5H43OJVZYE2P6SRL4.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:58:22 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 17. Oktober 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-17-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-17-oktober-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:03:39 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Studentin Myria Schröder die Krabbe von Daniel Günther entdeckte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-studentin-myria-schroeder-die-krabbe-von-daniel-guenther-entdeckte-DN6TU3XEXBBQBGRSTGC76NR7KM.html</link><description>Eine neu entdeckte Krabbenart wurde nach Ministerpräsident Daniel Günther benannt. Wo die Kieler Studentin Myria Schröder (24) die seltene Höhlenkrabbe aus dem fernen Laos entdeckte. Und wie sie es findet, dass die Krabbe nicht ihren Namen trägt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-studentin-myria-schroeder-die-krabbe-von-daniel-guenther-entdeckte-DN6TU3XEXBBQBGRSTGC76NR7KM.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:13:12 +0000</pubDate></item><item><title>Prozess in Kiel: Angeklagter soll Dickpic aus Knast an Ex-Frau verschickt haben</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/prozess-in-kiel-angeklagter-soll-dickpic-aus-knast-an-ex-frau-verschickt-haben-THCVXK6R5FFUBCR2745IFAWOZU.html</link><description>Ein in Kiel Angeklagter (36) soll seiner Ex-Frau per Handy aus dem Gefängnis ein Penisbild geschickt haben. Der Verdacht wiegt umso schwerer, da der Mann aus Syrien wegen Vergewaltigung und Entführung seiner ehemaligen Frau vor Gericht steht. Das Handy hatte der Mann gut versteckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/prozess-in-kiel-angeklagter-soll-dickpic-aus-knast-an-ex-frau-verschickt-haben-THCVXK6R5FFUBCR2745IFAWOZU.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:29:24 +0000</pubDate></item><item><title>Ukraine-Krieg: Trump tappt in Putins Budapest-Falle – und Orban jubiliert</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ukraine-krieg-trump-tappt-in-putins-budapest-falle-und-orban-jubiliert-DC7JBEKXPJHQ7M5XSHZVMUADNQ.html</link><description>Donald Trump lädt Wladimir Putin nach Budapest ein – ausgerechnet dorthin, wo der Ukraine schon einmal vermeintliche Sicherheitsgarantien gegeben wurden. Wieder wird über Europa verhandelt: mitten in Europa, aber nicht mit den Europäern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ukraine-krieg-trump-tappt-in-putins-budapest-falle-und-orban-jubiliert-DC7JBEKXPJHQ7M5XSHZVMUADNQ.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:05:07 +0000</pubDate></item><item><title>Bundespolizei Kiel: Frau verletzt sich bei Festnahme in Lübeck</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundespolizei-kiel-frau-verletzt-sich-bei-festnahme-in-luebeck-JXOZO3TNABAOBAYUSKJGVT6U6E.html</link><description>Die Bundespolizei hat in Kiel und Lübeck jeweils eine Person gefasst, die per Haftbefehl gesucht wurde. Bei der Festnahme in Lübeck verletzte sich die betreffende Frau laut Bundespolizei selbst.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bundespolizei-kiel-frau-verletzt-sich-bei-festnahme-in-luebeck-JXOZO3TNABAOBAYUSKJGVT6U6E.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:09:47 +0000</pubDate></item><item><title>Christian B. lebt in Kiel - Polizei beruhigt besorgte Eltern</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/christian-b-lebt-in-kiel-polizei-beruhigt-besorgte-eltern,regionkielnews-778.html</link><description>In der Stadt sind trotzdem Flugblätter im Umlauf, die zu einer Demonstration am Sonnabend einladen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/88fdbdd9-8dbe-4c74-81ba-e2c41ac6c9a1</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:40:04 +0000</pubDate></item><item><title>Thomas Pardeller: CSU-Bürgermeister mit Kokain erwischt</title><link>https://www.kn-online.de/politik/thomas-pardeller-csu-buergermeister-mit-kokain-erwischt-C7DJOT3NUFLY7K45GZN42WT4FQ.html</link><description>Eigentlich wollte die CSU in Neubiberg bei München am Wochenende eine Nominierungsveranstaltung vor der Kommunalwahl im kommenden Jahr abhalten. Warum daraus vorerst nichts wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/thomas-pardeller-csu-buergermeister-mit-kokain-erwischt-C7DJOT3NUFLY7K45GZN42WT4FQ.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 18. und 19. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-18-und-19-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-18-und-19-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:01:06 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 18. und 19. Oktober in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-18-und-19-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-18-und-19-oktober-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:01:06 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 17., 18. und 19. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-17-18-und-19-oktober-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und Workshops am Samstag und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-17-18-und-19-oktober-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:42:18 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 17., 18. und 19. Oktober</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-17-18-und-19-oktober-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und Workshops am Samstag und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-17-18-und-19-oktober-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:42:18 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zu Causa Yilmaz und Haushaltsloch: Die Woche in Kiel wirkt nach</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zu-causa-yilmaz-und-haushaltsloch-die-woche-in-kiel-wirkt-nach-DOGHZ67HXNAXDEJCN2W2AZEYAQ.html</link><description>Der Haushalt für Kiel ist beschlossen, ein Oberbürgermeister-Kandidat steht unter Druck: Gleich zwei politisch relevante Ereignisse prägten die vergangenen Tage in der Landeshauptstadt. Diese Woche wird noch lange nachwirken, meint Lokalchef Dennis Betzholz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zu-causa-yilmaz-und-haushaltsloch-die-woche-in-kiel-wirkt-nach-DOGHZ67HXNAXDEJCN2W2AZEYAQ.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:30:10 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels Haushaltssperre beendet: Wofür 2026 Geld da ist – und wofür nicht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-haushaltssperre-beendet-wofuer-2026-geld-da-ist-und-wofuer-nicht-5UFRQCPMKVHRFNTGDQM7IKCHAQ.html</link><description>Der Haushalt für das kommende Jahr ist am Donnerstagabend ebenso verabschiedet worden wie der Nachtragshaushalt 2025. Das bedeutet auch: Die Haushaltssperre gilt seit Freitag nicht mehr. Ein Überblick über die Kürzungen – und die Projekte, die entgegen dem Vorschlag des Kämmerers doch noch Geld bekommen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-haushaltssperre-beendet-wofuer-2026-geld-da-ist-und-wofuer-nicht-5UFRQCPMKVHRFNTGDQM7IKCHAQ.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:59:24 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 18.10.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-18-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-18-10-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 22:03:35 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 18.10.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-18-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-18-10-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 02:00:05 +0000</pubDate></item><item><title>Museums-Tipps für Ende 2025: Kunst-Ausstellungen in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/museums-tipps-fuer-die-ferien-kunst-ausstellungen-in-schleswig-holstein-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</link><description>Schleswig-Holsteins Museumsszene ist 2025 von Schließungen betroffen. Neben der bereits lange unzugänglichen Kunsthalle Kiel wird auch das Schloss Gottorf in Schleswig renoviert. Dennoch laufen attraktive Ausstellungen. Hier spannende Beispiele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/museums-tipps-fuer-die-ferien-kunst-ausstellungen-in-schleswig-holstein-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Museums-Tipps für Ende 2025: Kunst-Ausstellungen in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/museums-tipps-fuer-die-ferien-kunst-ausstellungen-in-schleswig-holstein-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</link><description>Schleswig-Holsteins Museumsszene ist 2025 von Schließungen betroffen. Neben der bereits lange unzugänglichen Kunsthalle Kiel wird auch das Schloss Gottorf in Schleswig renoviert. Dennoch laufen attraktive Ausstellungen. Hier spannende Beispiele.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/museums-tipps-fuer-die-ferien-kunst-ausstellungen-in-schleswig-holstein-RBLKC2TPKFBT3GKAXAOOIND6N4.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Verkauf von Silber boomt auch in Kiel: Anleger setzen auf Edelmetall</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkauf-von-silber-boomt-auch-in-kiel-anleger-setzen-auf-edelmetall-MACEIVDDPZFKHJBM6UOUJ6YLGE.html</link><description>Die komplexe Weltlage und die Unsicherheit an den Börsen hat Folgen nicht nur beim Gold: Auch Silber erlebt jetzt einen Boom. Der Preis für das Edelmetall schießt nach oben, viele verkaufen nun Omas Silberbesteck. Warum das „Gold des kleinen Mannes“ plötzlich zum Überflieger wird – auch in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verkauf-von-silber-boomt-auch-in-kiel-anleger-setzen-auf-edelmetall-MACEIVDDPZFKHJBM6UOUJ6YLGE.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Führerschein im Ausland: Was kostet die Fahrerlaubnis in Nachbarländern?</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/fuehrerschein-im-ausland-was-kostet-die-fahrerlaubnis-in-nachbarlaendern-DH6V6PUDVZAE5FEMEOZKEDTO6Y.html</link><description>Deutschland will den Führerschein günstiger machen – und setzt auf Digitalisierung. Europäische Nachbarländer sind da schon weiter. Billiger wird die Fahrerlaubnis dadurch aber längst nicht in jedem Fall.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/fuehrerschein-im-ausland-was-kostet-die-fahrerlaubnis-in-nachbarlaendern-DH6V6PUDVZAE5FEMEOZKEDTO6Y.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:25:52 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel 12. bis 17. Oktober: Was wichtig war und wichtig wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-12-bis-17-oktober-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-LXBMISEVNBG2JCG6CIRJDK24Q4.html</link><description>Eine Preiserhöhung bei der Sprottenflotte oder die Vorwürfe gegen den grünen Oberbürgermeisterkandidaten Samet Yilmaz: In Kiel ist diese Woche viel passiert. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir die wichtigsten Ereignisse zusammen und geben einen Ausblick auf die nächsten Themen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-12-bis-17-oktober-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-LXBMISEVNBG2JCG6CIRJDK24Q4.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Konzert von Philipp Dittberner in Kiel: Deutsch-Rock-Pop begeistert in der Pumpe</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-philipp-dittberner-in-kiel-deutsch-rock-pop-begeistert-in-der-pumpe-L2KGFBYQRFFH7ELC2Z5AKODVLM.html</link><description>Im Rahmen seiner „10 Jahre Dittberner Tour 2025“ hat Singer-Songwriter Philipp Dittberner in der gut besuchten Pumpe in Kiel Station gemacht. Der Berliner lullte ein, gab den Philosophen – und brachte den Saal in Bewegung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzert-von-philipp-dittberner-in-kiel-deutsch-rock-pop-begeistert-in-der-pumpe-L2KGFBYQRFFH7ELC2Z5AKODVLM.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>Verlauf von Gold in Kiel: Große Unterschiede bei Angeboten</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verlauf-von-gold-in-kiel-grosse-unterschiede-bei-angeboten-HKSJ4QA4F5GUNFRHKLTUXTAHHM.html</link><description>Vom wilden Westen in den hohen Norden: Angesichts stetig steigender Preise hat der Goldrausch längst auch Kiel erreicht. KN-Reporter Martin Geist schildert, was er beim Verkauf seines Zahngolds erlebte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/verlauf-von-gold-in-kiel-grosse-unterschiede-bei-angeboten-HKSJ4QA4F5GUNFRHKLTUXTAHHM.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:58:27 +0000</pubDate></item><item><title>Hype: Wie das Kieler Start-up Pammys eine Million Schlappen pro Jahr verkauft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hype-wie-das-kieler-start-up-pammys-eine-million-schlappen-pro-jahr-verkauft-SZGQIVS4ZNF4ZIUCBUG7XXJ7LA.html</link><description>Vom Kieler Schuh-Start-up zur Millionenmarke: Pammys begeistert mit bunten Schlappen die Social-Media-Welt. Doch das Wachstum birgt Herausforderungen – von Rechtsstreitigkeiten bis hin zu logistischen Hürden. Was steckt hinter dem rasanten Aufstieg?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/hype-wie-das-kieler-start-up-pammys-eine-million-schlappen-pro-jahr-verkauft-SZGQIVS4ZNF4ZIUCBUG7XXJ7LA.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Theaterstück von Kleist in Kiel: "Der zerbrochne Krug" zwischen Farce und Volksstück</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/theaterstueck-von-kleist-in-kiel-der-zerbrochne-krug-zwischen-farce-und-volksstueck-3XW44JDH7NAHXFH67SY5UH4QLA.html</link><description>Im Kieler Schauspiel muss Dorfrichter Adam seinen eigenen Fall verhandeln. Zacharias Preen spielt die Hauptfigur im Kleist-Lustspiel „Der zerbrochne Krug”, das mit viel Applaus bedacht wurde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/theaterstueck-von-kleist-in-kiel-der-zerbrochne-krug-zwischen-farce-und-volksstueck-3XW44JDH7NAHXFH67SY5UH4QLA.html</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:02:25 +0000</pubDate></item></channel></rss>