<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 10:09:33 +0000</lastBuildDate><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:04:16 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Aufbau fürs Lichtermeer gegen den Novemberblues</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-aufbau-fuers-lichtermeer-gegen-novemberblues,shmag-4092.html</link><description>Zwei Abende lang erleuchten Licht- und Laserinstallationen die Kieler Innenstadt. Dahinter steckt viel Arbeit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04548002-8a5b-403a-9f8a-5597fff63385</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 11:07:10 +0000</pubDate></item><item><title>Neues Parkett für Tanzsparte des TuS Holtenau: Spende macht's möglich</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-parkett-fuer-tanzsparte-des-tus-holtenau-spende-macht-s-moeglich-2JDZ75KRBRBRXKVFULZH4RS3TA.html</link><description>Es gibt viel zu sanieren bei den Kieler Sportvereinen. Beim TuS Holtenau musste die Tanzsparte jahrelang auf einem veralteten Parkett trainieren. Jetzt strahlt der Tanzsaal wieder in altem Glanz. Möglich macht die Sanierung eine großzügige Spende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-parkett-fuer-tanzsparte-des-tus-holtenau-spende-macht-s-moeglich-2JDZ75KRBRBRXKVFULZH4RS3TA.html</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Wuchtiges Konzert der Metal-Band Mantar vor 500 Fans in der Kieler Pumpe</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/wuchtiges-konzert-der-metal-band-mantar-vor-500-fans-in-der-kieler-pumpe-7ZQ76LT6YNF7PFZLWOB4Y2O24A.html</link><description>Eine Metal-Band ohne Bassist? Das Bremer Duo Mantar hat vor 500 Fans in der Kieler Pumpe einmal mehr den Beweis geliefert, dass sie in Sachen Wucht absolut nichts einbüßen. Der Funke ist auch in gewollt düsterer Atmosphäre übergesprungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/wuchtiges-konzert-der-metal-band-mantar-vor-500-fans-in-der-kieler-pumpe-7ZQ76LT6YNF7PFZLWOB4Y2O24A.html</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:13:00 +0000</pubDate></item><item><title>DFB-Pokal: Holstein Kiel trifft im Achtelfinale auf den HSV</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/dfb-pokal-auslosung-nordduell-in-der-zweiten-runde,dfbpokal-160.html</link><description>Als Erstligist ist der HSV im Nordduell der klare Favorit, für den FC St. Pauli steht hingegen auswärts ein Bundesligaduell an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/aa3fb7b9-5da3-44ef-9081-30ff82ce58aa</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:47:47 +0000</pubDate></item><item><title>Lichtermeer in Kiel: Bilder von der Lichtershow</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lichtermeer-in-kiel-bilder-von-der-lichtershow-KWPAGGMV65BZ7AMEOSQELGDABQ.html</link><description>Projektionen von Unterwasserwelten an Fassaden, Feuershows, Akrobatik, Walking Acts und beleuchtete Bäume in Parkanlagen: Die Kieler Innenstadt ist am Sonntagabend in ein farbenfrohes Lichtermeer verwandelt worden. Hier die schönsten Bilder von der Lichtshow.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/lichtermeer-in-kiel-bilder-von-der-lichtershow-KWPAGGMV65BZ7AMEOSQELGDABQ.html</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 19:15:04 +0000</pubDate></item><item><title>Test aus Kiel: Welche überraschende Mahlzeit Diäterfolg voraussagen kann</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/test-aus-kiel-welche-ueberraschende-mahlzeit-diaeterfolg-voraussagen-kann-OPZOQQJKCFCSHAQTLDFGALG4OE.html</link><description>Naschen für die Wissenschaft: Bei Dr. Tim Hollstein vom UKSH in Kiel ist das Programm – mit einem Test mit speziellen Süßigkeiten, der den Erfolg einer Diät vorhersagen soll. Welche Rolle die Stoffwechsel-Typen spielen und wie man mit Kälte und scharfem Essen den Stoffwechsel anregen kann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/test-aus-kiel-welche-ueberraschende-mahlzeit-diaeterfolg-voraussagen-kann-OPZOQQJKCFCSHAQTLDFGALG4OE.html</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:01:37 +0000</pubDate></item><item><title>Ein Schüler aus SH berichtet: Warum er lieber auf KI statt Lehrer setzt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ein-schueler-aus-sh-berichtet-warum-er-lieber-auf-ki-statt-lehrer-setzt-EOMKL3EQQBBJJEYCNUDFT2HQCM.html</link><description>Schüler setzen auf ChatGPT, um den Schulstoff zu verstehen, doch bei Tests stößt das an Grenzen. Wie reagieren Lehrer und wo kann künstliche Intelligenz mehr als Unterricht? Ein Neuntklässler aus dem Raum Kiel erzählt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ein-schueler-aus-sh-berichtet-warum-er-lieber-auf-ki-statt-lehrer-setzt-EOMKL3EQQBBJJEYCNUDFT2HQCM.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Parkplatz-Index: Kiel weit vorne + Die schönsten Fotos vom Lichtermeer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parkplatz-index-kiel-weit-vorne-die-schoensten-fotos-vom-lichtermeer-JRXH357IUVF3PF6XMXPPKPMMTA.html</link><description>„In Kiel findet man keinen Parkplatz.“„Die Innenstadt ist schwer zu erreichen.“ „Die Parkgebühren sind zu hoch.“Dies sind nur drei Sätze aus dem Repertoire der Kielerinnen und Kieler, die kritisch auf...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/parkplatz-index-kiel-weit-vorne-die-schoensten-fotos-vom-lichtermeer-JRXH357IUVF3PF6XMXPPKPMMTA.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:55:06 +0000</pubDate></item><item><title>Rentnerin geht zur Tiertafel in Kiel: „Da verhungere ich lieber selbst“</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-tiertafel-kuemmert-sich-um-beduerftige-und-ihre-tiere-SERUPRLGHBFEDFBODTNC3KWWOE.html</link><description>In manchen Haushalten ist das Geld irgendwann so knapp, dass es für Mensch und Tier nicht mehr reicht.  In solchen Fällen hilft die Tiertafel Kiel: In Friedrichsort geben Ehrenamtliche des Vereins jeden Freitag Tierfutter und -zubehör an Bedürftige aus. Ein Besuch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-tiertafel-kuemmert-sich-um-beduerftige-und-ihre-tiere-SERUPRLGHBFEDFBODTNC3KWWOE.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:22:58 +0000</pubDate></item><item><title>Philharmonisches Konzert Kiel: Porträt der Hafenstadt Buenos Aires</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/philharmonisches-konzert-kiel-portraet-der-hafenstadt-buenos-aires-65WB4HBUBFHXLILRCXOWT66MUU.html</link><description>Vorletztes Konzert-Doppel in der Wunderino Arena: Vor der Rückkehr in das sanierte Konzerthaus am Kieler Schloss servierten die Kieler Philharmoniker als Beitrag zu ihrem Hafenstadt-Schwerpunkt eine Hommage an Buenos Aires. Ein sehr spezielles Programm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/philharmonisches-konzert-kiel-portraet-der-hafenstadt-buenos-aires-65WB4HBUBFHXLILRCXOWT66MUU.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Philharmonisches Konzert Kiel: Porträt der Hafenstadt Buenos Aires</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/philharmonisches-konzert-kiel-portraet-der-hafenstadt-buenos-aires-65WB4HBUBFHXLILRCXOWT66MUU.html</link><description>Vorletztes Konzert-Doppel in der Wunderino Arena: Vor der Rückkehr in das sanierte Konzerthaus am Kieler Schloss servierten die Kieler Philharmoniker als Beitrag zu ihrem Hafenstadt-Schwerpunkt eine Hommage an Buenos Aires. Ein sehr spezielles Programm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/philharmonisches-konzert-kiel-portraet-der-hafenstadt-buenos-aires-65WB4HBUBFHXLILRCXOWT66MUU.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel erstrahlt in buntem Lichtermeer</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-erstrahlt-in-buntem-lichtermeer,shmag-4116.html</link><description>Von der Nikolaikirche bis zum Bootshafen schmückt sich die Stadt mit unzähligen Lichtern - Reporterin Julia Jänisch ist vor Ort.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/38fd865d-4106-4384-a805-b3acaec1da51</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:37:13 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Dachdecker zieht für die Liebe nach MV – und verlässt Familienbetrieb in dritter Generation</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-dachdecker-zieht-fuer-die-liebe-nach-mv-und-verlaesst-familienbetrieb-in-dritter-generation-2UWHZEXQBZBNRB5KAG3HKH4W7A.html</link><description>Mit 24 Jahren hat Lars Paustian seinen eigenen Meisterbetrieb in Dummerstorf (Landkreis Rostock) eröffnet. Zwei Jahre später beschäftigt er bereits zwölf Mitarbeiter. Seinen Neuanfang an der Ostsee in MV hat er nicht bereut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-dachdecker-zieht-fuer-die-liebe-nach-mv-und-verlaesst-familienbetrieb-in-dritter-generation-2UWHZEXQBZBNRB5KAG3HKH4W7A.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:20:01 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:20:01 +0000</pubDate></item><item><title>Europäische Menschenrechtskonvention unter Druck: Harter Migrationskurs entfacht Streit</title><link>https://www.kn-online.de/politik/europaeische-menschenrechtskonvention-unter-druck-harter-migrationskurs-entfacht-streit-IHEOJED2IBD6ZEFK7QWFSPHYDY.html</link><description>700 Millionen Menschen verdanken der Europäischen Menschenrechtskonvention Schutz vor staatlicher Willkür. Doch viele Regierungen wollen diesen Schutz nun schwächen – ausgerechnet zum 75. Jubiläum des Abkommens.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/europaeische-menschenrechtskonvention-unter-druck-harter-migrationskurs-entfacht-streit-IHEOJED2IBD6ZEFK7QWFSPHYDY.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:12:03 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Umfrage zu Burger in und um Kiel: Wo schmeckt‘s am besten? - Top 10</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-burger-in-und-um-kiel-wo-schmeckt-s-am-besten-top-10-WS3ZIBM6BVHCZMLLBBAMJOLU4I.html</link><description>Es gibt wohl nur wenige, die ihn nicht mögen: Burger ist beliebt – und auch in Schleswig-Holstein vielerorts zu bekommen. Doch wo in Kiel und der Region schmeckt er am besten? Wählen Sie Ihren Favoriten aus den Top 10!</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-umfrage-zu-burger-in-und-um-kiel-wo-schmeckt-s-am-besten-top-10-WS3ZIBM6BVHCZMLLBBAMJOLU4I.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:47:31 +0000</pubDate></item><item><title>Halloween: Polizei greift in Kiel-Mettenhof durch - Jugendliche im Fokus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/halloween-polizei-greift-in-kiel-mettenhof-durch-jugendliche-im-fokus-OIOJEE6HNRAUHDM3YPJK72QTIU.html</link><description>Die Polizei Kiel hat zu Halloween in Mettenhof umfassend kontrolliert und vorab mehrere Hundert Knallkörper sichergestellt. Sechs Jugendliche wurden vorab angesprochen, darunter drei Intensivtäter. Am Kurt-Schumacher-Platz behielt die Polizei am 31. Oktober rund 70 Jugendliche im Blick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/halloween-polizei-greift-in-kiel-mettenhof-durch-jugendliche-im-fokus-OIOJEE6HNRAUHDM3YPJK72QTIU.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:18:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Berührende Familiengeschichte von "Ku'damm77"-Star Sabin Tambrea</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-beruehrende-familiengeschichte-von-ku-damm77-star-sabin-tambrea-H3S3J6DSRRGHRDZIVRY3B4OZQE.html</link><description>Sabin Tambrea kennt man aus „Babylon Berlin” oder als Kafka in „Die Herrlichkeit des Lebens”. Mit seinem zweiten Buch „Vaterländer” war der Schauspieler jetzt im Kieler Schauspielhaus zu erleben - zur Begeisterung des Publikums. Er beeindruckte als charmanter Erzähler und nachdenklicher Mahner.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-beruehrende-familiengeschichte-von-ku-damm77-star-sabin-tambrea-H3S3J6DSRRGHRDZIVRY3B4OZQE.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:38:13 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn-Fahrplanwechsel SH: Halbstundentakt mit RE7/RE70 (Kiel - Hamburg)</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-fahrplanwechsel-sh-halbstundentakt-mit-re7-re70-kiel-hamburg-G3OUUU5GFJABROY44MT4RQBINY.html</link><description>Der Fahrplanwechsel für die Züge im Dezember bringt neue Abfahrzeiten auf der Strecke zwischen Kiel und Hamburg. Zukünftig soll ein „nahezu exakter Halbstundentakt“ für die Linien RE7 und RE70 gelten. Es ist nicht die einzige Änderung im Bahnverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-fahrplanwechsel-sh-halbstundentakt-mit-re7-re70-kiel-hamburg-G3OUUU5GFJABROY44MT4RQBINY.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:54:14 +0000</pubDate></item><item><title>Dreharbeiten für "Tatort" Kiel im Opernhaus – Auch für das Großstadtrevier?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dreharbeiten-fuer-tatort-kiel-im-opernhaus-auch-fuer-das-grossstadtrevier-G2XP63TG6BF6BKVEAY4DWZYJ2I.html</link><description>In Kiel wird ein neuer „Tatort“ gedreht. Am Montag diente das Opernhaus als Kulisse. Gleichzeitig wurde ein Polizeiwagen aus der Serie „Großstadtrevier“ in Kiel gesichtet. Gibt es einen Zusammenhang zwischen den Krimireihen?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/dreharbeiten-fuer-tatort-kiel-im-opernhaus-auch-fuer-das-grossstadtrevier-G2XP63TG6BF6BKVEAY4DWZYJ2I.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 16:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Sexualstraftat und Körperverletzung: Zwei Männer in Kiel festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sexualstraftat-und-koerperverletzung-zwei-maenner-in-kiel-festgenommen-JQ3A6WZQPBHOPESQZDLKYMDO6Y.html</link><description>Zwei gesuchte Männer wurden am Kieler Ostuferhafen festgenommen. Ein 32-Jähriger wurde wegen einer Sexualstraftat und ein 35-Jähriger wegen Körperverletzung gesucht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sexualstraftat-und-koerperverletzung-zwei-maenner-in-kiel-festgenommen-JQ3A6WZQPBHOPESQZDLKYMDO6Y.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:32:50 +0000</pubDate></item><item><title>German Naval Yards Kiel: „Stehen bereit, wenn die Marine neue Schiffe benötigt”</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/german-naval-yards-kiel-stehen-bereit-wenn-die-marine-neue-schiffe-benoetigt-QLTO6IRAEJAZVJJPW7S5M3OA3U.html</link><description>German Naval Yards in Kiel hat gerade einen Großauftrag für eine Luxusyacht an Land gezogen. Die Werft will in Zukunft neben Marineschiffen auch wieder zivile Projekte bauen. Geschäftsführer Rino Brügge im Interview zur Zukunft der Kieler Werft und die Hoffnung auf neue Aufträge vom Bund.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/german-naval-yards-kiel-stehen-bereit-wenn-die-marine-neue-schiffe-benoetigt-QLTO6IRAEJAZVJJPW7S5M3OA3U.html</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Tatort: Dreharbeiten am Kieler Opernhaus mit Karoline Schuch</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kieler-tatort-dreharbeiten-am-kieler-opernhaus-mit-karoline-schuch,tatort-214.html</link><description>Aktuell laufen die Dreharbeiten für die neuen Tatort-Filme. Inzwischen ohne Axel Milberg, dafür mit Karoline Schuch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/fb9e5d45-07da-47be-8f52-a9d2b48edf35</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:17:48 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 04.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-04-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:03:30 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 04.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-04-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-04-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>Herausforderung Denkmalschutz: Jugendherberge Kiel wird saniert und erweitert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/herausforderung-denkmalschutz-jugendherberge-kiel-wird-saniert-und-erweitert-JRFPPF475BBWZELIX4SWW3JJZU.html</link><description>Die Jugendherberge im Kieler Stadtteil Gaarden ist längst nicht mehr zeitgemäß. Nun soll das Haus generalsaniert, modernisiert und um ein Stockwerk erweitert werden. Aber: Der Backsteinbau aus den 60er-Jahren steht unter Denkmalschutz – das setzt der Modernisierung gewisse Grenzen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/herausforderung-denkmalschutz-jugendherberge-kiel-wird-saniert-und-erweitert-JRFPPF475BBWZELIX4SWW3JJZU.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:30:06 +0000</pubDate></item><item><title>Werft bereit für Marine + Herberge wird saniert + Arbeit der Tiertafel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/werft-bereit-fuer-marine-herberge-wird-saniert-arbeit-der-tiertafel-EFO57B4BRNATZKYNTX5DPQZOCI.html</link><description>Die Welt befindet sich in einem steten Wandel – und das zeigen heute auch unsere Kieler Themen. Die Yacht German Naval Yards baut wieder eine Luxusjacht, würde sich im Rahmen der Zeitenwende aber auch...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/werft-bereit-fuer-marine-herberge-wird-saniert-arbeit-der-tiertafel-EFO57B4BRNATZKYNTX5DPQZOCI.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn: Halbstundentakt zwischen Kiel und Hamburg geplant</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/bahn-halbstundentakt-zwischen-kiel-und-hamburg-geplant,regionkielnews-868.html</link><description>Mit dem Fahrplanwechsel im Dezember sollen die Züge der Linien RE70 und RE7 besser abgestimmt werden und in einem 30-Minuten-Rhythmus fahren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3c6d4d9e-1d53-42a6-ad5d-710826312228</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:26:40 +0000</pubDate></item><item><title>KI in der Mammographie: Werden Radiologen bald überflüssig?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ki-in-der-mammographie-werden-radiologen-bald-ueberfluessig-J2SY7V5YWBGP3LXWF7HLYMTYOU.html</link><description>Diagnose Brustkrebs: Kann Künstliche Intelligenz Radiologen künftig dabei ersetzen? Am UKSH in Kiel wird KI bereits bei jeder Mammographie eingesetzt. Manche Ergebnisse überraschen auch erfahrene Ärzte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ki-in-der-mammographie-werden-radiologen-bald-ueberfluessig-J2SY7V5YWBGP3LXWF7HLYMTYOU.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Für Ersatzfreiheitsstrafen: JVA Kiel eröffnet Außenstelle in Neumünster</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/fuer-ersatzfreiheitsstrafen-jva-kiel-eroeffnet-aussenstelle-in-neumuenster-RCM4UXZPDNASBIVNUN2ONCZFZ4.html</link><description>Männer, die ihre Geldstrafe nicht bezahlt haben, werden künftig in Neumünster ihre Ersatzfreiheitsstrafe verbüßen. In den Räumen der Jugendarrestanstalt Moltsfelde wurde jetzt dafür extra eine Außenstelle der JVA Kiel geschaffen. Doch das ist nur der erste Schritt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/neumuenster/fuer-ersatzfreiheitsstrafen-jva-kiel-eroeffnet-aussenstelle-in-neumuenster-RCM4UXZPDNASBIVNUN2ONCZFZ4.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 4. November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-4-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-4-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:34:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel-Hassee: Rasierklinge in Halloween-Süßigkeit – Polizei ermittelt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-hassee-rasierklinge-in-halloween-suessigkeit-polizei-ermittelt-Y3FDQARQRJF6FP4OT5ZJU7T6UM.html</link><description>Eine Rasierklinge versteckt in einem Paket mit Süßigkeiten: Vier Kinder aus Kiel-Hassee machten nach ihrer Halloween-Runde diese gefährliche Entdeckung. Ihre Mutter erstattet Anzeige. Die Kieler Polizei ermittelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-hassee-rasierklinge-in-halloween-suessigkeit-polizei-ermittelt-Y3FDQARQRJF6FP4OT5ZJU7T6UM.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:52:26 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 1. und 2. November in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-1-und-2-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-1-und-2-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:48:08 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 1. und 2. November in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-1-und-2-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-1-und-2-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:48:08 +0000</pubDate></item><item><title>Rendsburger Landstraße Kiel: Vorrang für Radfahrer - Überholverbot für Autos</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rendsburger-landstrasse-kiel-vorrang-fuer-radfahrer-ueberholverbot-fuer-autos-VSY7WYHYEVHEPELID7LEOWG2UM.html</link><description>Die Stadt Kiel hat in der vergangenen Woche die Verkehrsregeln in der Rendsburger Landstraße geändert. Autos dürfen demnach Zweiräder im Bereich Russee nicht mehr überholen. Was sich noch für Radfahrer geändert hat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/rendsburger-landstrasse-kiel-vorrang-fuer-radfahrer-ueberholverbot-fuer-autos-VSY7WYHYEVHEPELID7LEOWG2UM.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:08:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>