<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 05:20:01 +0000</lastBuildDate><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:18:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog „Werte, Wirtschaft, Wehrhaftigkeit – Kann Europa noch mithalten?!“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-werte-wirtschaft-wehrhaftigkeit-kann-europa-noch-mithalten</link><description>Während geopolitische Spannungen wachsen, technologische Entwicklungen Gesellschaft und Wirtschaft umwälzen und demokratische Werte zunehmend unter Druck geraten, stellt sich eine zentrale Frage: Kann die Europäische Union ihre Handlungsfähigkeit behaupten und im globalen Wettbewerb bestehen?</description><guid isPermaLink="false">news-20535</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:33:44 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:19:00 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Leitung im Ministerium: Cornelia Schmachtenberg ist Schleswig-Holsteins Europaministerin</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-leitung-im-ministerium-cornelia-schmachtenbergist-schleswig-holsteins-europaministerin</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein begrüßt Cornelia Schmachtenberg (CDU) als neue Ministerin für Landwirtschaft, ländliche Räume, Europa und Verbraucherschutz des Landes Schleswig-Holstein. Vor genau zwei Wochen, am 04. November 2025, hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) bekannt gegeben, dass Cornelia Schmachtenberg (CDU) neue Ministerin wird. Vergangene Woche hat die 34-Jährige ihr Amt angetreten.</description><guid isPermaLink="false">news-20536</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Europa handlungsfähig machen: Europäisches Parlament setzt heute klares Signal für Wettbewerbsfähigkeit, Sicherheit und institutionelle Reformen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-handlungsfaehig-machen-europaeisches-parlament-setzt-heute-klares-signal-fuer-wettbewerbsfaehigkeit-sicherheit-und-institutionelle-reformen</link><description>Straßburg, 25. November 2025 – Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland e.V., und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland e.V. und Vorsitzende der Spinelli Group, begrüßen die heutige Abstimmung des Europäischen Parlaments über den Bericht „Institutionelle Aspekte des Draghi-Berichts zur Zukunft der Wettbewerbsfähigkeit Europas“.</description><guid isPermaLink="false">news-20546</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:21 +0000</pubDate></item><item><title>Riga Fashion Week</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM2MzYyNl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Neben Paris, Seoul, Tokio und New York ist auch Lettlands Hauptstadt eines der bedeutendsten Zentren europäischer Mode.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/9854df60-8814-4362-8e27-3caea1506d86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:33:35 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: Reaktionen auf Trumps Sicherheitsstrategie – Europa auf dem Weg zur Souveränität</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-reaktionen-auf-trumps-sicherheitsstrategie-europa-auf-dem-weg-zur-souveraenitaet</link><description>Berlin, 6. Dezember 2025 – Die Europa-Union Deutschland (EUD) reagiert mit einer klaren Positionierung auf die neue US-Sicherheitsstrategie, die unter anderem ankündigt, Widerstand gegen den derzeitigen Kurs innerhalb der europäischen Staaten zu fördern. Prof. Dr. Andrea Wechsler: „Wenn Washington Europas Ordnung in Frage stellt, schwächt es Sicherheit und Wohlstand – auf beiden Seiten des Atlantiks.“</description><guid isPermaLink="false">news-20576</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>Neues aus dem Verband: Europa aktiv 4-5/2025 erschienen</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neues-aus-dem-verband-europa-aktiv-4-5-2025-erschienen</link><description>Ein bewegtes Jahr geht zu Ende. Unser vereintes Europa ist gefordert wie noch nie in seiner Geschichte. Die Abkehr der US-Regierung von Europa und den gemeinsamen Werten macht eine Stärkung der EU dringlicher denn je. Bei allem Grund zur Sorge möchten wir dieses Jahr mit einem positiven Rückblick abschließen. Unser Mitgliedermagazin Europa aktiv steht ab sofort als E-Paper, in der App und als PDF-Download zur Verfügung. Schauen Sie rein!</description><guid isPermaLink="false">news-20587</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:36:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Weihnachtsbäckerin im Traditionscafé</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1N19nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Familiengeschichte, Handwerk und Herzblut: Konditormeisterin Linn Middelberg führt ein Stück Kieler Backkultur in die Zukunft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8e0bcccb-3afc-424e-a4a3-8ee1391dfd84</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:57:44 +0000</pubDate></item><item><title>Neustart auf dem Milchhof</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM1OTgxMF9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Bei Familie Riecken übernimmt die nächste Generation. Ein Neustart auf dem Milchhof vor den Toren Kiels - zwischen Tradition und Aufbruch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/04ef16d8-de82-47fe-bab5-d38a86aa38c7</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:20:57 +0000</pubDate></item><item><title>Statement der Union Europäischer Föderalisten zum Zusammenbruch der regelbasierten internationalen Ordnung und zur Verantwortung Europas</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/statement-der-union-europaeischer-foederalisten-zum-zusammenbruch-der-regelbasierten-internationalen-ordnung-und-zur-verantwortung-europas</link><description>In ihrem Statement vom 6. Januar verurteilt unser Dachverband, die Union Europäischer Föderalisten (UEF), die Aggression der USA gegen Venezuela als schwerwiegenden Verstoß gegen das Völkerrecht und die regelbasierte multilaterale Ordnung. Die UEF fordert von der EU und ihren Mitgliedstaaten die Bildung neuer Allianzen zur Organisation des Widerstands gegen die Machtpolitik der USA und drängt auf die Einleitung einer föderalen politischen Vereinigung, die parallel zum Aufbau einer von den USA unabhängigen europäischen Verteidigungskapazität, erfolgen muss. Dieser Kurs steht in vollem Einklang mit den Vorschlägen des wiedergegründeten Aktionskomitees für die Vereinigten Staaten von Europa, das kürzlich die Roadmap zur Europäischen Souveränität verfasste. Zu deren Unterzeichnern gehören u.a. UEF-Präsident Domènec Ruiz Devesa, EUD-Präsidentin Prof. Dr. Andrea Wechsler, EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff, Enrico Letta, Danuta Huebner, Josep Borrell und Daniel Cohn-Bendit. Die auf den Vorschlägen des Aktionskomitees fußende Erklärung „It‘ time for a Declaration of EU Independence” kann auf der Webseite der UEF online mitgezeichnet werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20603</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:55:41 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Stammtisch Kiel widmet sich Städtepartnerschaften</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-stammtisch-kiel-widmet-sich-staedtepartnerschaften</link><description>"Wer vor der Vergangenheit die Augen verschließt, wird blind für die Gegenwart.", sagte einmal der frühere Bundespräsident Richard von Weizsäcker. Im November 1989 fiel die innerdeutsche Grenze. Die Versorgungslage wurde damas auch in der Kieler Partnerstadt Stralsund immer kritischer. Über diese prekäre Lage und die erfolgreiche Kieler Hilfe im Rahmen der Städtepartnerschaft wird Stralsunds Bürgermeister a.D. Dr. Peter Kirschick am 22. Januar 2026 berichten.</description><guid isPermaLink="false">news-20607</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:16:42 +0000</pubDate></item><item><title>Europagespräch: Konfliktzone Ostsee</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europagespraech-konfliktzone-ostsee</link><description>Die Zeit der europäischen Ostseestaaten ist angebrochen. Mit dem Angriffskrieg Russlands auf die Ukraine hat sich die geopolitische Lage bedrohlich verändert: Es kommt nun auf die acht europäischen Anrainerstaaten an, die Probleme des Kontinents zu bewältigen und wichtige Bündnisse untereinander einzugehen. Darum geht es beim nächsten Sankelmarker Europagespräch am 30. Januar 2026.</description><guid isPermaLink="false">news-20608</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:33:32 +0000</pubDate></item><item><title>Was bleibt von der dänischen Ratspräsidentschaft?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/was-bleibt-von-der-daenischen-ratspraesidentschaft</link><description>Die Europa-Union Nordfriesland lädt Sie ein, um über diese Frage zu sprechen und Bilanz zu ziehen. Was hat die dänische Ratspräsidentschaft erreicht? Wie geht es weiter? Mit dabei sind der Europaabgeordnete Rasmus Andresen (B90/Grüne) und der Landatagsabgeordnete Marc Timmer (SPD).</description><guid isPermaLink="false">news-20615</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:51 +0000</pubDate></item><item><title>Mercosur Abkommen für unsere Glaubwürdigkeit, für regelbasierten Handel und für die wirtschaftliche und institutionelle Zukunft von zentraler Bedeutung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mercosur-abkommen-fuer-unsere-glaubwuerdigkeit-fuer-regelbasierten-handel-und-fuer-die-wirtschaftliche-und-institutionelle-zukunft-von-zentraler-bedeutung</link><description>Das Europäische Parlament hat heute einen Aufschub der Ratifizierung des EU-Mercosur-Abkommens herbeigeführt. Die Präsidentin der überparteilichen Europa-Union Deutschland, Andrea Wechsler, und die Vizepräsidentin Gaby Bischoff, beide Mitglieder des Europäischen Parlaments, haben gegen diese Entschließungen gestimmt.</description><guid isPermaLink="false">news-20619</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa muss Macht können - Einwurf von EUD-Generalsekretär Christian Moos</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-muss-macht-koennen-einwurf-von-eud-generalsekretaer-christian-moos</link><description>Die regelbasierte Weltordnung ist Geschichte. Europa steht vor der Wahl, politisch handlungsfähig zu werden – oder strategisch bedeutungslos. Zwischen transatlantischer Ernüchterung, globaler Machtverschiebung und innerer Blockade markiert das sogenannte 28. Regime, das für Unternehmen einen europäischen Rechtsrahmen zusätzlichen zu den bestehenden 27 nationalen Regelungen schaffen soll, einen möglichen Schritt hin zu geteilter Souveränität, Verteidigungsunion und politischer Selbstbehauptung.</description><guid isPermaLink="false">news-20625</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:13:11 +0000</pubDate></item><item><title>Kinos in Kiel: "Amrum" war 2025 der Lieblingsfilm der Kieler</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kinos-in-kiel-amrum-war-2025-der-lieblingsfilm-der-kieler-PJQ4NZUBTNDAJA46S3MEMK77CQ.html</link><description>Endlich wieder auf Vor-Corona-Niveau melden die Kinomacher in Kiel für das Jahr 2025 leicht gestiegene Besucherzahlen. Und auf den Bestenlisten führen in den vier Programmkinos vor Ort erstaunlicherweise deutsche und teils europäische Produktionen, darunter „Amrum“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kinos-in-kiel-amrum-war-2025-der-lieblingsfilm-der-kieler-PJQ4NZUBTNDAJA46S3MEMK77CQ.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:32:50 +0000</pubDate></item><item><title>Plewka &amp; Schmedtje und mehr Konzerttipps für Kiel und Region im Februar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/quadro-nuevo-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Feinfühlig interpretierte Lieder über den Tod haben Jan Plewka und Marco Schmedtje beim Konzert im Kieler Schauspielhaus im Programm. Welche Konzerte sich in Kiel und Umgebung in den nächsten Tagen sonst noch lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/quadro-nuevo-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Plewka &amp; Schmedtje und mehr Konzerttipps für Kiel und Region im Februar 2026</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/quadro-nuevo-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Feinfühlig interpretierte Lieder über den Tod haben Jan Plewka und Marco Schmedtje beim Konzert im Kieler Schauspielhaus im Programm. Welche Konzerte sich in Kiel und Umgebung in den nächsten Tagen sonst noch lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/quadro-nuevo-und-mehr-konzerttipps-fuer-kiel-und-umgebung-im-januar-2026-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>"Nord bei Nordwest"-Bestatterin Ellen Bleckmann: Das liebt Regine Hentschel an der Rolle</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/nord-bei-nordwest-bestatterin-ellen-bleckmann-das-liebt-regine-hentschel-an-der-rolle-LBYV3RFP3JDAFC73CFQ22FI42U.html</link><description>In der Kultserie „Nord bei Nordwest“ glänzt Regine Hentschel als Bestatterin Ellen Bleckmann. Gleichzeitig steht sie im Theater Kiel auf der Bühne und coacht Menschen. Warum ist ihr diese Vielseitigkeit so wichtig, und was hat sie mit Miss Marple gemeinsam?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/nord-bei-nordwest-bestatterin-ellen-bleckmann-das-liebt-regine-hentschel-an-der-rolle-LBYV3RFP3JDAFC73CFQ22FI42U.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:32:30 +0000</pubDate></item><item><title>Stand up Komitee aus Hamburg amüsierte Publikum in der Kieler Pumpe</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/stand-up-komitee-aus-hamburg-amuesierte-publikum-in-der-kieler-pumpe-NYEAXXPWLVC3FE2YLQMPDCC2SM.html</link><description>Ein Comedy-Potpourri servierte das Hamburger Stand up Komitee dem Publikum in der ausverkauften Kieler Pumpe. Ein mit Improvisationskunst gespickter Abend, bei dem auch Überraschendes zur Sprache kam.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/stand-up-komitee-aus-hamburg-amuesierte-publikum-in-der-kieler-pumpe-NYEAXXPWLVC3FE2YLQMPDCC2SM.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:02:09 +0000</pubDate></item><item><title>Stand up Komitee aus Hamburg amüsierte Publikum in der Kieler Pumpe</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/stand-up-komitee-aus-hamburg-amuesierte-publikum-in-der-kieler-pumpe-NYEAXXPWLVC3FE2YLQMPDCC2SM.html</link><description>Ein Comedy-Potpourri servierte das Hamburger Stand up Komitee dem Publikum in der ausverkauften Kieler Pumpe. Ein mit Improvisationskunst gespickter Abend, bei dem auch Überraschendes zur Sprache kam.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/stand-up-komitee-aus-hamburg-amuesierte-publikum-in-der-kieler-pumpe-NYEAXXPWLVC3FE2YLQMPDCC2SM.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:02:09 +0000</pubDate></item><item><title>Quadro Nuevo begeistert Kiel: Echo-Preisträger mit "Happy Deluxe"</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/quadro-nuevo-begeistert-kiel-echo-preistraeger-mit-happy-deluxe-UBKFCG2UM5GKDAUBYB5QEAQWYY.html</link><description>Die Weltenbummler von Quadro Nuevo verschlug es zuletzt wieder in südliche Gefilde. In Brasilien und Griechenland ließen sich die zweifachen Echo-Preisträger zu ihrem Album „Happy Deluxe“ inspirieren. Damit brachten sie das Kultur-Forum im kälteerstarrten Kiel zum Kochen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/quadro-nuevo-begeistert-kiel-echo-preistraeger-mit-happy-deluxe-UBKFCG2UM5GKDAUBYB5QEAQWYY.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:27:15 +0000</pubDate></item><item><title>Konzerthaus am Schloss: Lucas und Arthur Jussen mit starkem Konzert in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-lucas-und-arthur-jussen-mit-starkem-konzert-in-kiel-77SGVZHPEJDE7GJQDI2H2FWBRI.html</link><description>Standing Ovations im leider längst nicht ausverkauften Parkett des Kieler Konzerthauses: Die niederländischen Brüder Lucas und Arthur Jussen glänzten auf Einladung der 6. Theater-Sparte mit einem gewichtigen und extrem herausfordernden Programm an einem und zwei Konzertflügeln.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerthaus-am-schloss-lucas-und-arthur-jussen-mit-starkem-konzert-in-kiel-77SGVZHPEJDE7GJQDI2H2FWBRI.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:20:33 +0000</pubDate></item><item><title>Spendenaktion zum Ausbau der Kinderonkologie am UKSH in Kiel gestartet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spendenaktion-zum-ausbau-der-kinderonkologie-am-uksh-in-kiel-gestartet-JYOKHE2YDRBDNI2VQ5WDVQLXBI.html</link><description>Mit zwei prominenten Schirmherren an der Seite will der Förderkreis für krebskranke Kinder und Jugendliche Kiel möglichst viel Geld für die Ausstattung der Kinderonkologie am UKSH sammeln. Warum sich Theater-Intendant Daniel Karasek und THW-Profi Patrick Wiencek dafür engagieren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spendenaktion-zum-ausbau-der-kinderonkologie-am-uksh-in-kiel-gestartet-JYOKHE2YDRBDNI2VQ5WDVQLXBI.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:06:00 +0000</pubDate></item><item><title>Gewalt in Fanszene von Holstein Kiel: Polizei verhängt weiteres Aufenthaltsverbot gegen Fan</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewalt-in-fanszene-von-holstein-kiel-polizei-verhaengt-weiteres-aufenthaltsverbot-gegen-fan-ISAOWK3UVVAGRD5F6OMUAGODYQ.html</link><description>Erneut hat die Polizei ein Aufenthaltsverbot gegen einen Fan von Holstein Kiel ausgesprochen. Hintergrund sind gewalttätige Auseinandersetzungen zwischen rivalisierenden Fangruppen. Droht weiteren Fans ein ähnliches Verbot?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/gewalt-in-fanszene-von-holstein-kiel-polizei-verhaengt-weiteres-aufenthaltsverbot-gegen-fan-ISAOWK3UVVAGRD5F6OMUAGODYQ.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:14:45 +0000</pubDate></item><item><title>EZB belässt Leitzins bei 2,0 Prozent</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/ezb-belaesst-leitzins-bei-2-0-prozent-LMIKXBTKKZGENII2K3I4NWX57E.html</link><description>Die Europäische Zentralbank (EZB) belässt die Leitzinsen unverändert - und dabei dürfte es vorerst auch bleiben. Für Sparer muss das nicht schlecht sein. Die Notenbank dagegen hat mit dem starken Euro.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/ezb-belaesst-leitzins-bei-2-0-prozent-LMIKXBTKKZGENII2K3I4NWX57E.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:22:48 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei zur Sicherheit in Kiel-Wellsee: Kein Grund zur Sorge</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-zur-sicherheit-in-kiel-wellsee-kein-grund-zur-sorge-AEJFB2MEFBBC7AOGJKX5XN3QJU.html</link><description>Die Aufregung im Kieler Süden war jüngst groß. Kurz nachdem Christian B., verurteilter Sexualstraftäter und Verdächtiger im Vermisstenfall „Maddie“, sein Lager in einem Waldstück in Wellsee geräumt hatte, ergab ein Polizei-Update zur Sicherheitslage vor Ort nun: Grund zur Sorge besteht nicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-zur-sicherheit-in-kiel-wellsee-kein-grund-zur-sorge-AEJFB2MEFBBC7AOGJKX5XN3QJU.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:02:00 +0000</pubDate></item><item><title>CDU Kiel will weitere Kandidaten zur Stadträte-Wahl suchen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cdu-kiel-will-weitere-kandidaten-zur-stadtraete-wahl-suchen-46Q4RQO7CJERJJYEQWOWIYH5P4.html</link><description>Die Kritik am Vorgehen von Grün-Rot bei der Stadträte-Wahl nimmt kein Ende. Mit Zustimmung der anderen Ratsfraktionen zu ihren beiden Kandidaten kann die Rathaus-Kooperation aus Grünen und SPD nicht rechnen. Sie bekommen es möglicherweise mit Gegenkandidaten zu tun.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/cdu-kiel-will-weitere-kandidaten-zur-stadtraete-wahl-suchen-46Q4RQO7CJERJJYEQWOWIYH5P4.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Winterdienst in Kiel: Warum die Wege im Schrevenpark nicht geräumt sind</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterdienst-in-kiel-warum-die-wege-im-schrevenpark-nicht-geraeumt-sind-BZRQOVZCHZGDHHMNXGMOZPYFD4.html</link><description>Der Winter sieht nicht nur schön aus, er bringt auch weiterhin das eine oder andere Problem mit sich. Gerade in den Parks in Kiel ist Vorsicht geboten. Dort ist auf den Gehwegen eine dicke Eisschicht, die nicht überall entfernt werden kann. Wir haben nachgefragt, warum dort nicht geräumt wird.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/winterdienst-in-kiel-warum-die-wege-im-schrevenpark-nicht-geraeumt-sind-BZRQOVZCHZGDHHMNXGMOZPYFD4.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel kulinarisch: Februar-Ausgabe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-februar-ausgabe-WT7UF4FZXZGIJM2WY5IMJA3BCE.html</link><description>Die vorübergehende Schließung des Alanya Grills in Kiel hat viele Fans bestürzt. Der Newsletter hat jedoch eine gute Nachricht. In einem Frozen-Yoghurt-Laden wird plötzlich Pizza gebacken – das ist doch mal eine gute Idee. Außerdem beginnt die Aktion „Kochsternstunden“! Eines der Gerichte gibt es jetzt schon als Rezept.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-kulinarisch-februar-ausgabe-WT7UF4FZXZGIJM2WY5IMJA3BCE.html</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>SHportlich: Das ist am Wochenende los im Land</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/shportlich-das-ist-am-wochenende-los-im-land,shmag-6828.html</link><description>Der VfL Lübeck-Schwartau versucht am Sonntag ungeschlagen zu bleiben und Holstein Kiel trifft auf Hannover 96.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8bcec616-3693-4ede-be91-75c05cf34008</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:58:10 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel ist keine Zero-Waste-City mehr: Stadt verzichtet auf Titel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-ist-keine-zero-waste-city-mehr-stadt-verzichtet-auf-titel-6BZEYXG6SNGYNEDLCW5MVAAU64.html</link><description>Kiel war Pionier in Deutschland und sogar Vorreiter in Europa: 2023 gehörte die Landeshauptstadt zu den ersten Kommunen, die sich „Zero-Waste-City“ nennen durften. Doch nun verzichtet Kiel auf den Titel. Warum?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiel-ist-keine-zero-waste-city-mehr-stadt-verzichtet-auf-titel-6BZEYXG6SNGYNEDLCW5MVAAU64.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 03:30:06 +0000</pubDate></item><item><title>"5 in 5"-Newsletter für Kiel: „Zero Waste City“: Kiel verzichtet auf Zertifizierung + CDU will eigene Kandidaten für Dezernentenwahl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/5-in-5-newsletter-fuer-kiel-zero-waste-city-kiel-verzichtet-auf-zertifizierung-cdu-will-eigene-HIYHJPDBORBPFE5P5NW5K4JZPY.html</link><description>Guten Morgen!Sie schlürfen Ihren Morgenkaffee / Morgentee aus Mehrwegbehältnissen, auch wenn Sie unterwegs sind? Das ist vorbildlich. Und passt ganz hervorragend zum Anspruch Kiels als „Zero-Waste-City”....</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/5-in-5-newsletter-fuer-kiel-zero-waste-city-kiel-verzichtet-auf-zertifizierung-cdu-will-eigene-HIYHJPDBORBPFE5P5NW5K4JZPY.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 03:55:05 +0000</pubDate></item><item><title>Umgestaltung Exerzierplatz in Kiel: Aufwertung kostet 3,3 Millionen Euro</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestaltung-exerzierplatz-in-kiel-aufwertung-kostet-3-3-millionen-euro-RP67VTG7Q5GNXL57G6TE6VMRDA.html</link><description>Die Umgestaltung für den Exerzierplatz rückt näher. Der Mobilitätsausschuss hat den Plänen zur Aufwertung des zentralen Innenstadtplatzes zugestimmt. Mitte 2027 sollen die Bauarbeiten beginnen. Und auch der Kostenrahmen steht mittlerweile fest.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/umgestaltung-exerzierplatz-in-kiel-aufwertung-kostet-3-3-millionen-euro-RP67VTG7Q5GNXL57G6TE6VMRDA.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Arbeitslose Akademiker in Kiel: Jobsuche wird zur Herausforderung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/arbeitslose-akademiker-in-kiel-jobsuche-wird-zur-herausforderung-GXW62564IFGKRJXUGWHVKODWPE.html</link><description>Der Einstieg in das Berufsleben ist für viele Akademiker schwer. Häufig mangelt es an Berufserfahrung, die Arbeitgeber fordern. Doch neben einem Vollzeitstudium noch unbezahlte Praktika machen, kann sich nicht jeder leisten. Wieso junge Bewerber sich auch ohne Erfahrung bewerben sollten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/arbeitslose-akademiker-in-kiel-jobsuche-wird-zur-herausforderung-GXW62564IFGKRJXUGWHVKODWPE.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:09:52 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 7. Februar und 8. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-7-februar-und-8-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 7. und 8. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-7-februar-und-8-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:53:47 +0000</pubDate></item><item><title>Tipps für Familien in Kiel und Umgebung: Ausflüge am 7. Februar und 8. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-7-februar-und-8-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen und suchen Ideen für einen Familienausflug? Hier unser Überblick: Ausflugstipps für Familien am 7. und 8. Februar 2026 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/tipps-fuer-familien-in-kiel-und-umgebung-ausfluege-am-7-februar-und-8-februar-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:53:47 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 6., 7. und 8. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-6-7-und-8-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Zahlreiche Ausstellungen und eine besondere Lesung – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-6-7-und-8-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:54:07 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten am 6., 7. und 8. Februar</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-6-7-und-8-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Zahlreiche Ausstellungen und eine besondere Lesung – am Wochenende bieten Kiel und seine Region ein vielfältiges Programm. Welche Veranstaltungen stehen am Freitag, Samstag und Sonntag in Kiel und der Umgebung genau an? Ein Überblick über die Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-am-6-7-und-8-februar-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:54:07 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Superreiche die Medien in den USA steuern</title><link>https://www.kn-online.de/politik/wie-superreiche-die-medien-in-den-usa-steuern-NAS33KA24VHL7GQ5I6UTKO6POA.html</link><description>Jeff Bezos höhlt die „Washington Post“ aus – und ist doch nur einer von vielen US-Milliardären, die mit großen Medien ihre Macht sichern. Sie sind für Europa eine Mahnung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/wie-superreiche-die-medien-in-den-usa-steuern-NAS33KA24VHL7GQ5I6UTKO6POA.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:19:25 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurants in Kiel und SH: Tipps, wo Sie gut Essen gehen können</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/restaurants-in-kiel-und-der-region-tipps-wo-sie-gut-essen-gehen-koennen-TCRFBVWNRMP3ETK4WANLYFQJRU.html</link><description>Schleswig-Holstein hat eine Fülle an Restaurants zu bieten. Aber wo lohnt es sich, Essen zu gehen? Die Kieler Nachrichten testen regelmäßig gastronomische Betriebe in Kiel und der Region, damit Sie einfach genießen können. Unsere Tipps finden Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/restaurants-in-kiel-und-der-region-tipps-wo-sie-gut-essen-gehen-koennen-TCRFBVWNRMP3ETK4WANLYFQJRU.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:54:09 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Schwerin: Streit um Verfassungstreue von AfD-Kandidatin sorgt für politische Spannung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/ob-wahl-in-schwerin-streit-um-verfassungstreue-von-afd-kandidatin-sorgt-fuer-politische-spannung-YDQ7JZB3SFAKJG53M4MNEFY7E4.html</link><description>Die Schweriner AfD-Kandidatin Petra Federau will Oberbürgermeisterin von Mecklenburg-Vorpommerns Landeshauptstadt werden. Im Wahlausschuss wurde nun über ihre Verfassungstreue diskutiert. Anlass ist ein Dokument mit ihren öffentlichen Äußerungen. Federau spricht von einer Schmutzkampagne.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/ob-wahl-in-schwerin-streit-um-verfassungstreue-von-afd-kandidatin-sorgt-fuer-politische-spannung-YDQ7JZB3SFAKJG53M4MNEFY7E4.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:13:37 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel Singt nun auch im Konzerthaus am Schloss: Das ist geplant</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-singt-nun-auch-im-konzerthaus-am-schloss-das-ist-geplant-L3OPTVM23RCP3PHIAWBQHSGBU4.html</link><description>„Kiel Singt“ ist eine echte Kieler Tradition der Stadt. Nach langer Sanierungspause zieht das große Gesangsevent wieder in den Konzertsaal am Kieler Schloss ein. Was es mit der neuen Location auf sich hat und was geplant ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-singt-nun-auch-im-konzerthaus-am-schloss-das-ist-geplant-L3OPTVM23RCP3PHIAWBQHSGBU4.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:28:32 +0000</pubDate></item><item><title>Fall Epstein: Ermittlungen gegen Norwegens Ex-Regierungschef</title><link>https://www.kn-online.de/politik/fall-epstein-ermittlungen-gegen-norwegens-ex-regierungschef-26XJ6NLQFVHYFDADUW7UYUMD4U.html</link><description>Thorbjørn Jagland war nicht nur norwegischer Minister­präsident, sondern auch General­sekretär des Europa­rates und Chef des Nobel­komitees. Die Epstein-Akten bringen den Norweger in Bedrängnis.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/fall-epstein-ermittlungen-gegen-norwegens-ex-regierungschef-26XJ6NLQFVHYFDADUW7UYUMD4U.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:29:29 +0000</pubDate></item><item><title>Promi-Tipp: Was die Pianistin Sofja Gülbadamova gerne hört und liest</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-die-pianistin-sofja-guelbadamova-gerne-hoert-und-liest-MBOONKV7W5DMJL65MS4GZOBBNI.html</link><description>In unserer Serie fragen wir Promis aus Kiel und Schleswig-Holstein nach ihren Wochenendtipps zum Lesen, Hören und Ausspannen. Diesmal antwortet Sofja Gülbadamova. Die international bekannte Pianistin lebt in Lübeck.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/promi-tipp-was-die-pianistin-sofja-guelbadamova-gerne-hoert-und-liest-MBOONKV7W5DMJL65MS4GZOBBNI.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:04:00 +0000</pubDate></item><item><title>Die Promi-Tipps für Bücher, Musik und Orte in SH: „Ins Wochenende mit...“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</link><description>Was hören Sie am liebsten am Wochenende? In der Serie „Ins Wochenende mit...“ verraten Promis aus Kiel und Umgebung Tipps für Bücher, Musik und ihre Lieblingsorte in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/die-promi-tipps-fuer-buecher-musik-und-orte-in-sh-ins-wochenende-mit-Y6RLRQKCAZGCVHCXFNDYF3E2YY.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:34:25 +0000</pubDate></item><item><title>Warnstreik im öffentlichen Dienst in SH: Kundgebung in Kiel am 10.2.</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warnstreik-im-oeffentlichen-dienst-in-sh-kundgebung-in-kiel-am-10-2-TAWXCDD2S5H55G72RTX46HZR44.html</link><description>Unmittelbar vor den Tarifverhandlungen rufen Gewerkschaften erneut zum Warnstreik im öffentlichen Dienst in SH auf. Am Dienstag sollen Landesbedienstete erneut zu einer Kundgebung nach Kiel kommen. Auch die Beschäftigten der AOK sollen ihre Arbeit niederlegen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/warnstreik-im-oeffentlichen-dienst-in-sh-kundgebung-in-kiel-am-10-2-TAWXCDD2S5H55G72RTX46HZR44.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:41:17 +0000</pubDate></item><item><title>Fridays for Future Kiel protestiert am 8. Februar gegen A20-Ausbau</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-kiel-protestiert-am-8-februar-gegen-a20-ausbau-SOJO2MY7AVHHVLI3QZPA3PY66U.html</link><description>Fridays for Future Kiel plant am Sonntag, 8. Februar, eine Demonstration gegen den Ausbau der A20. Der Protest richtet sich gegen den kürzlich übergebenen Planfeststellungsbeschluss. Welche Straßen von der Demo betroffen sind und was die Aktivisten fordern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/fridays-for-future-kiel-protestiert-am-8-februar-gegen-a20-ausbau-SOJO2MY7AVHHVLI3QZPA3PY66U.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:43:15 +0000</pubDate></item><item><title>Schüler-Demo am Samstag, 7. Februar, in Kiel: 300 junge Menschen unterwegs</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wilhelmplatz-in-kiel-fuer-schueler-demo-am-sonnabend-7-februar-gesperrt-7NPOXPVDWBGKVDRDEAS7QE66UI.html</link><description>300 junge Menschen wollen am Samstag, 7. Februar, in Kiel für Klimaschutz und ein besseres Schulsystem sowie gegen rechte Kräfte demonstrieren. Der Wilhelmplatz ist entgegen der ersten Planung nicht von der Demo betroffen. Stattdessen soll der Protest um 19 Uhr auf dem Rathausplatz enden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wilhelmplatz-in-kiel-fuer-schueler-demo-am-sonnabend-7-februar-gesperrt-7NPOXPVDWBGKVDRDEAS7QE66UI.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:58:09 +0000</pubDate></item><item><title>Stadt Kiel verzichtet künftig auf Titel "Zero Waste City"</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kiel-stadt-verzichtet-auf-titel-zero-waste-city,regionkielnews-1418.html</link><description>Die Zertifizierung zur Zero-Waste-Stadt wäre für Kiel nun deutlich teurer: Statt 2.730 Euro kostet sie etwa 16.000 Euro.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ad153a70-5192-4c0d-baab-e054ab9adb85</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:44:00 +0000</pubDate></item><item><title>Nordduell gegen Holstein Kiel: Hannover 96 will Aufwärtstrend fortsetzen</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/nordduell-gegen-holstein-kiel-hannover-96-will-aufwaertstrend-fortsetzen,hannover-holstein-100.html</link><description>Zweitligist Hannover 96 will durch den dritten Sieg in Serie noch näher an die Aufstiegsplätze heranrücken. Aber: Gegen Kiel lief zuletzt zu Hause nichts.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/771c0c46-0ce7-4c3d-873e-2d328bfd33c4</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:44:08 +0000</pubDate></item><item><title>Nur ein hilfloses Verbot</title><link>https://www.kn-online.de/politik/nur-ein-hilfloses-verbot-SXWIRUABCJBRRAUZZXI6QLIWHA.html</link><description>Ein europäisches Land nach dem anderen will eine Altersgrenze für Social Media einführen, in Deutschland treibt die CDU nun auch die Debatte voran. Ein Verbot zeigt aber in erster Linie die Hilflosigkeit – und das muss sich ändern.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/nur-ein-hilfloses-verbot-SXWIRUABCJBRRAUZZXI6QLIWHA.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:50:34 +0000</pubDate></item><item><title>U-Boot „Illustrious“ auf dem Weg von Kiel nach Singapur</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boot-illustrious-auf-dem-weg-von-kiel-nach-singapur-JOAX3GHTUZDLZHC7VZVZTCTISA.html</link><description>Das in Kiel gebaute U-Boot „Illustrious“ hat seine Werft verlassen. In sechs Wochen wird es in Singapur erwartet. Für den Transport wurde der Frachter „Rolldock Star“ sogar zum Marineschiff umgebaut.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/u-boot-illustrious-auf-dem-weg-von-kiel-nach-singapur-JOAX3GHTUZDLZHC7VZVZTCTISA.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:07:45 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar: Beim Kirchenaustritt über das Internet fehlte der Instinkt</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-beim-kirchenaustritt-ueber-das-internet-fehlte-der-instinkt-43XVPS2ZLVHQBP4KXSDSS4LYXE.html</link><description>Als die Stadt Kiel Kirchenaustritte über das Internet möglich machte, fehlte ihr gleich in mehrfacher Hinsicht der Instinkt, meint Korrespondent Tilmann Post im Kommentar. Sie ist bei der Digitalisierung einen Schritt zu weit gegangen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kommentar-beim-kirchenaustritt-ueber-das-internet-fehlte-der-instinkt-43XVPS2ZLVHQBP4KXSDSS4LYXE.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:43:09 +0000</pubDate></item><item><title>Kirchenaustritt online? Stadt Kiel sorgt für Ärger unter Christen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kirchenaustritt-online-stadt-kiel-sorgt-fuer-aerger-unter-christen-HRFNHSD3I5FQ7M6FRGZUFZANK4.html</link><description>Die Stadt Kiel macht den Kirchenaustritt über das Internet möglich – und erntet einen Sturm der Entrüstung unter Protestanten und Katholiken in Schleswig-Holstein. Sie sind verärgert, weil die Verwaltung mit einem Video für den neuen Service warb. Die Kirchen haben aber auch rechtliche Bedenken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kirchenaustritt-online-stadt-kiel-sorgt-fuer-aerger-unter-christen-HRFNHSD3I5FQ7M6FRGZUFZANK4.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:47:28 +0000</pubDate></item><item><title>Lesung in Kiel: Preisgekrönter Roman „ë“ von Jehona Kicaj</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/lesung-in-kiel-preisgekroenter-roman-e-von-jehona-kicaj-6LGSOUY2F5GPRJIH45Y7H3S72Q.html</link><description>„Manchmal ist Sprache unzureichend“, sagt Autorin Jehona Kicaj, die einst den Kosovo-Krieg miterlebte. Den „Versuch ihrer Auslöschung“ verarbeitet sie zu einem preisgekrönten Roman. Mit einer eindrucksvollen Lesung in Kiel beantwortete sie die Frage: Wie stelle ich mit Literatur Sprachlosigkeit dar?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/lesung-in-kiel-preisgekroenter-roman-e-von-jehona-kicaj-6LGSOUY2F5GPRJIH45Y7H3S72Q.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Kirchenaustritt: Weshalb die Stadt Kiel bei ihrem Verfahren bleibt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/online-kirchenaustritt-weshalb-die-stadt-kiel-bei-ihrem-verfahren-bleibt-AJU6S46KPNF63OHMZKUIEGNTGU.html</link><description>Warb die Stadt Kiel für Kirchenaustritte oder nur harmlos für ihr neues digitales Angebot? Trotz Kritik an dem unbedachten Social-Media-Video und an der Möglichkeit, online aus der Kirche auszutreten, hält die Verwaltung an dem frisch eingeführten Dienst fest. Das Verfahren sei geprüft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/online-kirchenaustritt-weshalb-die-stadt-kiel-bei-ihrem-verfahren-bleibt-AJU6S46KPNF63OHMZKUIEGNTGU.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Alleinerziehende scheitert an 480 Euro: Studium an der HAW Kiel verloren</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-scheitert-an-480-euro-studium-an-der-haw-kiel-verloren-AD5MMEI3GNHHHFEXVVJTDCKFFY.html</link><description>Der Traum vom Studium an der HAW Kiel ist für eine alleinerziehende Mutter aus Bad Bramstedt geplatzt – wegen 480 Euro. Die 39-Jährige erhielt zwar die Zulassung, doch konnte sie ohne Rücklagen die erforderlichen Gebühren für die Immatrikulation nicht bezahlen. Keine Hilfe vom Jobcenter, keine Ratenzahlung möglich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/alleinerziehende-scheitert-an-480-euro-studium-an-der-haw-kiel-verloren-AD5MMEI3GNHHHFEXVVJTDCKFFY.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:19:52 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 07.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-07-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-07-02-2026-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:02:06 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 07.02.26</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-07-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-07-02-26-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:02:33 +0000</pubDate></item><item><title>Landtagswahlen 2026 in Deutschland: Wie Bürgerinnen und Bürger wählen würden (Stand: 07.02.2026)</title><link>https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-07-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</link><description>Wo stehen die Parteien in den fünf Bundesländern, in denen im kommenden Jahr gewählt wird? Aktuelle Umfragen zeigen die möglichen Gewinner und Verlierer.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/landtagswahlen-2026-in-deutschland-wie-buergerinnen-und-buerger-waehlen-wuerden-stand-07-02-2026-RKVHGNWDMVFX3BY6CH4CL3RLZI.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 03:01:27 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 07.02.2026</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-07-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-07-02-2026-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 03:02:08 +0000</pubDate></item><item><title>Mobilitätskonzept in Gaarden: weniger Autos, mehr Platz für Fußgänger</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mobilitaetskonzept-in-gaarden-weniger-autos-mehr-platz-fuer-fussgaenger-STZMNNH35RHNRBTXICSUHMOHKI.html</link><description>Ein neues Mobilitätskonzept soll den Stadtteil Gaarden attraktiver machen. Der erste Schritt: Verkehrsberuhigung durch Superblocks. Insgesamt sind 200 Maßnahmen bis 2035 geplant. Das Vorhaben dient als Vorbild für andere Kieler Stadtteile.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mobilitaetskonzept-in-gaarden-weniger-autos-mehr-platz-fuer-fussgaenger-STZMNNH35RHNRBTXICSUHMOHKI.html</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 03:30:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>