<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 05:05:22 +0000</lastBuildDate><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:04:16 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:18:13 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Europa vor Ort in Kiel: Bürgerbüro bleibt Teil der Europe Direct Familie</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-vor-ort-in-kiel-buergerbuero-bleibt-teil-der-europe-direct-familie</link><description>Europa hat eine Adresse – auch in Kiel. Das Europe Direct Büro im Faluner Weg 28 in der Landeshauptstadt bleibt auch Zukunft DER Anlaufpunkt in Sachen Europa. Die Europäische Kommission hat dem ED Kiel im November 2025 mitgeteilt, dass es auch in den kommenden fünf Jahren Teil der deutschen Europe Direct-Familie bleiben wird. Das Team des ED Kiel freut sich sehr über das Vertrauen und auf die weitere Zusammenarbeit in diesem europaweiten Netzwerk für Bürgerinnen und Bürger.</description><guid isPermaLink="false">news-20524</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:19:19 +0000</pubDate></item><item><title>Neuer Vorstand der EUD/JEF-Parlamentariergruppe im Deutschen Bundestag</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neuer-vorstand-der-eud-jef-parlamentariergruppe-im-deutschen-bundestag</link><description>Am 12. November konstituierte sich in Berlin die Parlamentariergruppe der überparteilichen Europa-Union Deutschland (EUD) im 21. Deutschen Bundestag. Die Mitglieder wählten einen neuen Vorstand, der die erfolgreiche Arbeit der letzten Jahre fortführen wird. Neue Sprecherin der Gruppe ist Chantal Kopf MdB (Fraktion Bündnis 90/Die Grünen). Ihre Stellvertreter sind Dr. David Preisendanz MdB (CDU/CSU-Fraktion) und Markus Töns MdB (SPD-Fraktion).</description><guid isPermaLink="false">news-20526</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:50:21 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 9. bis 14. November: Was wichtig war und wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-9-bis-14-november-was-wichtig-war-und-wird-WX75UJ3ASZDRVONLX6ZCS4MLOE.html</link><description>Ein Geisterfahrer auf der B76, Entschärfung einer 250 Kilogramm Bombe in Kiel-Holtenau, Mordaufruf gegen Kieler Pastor: In Kiel ist diese Woche einiges passiert. Haben Sie alles mitbekommen? Hier fassen wir das Wichtigste zusammen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-9-bis-14-november-was-wichtig-war-und-wird-WX75UJ3ASZDRVONLX6ZCS4MLOE.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Klarna und Paypal müssen Bonität prüfen: Neue EU-Richtlinie für Kleinkredite</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/klarna-und-paypal-muessen-bonitaet-pruefen-neue-eu-richtlinie-fuer-kleinkredite-6NN5742UIBDTTCKG7KIRMWGCWI.html</link><description>Bis zum 20. November muss Deutschland die europäische Verbraucherkreditrichtlinie umsetzen. Demnach müssen Finanzdienstleister wie Klarna und Paypal künftig auch bei Kleinkrediten unter 200 Euro die Zahlungsfähigkeit des Kunden überprüfen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/klarna-und-paypal-muessen-bonitaet-pruefen-neue-eu-richtlinie-fuer-kleinkredite-6NN5742UIBDTTCKG7KIRMWGCWI.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:31:10 +0000</pubDate></item><item><title>Ungewöhnliche Automaten in Kiel und Region: Von Blumen bis Pizza</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ungewoehnliche-automaten-in-kiel-und-region-von-blumen-bis-pizza-FBBOVGUTKBHDVB7SNFAHIHYNYA.html</link><description>Kunstwerke und Schweinenackensteak, Fahrradschläuche und Eis: eine Auflistung ohne Ordnung? Falsch! Alle Produkte werden in Schleswig-Holstein in Automaten angeboten. Welche ungewöhnlichen bis absurden Automaten hat die Region Kiel sonst noch zu bieten? Wir haben uns auf die Suche gemacht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ungewoehnliche-automaten-in-kiel-und-region-von-blumen-bis-pizza-FBBOVGUTKBHDVB7SNFAHIHYNYA.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:31:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ungewöhnliche Automaten in Kiel und Region: Von Blumen bis Pizza</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ungewoehnliche-automaten-in-kiel-und-region-von-blumen-bis-pizza-FBBOVGUTKBHDVB7SNFAHIHYNYA.html</link><description>Kunstwerke und Schweinenackensteak, Fahrradschläuche und Eis: eine Auflistung ohne Ordnung? Falsch! Alle Produkte werden in Schleswig-Holstein in Automaten angeboten. Welche ungewöhnlichen bis absurden Automaten hat die Region Kiel sonst noch zu bieten? Wir haben uns auf die Suche gemacht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/ungewoehnliche-automaten-in-kiel-und-region-von-blumen-bis-pizza-FBBOVGUTKBHDVB7SNFAHIHYNYA.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:31:00 +0000</pubDate></item><item><title>Checkliste Bombenentschärfung in Kiel-Suchsdorf: Evakuierung - was mitnehmen?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/checkliste-bombenentschaerfung-in-kiel-wik-evakuierung-was-mitnehmen-6JLY6HOA2OQY6MOHUGHC75M4BE.html</link><description>Bei einer Evakuierung wegen einer Bombenentschärfung in Kiel-Suchsdorf mussten am 15. November rund um den Fundort Menschen ihre Wohnungen und Häuser verlassen. Doch was muss vorher bedacht werden? In unserer Checkliste finden Sie Antworten auf Fragen wie: Was sollten Sie bei einer Evakuierung beachten? Was müssen Sie einpacken?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/checkliste-bombenentschaerfung-in-kiel-wik-evakuierung-was-mitnehmen-6JLY6HOA2OQY6MOHUGHC75M4BE.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:01:46 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung in Kiel erfolgreich abgeschlossen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/bombenentschaerfung-in-kiel-erfolgreich-abgeschlossen,bombe-198.html</link><description>Die etwa 1.700 Anwohner im Stadtteil Suchsdorf können in ihre Häuser und Wohnungen zurückkehren. Alle Sperrungen wurden aufgehoben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7aaa9b80-d111-4926-a257-ec475860d21e</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:06:19 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung in Kiel-Suchsdorf heute – wichtige Informationen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-in-kiel-suchsdorf-heute-wichtige-informationen-LPBK5RJFURFIHMZMK4L4ZSYKD4.html</link><description>Erst am Dienstag ist auf der Kanalschleuse in Kiel-Holtenau eine Fliegerbombe aus dem Zweiten Weltkrieg vom Kampfmittelräumdienst entschärft worden. Nun haben die Experten am Samstag, 15. November, in Kiel-Suchsdorf den nächsten Blindgänger entschärft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-in-kiel-suchsdorf-heute-wichtige-informationen-LPBK5RJFURFIHMZMK4L4ZSYKD4.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:06:53 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Alle Infos, die kurz vor der Wahl wichtig sind</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-alle-infos-die-kurz-vor-der-wahl-wichtig-sind-NHGSOSZ7YFBDVKP2FVHTTB26TQ.html</link><description>Wer kurzfristig krank geworden ist oder die Wahlbenachrichtigung verlegt hat, kann am Sonntag, 16. November, trotzdem an der OB-Wahl in Kiel teilnehmen. Alle Infos, die unmittelbar vor der Wahl wichtig sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-alle-infos-die-kurz-vor-der-wahl-wichtig-sind-NHGSOSZ7YFBDVKP2FVHTTB26TQ.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung Kiel-Suchsdorf heute: Blindgänger ist entschärft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-suchsdorf-heute-blindgaenger-ist-entschaerft-QMG3SOPXG2IRZY5NKZMQS3QSNU.html</link><description>In Kiel-Suchsdorf ist heute ein Blindgänger entschärft worden. Die Menschen können nun zurück in ihre Häuser. Wie Evakuierung und Entschärfung verliefen, können Sie hier im Liveblog nachlesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-suchsdorf-heute-blindgaenger-ist-entschaerft-QMG3SOPXG2IRZY5NKZMQS3QSNU.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:37:40 +0000</pubDate></item><item><title>Bombenentschärfung Kiel-Suchsdorf heute: Informationen für 15.11.</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-suchsdorf-heute-informationen-fuer-15-11-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</link><description>Nach dem Fund einer Fliegerbombe in Kiel-Suchsdorf wurde diese am Samstag entschärft. Der Einsatz verzögerte sich, weil nach 10 Uhr noch Menschen im Sperrgebiet waren. Die wichtigsten Fakten zur Bombenentschärfung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombenentschaerfung-kiel-suchsdorf-heute-informationen-fuer-15-11-HMM3W767QRFJBDYM3ZNLUCYQMQ.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:38:47 +0000</pubDate></item><item><title>Wunderino-Arena Kiel: Kerstin Ott ist authentisch wie immer bei Schlagershow</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/wunderino-arena-kiel-kerstin-ott-ist-authentisch-wie-immer-bei-schlagershow-GRUDV54OU5A2BPVEDFUQSJDUFA.html</link><description>Obwohl sie einst sogar ein Duett mit Helene Fischer herausbrachte, gilt Kerstin Ott doch als die Antithese zum „Atemlos“-Superstar. Im Rahmen ihrer „Für immer für euch“-Tour konzertierte die Sängerin in der Wunderino-Arena jedenfalls gewohnt uneitel. Wie funktioniert ihr Schlager ohne Glitzer?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/wunderino-arena-kiel-kerstin-ott-ist-authentisch-wie-immer-bei-schlagershow-GRUDV54OU5A2BPVEDFUQSJDUFA.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:31:41 +0000</pubDate></item><item><title>Bombe in Kiel-Suchsdorf: So lief die Entschärfung des Blindgängers</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-suchsdorf-so-lief-die-entschaerfung-des-blindgaengers-HC724NJ2ZNGHPI5PYLQYAZIJSE.html</link><description>Ein festsitzender Kopfzünder, ein Flugzeug im gesperrten Luftraum und plötzlich auftauchende Abschleppwagen – die Bombenentschärfung am Sonnabend in Kiel-Suchsdorf sorgte für Aufregung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-suchsdorf-so-lief-die-entschaerfung-des-blindgaengers-HC724NJ2ZNGHPI5PYLQYAZIJSE.html</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:44:53 +0000</pubDate></item><item><title>Bombe in Kiel-Suchsdorf entschärft</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/bombenentschaerfung-in-kiel-suchsdorf,shmag-4552.html</link><description>Die entschärfte Bombe ist 500 Kilogramm schwer und lag etwa 80 Jahre lang in der Mitte von Kiel in der Erde.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/87d31599-db08-4705-9fe2-1eb5ad7543dc</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:28:07 +0000</pubDate></item><item><title>THW Kiel verliert Handball-Krimi bei den Füchsen Berlin</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/Handball-THW-Kiel-Fuechse-Berlin,thw-kiel-302.html</link><description>In einem atemberaubend intensiven Bundesliga-Topspiel zog der Handball-Rekordmeister beim aktuellen Titelträger den Kürzeren.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7434e8db-db08-4af7-9963-e36aff472079</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 21:55:21 +0000</pubDate></item><item><title>Psychische Phänomene der Gen Z: Wie Social Media junge Menschen belastet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-phaenomene-der-gen-z-wie-social-media-junge-menschen-belastet-NKUSXW76NFBBJIOZ3QKFUGA6IU.html</link><description>Immer mehr junge Menschen der Generation Z suchen psychologische Hilfe. Die Kieler Ärztin Dr. Kathrin van Heek spricht über Ursachen, Einflussfaktoren wie soziale Medien und mögliche Auswege. Was können Kinder, Jugendliche und junge Erwachsene selbst für ihre psychische Gesundheit tun?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-phaenomene-der-gen-z-wie-social-media-junge-menschen-belastet-NKUSXW76NFBBJIOZ3QKFUGA6IU.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Psychische Phänomene der Gen Z: Wie Social Media junge Menschen belastet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-phaenomene-der-gen-z-wie-social-media-junge-menschen-belastet-NKUSXW76NFBBJIOZ3QKFUGA6IU.html</link><description>Immer mehr junge Menschen der Generation Z suchen psychologische Hilfe. Die Kieler Ärztin Dr. Kathrin van Heek spricht über Ursachen, Einflussfaktoren wie soziale Medien und mögliche Auswege. Was können Kinder, Jugendliche und junge Erwachsene selbst für ihre psychische Gesundheit tun?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/psychische-phaenomene-der-gen-z-wie-social-media-junge-menschen-belastet-NKUSXW76NFBBJIOZ3QKFUGA6IU.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Weshalb die Partei Volt auf dem Stimmzettel zur OB-Wahl in Kiel fehlt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weshalb-die-partei-volt-auf-dem-stimmzettel-zur-ob-wahl-in-kiel-fehlt-NE4ULFDFM5FXLE4ZANX2ZW5M6A.html</link><description>Auf dem Stimmzettel zur Oberbürgermeister-Wahl in Kiel ist Viola Ketelsen als Einzelbewerberin aufgeführt. Wie kann das sein, wo Ketelsen doch bekanntlich für die Partei Volt antritt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weshalb-die-partei-volt-auf-dem-stimmzettel-zur-ob-wahl-in-kiel-fehlt-NE4ULFDFM5FXLE4ZANX2ZW5M6A.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 12:20:14 +0000</pubDate></item><item><title>Eschen sterben: Wie ein invasiver Pilz im Norden Wälder verändert</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/eschen-sterben-wie-ein-invasiver-pilz-im-norden-waelder-veraendert-UBQOJSHDK5DNLEJ2RYKTST4GII.html</link><description>Ein invasiver Pilz lässt die Eschen in Schleswig-Holstein sterben.  Doch obwohl nur vier bis fünf Prozent der Eschen nicht erkranken, empfehlen Forschende der CAU Kiel den Forstwirten im Land, weiter Eschen zu pflanzen. Wie es zu der paradox wirkenden Empfehlung kommt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/eschen-sterben-wie-ein-invasiver-pilz-im-norden-waelder-veraendert-UBQOJSHDK5DNLEJ2RYKTST4GII.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Wohnen in Kiel: Neues Quartier Velohöfe direkt an der Veloroute 10</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-wohnquartier-in-kiel-direkt-an-der-veloroute-8-townhouses-geplant-DUY4LT4KGBBSXANV62LCOXKCLE.html</link><description>In Kiel entsteht direkt an der Veloroute 10 ein neues Wohnquartier. Geplant sind acht Townhouses, die eine ökologische Bauweise mit nachhaltiger Mobilität verbinden. Highlight sind etwa E-Ladestationen und Garagen für Lastenfahrräder.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/neues-wohnquartier-in-kiel-direkt-an-der-veloroute-8-townhouses-geplant-DUY4LT4KGBBSXANV62LCOXKCLE.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:15:16 +0000</pubDate></item><item><title>Wie Kieler Sanitätshaus Assmann nach Großbrand weitermacht</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kieler-sanitaetshaus-assmann-nach-grossbrand-weitermacht-3BJB4TRS4RBDDDEKMLXYKZRSM4.html</link><description>Ein Anblick, an den sich alle gewöhnen mussten: Das Lager und die Werkstatt des Sanitätshauses Assmann in Kiel-Wellsee sind vollständig abgebrannt. Wie es das Unternehmen trotzdem schaffte, nahezu nahtlos weiterzumachen und für wann ein Neubau geplant ist.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-kieler-sanitaetshaus-assmann-nach-grossbrand-weitermacht-3BJB4TRS4RBDDDEKMLXYKZRSM4.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:29:47 +0000</pubDate></item><item><title>Möwen in Kiel: Darum soll man die diebischen Vögel anschreien</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/moewen-in-kiel-darum-soll-man-die-diebischen-voegel-anschreien-MMECG3ARP5E5RJT2B3BUIHTQGA.html</link><description>Ist Gebrüll die neue Waffe im Kampf gegen gefräßige Möwen? Eine Studie der Universität Exeter zeigt: Schreien hilft, die diebischen Vögel fernzuhalten. Dennoch bleibt ein Ornithologe aus Kiel skeptisch.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/moewen-in-kiel-darum-soll-man-die-diebischen-voegel-anschreien-MMECG3ARP5E5RJT2B3BUIHTQGA.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:03:02 +0000</pubDate></item><item><title>Erdgas für die Ukraine: Griechenland will Energierohstoff aus den USA weiterreichen</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/erdgas-fuer-die-ukraine-griechenland-will-energierohstoff-aus-den-usa-weiterreichen-JRL2IC5GVFAZJLZBDPGFEI34MI.html</link><description>Der ukrainische Präsident beginnt eine Europareise in Athen – sein Land soll von dort zusätzliche Energie für den bevorstehenden Winter erhalten. Daheim erschüttert ein Korruptionsskandal das Vertrauen in die Politik.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/erdgas-fuer-die-ukraine-griechenland-will-energierohstoff-aus-den-usa-weiterreichen-JRL2IC5GVFAZJLZBDPGFEI34MI.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:35:42 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl in Kiel heute: Alle Kandidaten, Infos zur Stimmabgabe, Liveticker, Ergebnisse</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-heute-alle-kandidaten-infos-zur-stimmabgabe-liveticker-ergebnisse-MBUJ7RQ4RBGQ7G3PQGPLTNLWDM.html</link><description>Ulf Kämpfer (SPD) gibt den Chefsessel im Kieler Rathaus ab - aber wer folgt dem Oberbürgermeister nach? Heute wählt Kiel ein neues Stadtoberhaupt - oder entscheidet, wer aus dem neunköpfigen Bewerberfeld...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-in-kiel-heute-alle-kandidaten-infos-zur-stimmabgabe-liveticker-ergebnisse-MBUJ7RQ4RBGQ7G3PQGPLTNLWDM.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:55:44 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:34:10 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:34:10 +0000</pubDate></item><item><title>Polizei in Kiel-Dietrichsdorf: 57-Jähriger in eigener Wohnung festgenommen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-in-kiel-dietrichsdorf-57-jaehriger-in-eigener-wohnung-festgenommen-5WSRYUZRFNFU3A7ZIXBLEJB7LQ.html</link><description>Nach einem Notruf am Sonntag hat die Polizei einen Mann in seiner Wohnung in Kiel-Dietrichsdorf festgenommen. Er soll den Sohn der Anruferin mit einer Schusswaffe bedroht haben. In der Wohnung fand die Polizei nicht nur Waffen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/polizei-in-kiel-dietrichsdorf-57-jaehriger-in-eigener-wohnung-festgenommen-5WSRYUZRFNFU3A7ZIXBLEJB7LQ.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 16:04:28 +0000</pubDate></item><item><title>Polizeieinsatz in Kiel: Spezialkräfte stürmen Wohnung</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/polizeieinsatz-in-kiel-spezialkraefte-stuermen-wohnung,shnews-608.html</link><description>Ein Mann soll im Stadtteil Neumühlen-Dietrichsdorf einen Minderjährigen bedroht haben. Die Polizei stürmte die Wohnung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/14e7506f-6bdf-4172-827f-7651c762adfa</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 16:39:33 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 22.-23. November in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-22-23-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-22-23-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 16:42:01 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 22.-23. November in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-22-23-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-22-23-november-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 16:42:01 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Derkowski gewinnt in Pries-Friedrichsort vor Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-pries-friedrichsort-vor-daude-Q33EDCBFCVCBRLBOAB2YA56BDU.html</link><description>Die Menschen in Pries-Friedrichsort haben entschieden. Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-pries-friedrichsort-vor-daude-Q33EDCBFCVCBRLBOAB2YA56BDU.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:19:41 +0000</pubDate></item><item><title>Handball: THW Kiel verliert gegen die Füchse Berlin</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/handball-thw-kiel-verliert-gegen-die-fuechse-berlin,shmag-4580.html</link><description>In der Hauptstadt lieferten die Zebras zwar einen großen Kampf, verloren aber am Ende doch - Ergebnis: 29:32.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/afd7384f-3c8b-48b8-bf21-bdd74325c371</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:20:07 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zur verhinderten Berichterstattung über Konzerte in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerte-ohne-kritiker-so-sieht-das-ein-kieler-medienwissenschaftler-UWO42FXTI5FFNCWGMIVAFGVTPQ.html</link><description>Anscheinend nimmt es zu, dass Kritiker bei Konzerten und anderen Shows unerwünscht sind – wie neulich bei Cindy aus Marzahn in Kiel. Doch diese Praxis stellt Medien vor Probleme und könnte auf Dauer auch für die Künstler selbst schwierig sein, überlegt Thomas Bunjes.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/konzerte-ohne-kritiker-so-sieht-das-ein-kieler-medienwissenschaftler-UWO42FXTI5FFNCWGMIVAFGVTPQ.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:25:10 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Theater DeichArt zeigt Komödienklassiker Tartuffe in eigener Version</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-theater-deichart-zeigt-komoedienklassiker-tartuffe-in-eigener-version-I2MEG2YGCVHVNBDK7X23YD76UM.html</link><description>Molières „Tartuffe“ ist ein vielfach gespielter Komödienklassiker aus dem 17. Jahrhundert. Wie man diesen Stoff in die Gegenwart überführen kann, zeigt das Kieler Theater DeichArt mit seiner ganz eigenen Version in der ausverkauften Backbordbar des Kieler Maritim Hotels.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kiel-theater-deichart-zeigt-komoedienklassiker-tartuffe-in-eigener-version-I2MEG2YGCVHVNBDK7X23YD76UM.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:31:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel wählt neues Stadtoberhaupt</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-waehlt-neues-stadtoberhaupt,shmag-4584.html</link><description>Neun Kandidaten und Kandidatinnen traten an. Amtsinhaber Ulf Kämpfer stand nicht erneut zur Wahl. Reporter Moritz Kodlin berichtet.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/7c31bff3-7b28-4ea3-8406-dabc95a0fbc4</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:37:26 +0000</pubDate></item><item><title>Zoologisches Museum Kiel: 250 Jahre Sammlungsgeschichte</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/Zoologisches-Museum-Kiel-250-Jahre-Sammlungsgeschichte,shmag-4576.html</link><description>Neben zahlreichen Tierskeletten und konservierten Meereslebewesen gibt es im Museum auch Bereiche, die sonst für die Besucher nicht zugänglich sind.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3b4c2806-e4f7-4002-a703-ff4fd3e05d49</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:39:48 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Samet Yilmaz gewinnt in der Wik vor Gerrit Derkowski</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-in-der-wik-vor-gerrit-derkowski-O56OWOCUJBCLTJIH2L6O3VHJ6I.html</link><description>Die Menschen in Kiel-Wik haben entschieden. Die meisten von ihnen haben Samet Yilmaz (Grüne) ihre Stimme gegeben. Knapp dahinter folgt Gerrit Derkowski (CDU und FDP). Ulf Daude (SPD) liegt auf dem dritten Platz. Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl in Kiel abgestimmt? Das zeigen unsere Grafiken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-in-der-wik-vor-gerrit-derkowski-O56OWOCUJBCLTJIH2L6O3VHJ6I.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:59:29 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Gerrit Derkowski gewinnt Wellsee-Kronsburg-Rönne vor Ulf Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-wellsee-kronsburg-roenne-vor-ulf-daude-L5YUHLYBHFDNBE75CK2HIPEIIQ.html</link><description>Die Menschen in Kiel-Wellsee-Kronsburg-Rönne haben entschieden. Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl in Kiel abgestimmt? Das zeigen unsere Grafiken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-wellsee-kronsburg-roenne-vor-ulf-daude-L5YUHLYBHFDNBE75CK2HIPEIIQ.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:06:58 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Gerrit Derkowski gewinnt Suchsdorf vor Ulf Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-suchsdorf-vor-ulf-daude-SXRRYLI7MZEJRBHITOE4IJTNTE.html</link><description>Die Menschen in Kiel-Suchsdorf haben entschieden. Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl in Kiel abgestimmt? Das zeigen unsere Grafiken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-gerrit-derkowski-gewinnt-suchsdorf-vor-ulf-daude-SXRRYLI7MZEJRBHITOE4IJTNTE.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:07:51 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Samet Yilmaz gewinnt in Kiel-Mitte vor Ulf Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-in-kiel-mitte-vor-ulf-daude-FZZDBUUUOJAJLO3XNAPYRFYDA4.html</link><description>Die Menschen in Kiel-Mitte haben bei der Oberbürgermeisterwahl entschieden. Laut dem Ergebnis aus dem Ortsteil liegt Samet Yilmaz (Grüne) klar vor Ulf Daude (SPD) und Gerrit Derkowski (CDU und FDP). Das detaillierte Ergebnis der OB-Wahl aus Kiel-Mitte sehen Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-samet-yilmaz-gewinnt-in-kiel-mitte-vor-ulf-daude-FZZDBUUUOJAJLO3XNAPYRFYDA4.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:10:11 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Derkowski gewinnt in Mettenhof vor Daude und Yilmaz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-mettenhof-vor-daude-und-yilmaz-W3AUIEKUBZGDPDPY7REJM7VYSM.html</link><description>Die Ergebnisse aus Mettenhof sind da: Die meisten Menschen haben bei der OB-Wahl in Kiel Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-mettenhof-vor-daude-und-yilmaz-W3AUIEKUBZGDPDPY7REJM7VYSM.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:10:24 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Samet Yilmaz gewinnt in Kiel-Mitte vor Ulf Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-neumuehlen-dietrichsdorf-oppendorf-YIYIWF5YBFCV7BMKP6WFJOQ7MI.html</link><description>Das Ergebnis bei der OB-Wahl in Kiel aus Neumühlen-Dietrichsdorf-Oppendorf steht fest: Gerrit Derkowski (CDU und FDP) gewinnt in dem Ortsteil. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-neumuehlen-dietrichsdorf-oppendorf-YIYIWF5YBFCV7BMKP6WFJOQ7MI.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:18:24 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Derkowski gewinnt in Meimersdorf-Moorsee vor Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-meimersdorf-moorsee-vor-daude-Y5TGGNOODFBDZMBECOHZPZN7T4.html</link><description>Die Menschen in Meimersdorf-Moorsee haben entschieden: Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-meimersdorf-moorsee-vor-daude-Y5TGGNOODFBDZMBECOHZPZN7T4.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:19:56 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Yilmaz gewinnt Schreventeich-Hasseldieksdamm vor Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-yilmaz-gewinnt-schreventeich-hasseldieksdamm-vor-daude-TRGRON5MTFBO7BHBK5NMEOZALQ.html</link><description>Die Menschen in Schreventeich-Hasseldieksdamm haben entschieden: Die meisten von ihnen haben Samet Yilmaz (Die Grünen) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Gerrit Derkowski (CDU/FDP). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-yilmaz-gewinnt-schreventeich-hasseldieksdamm-vor-daude-TRGRON5MTFBO7BHBK5NMEOZALQ.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:26:35 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl-Ergebnis in Kiel: Derkowski gewinnt in Steenbek-Projensdorf vor Yilmaz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-steenbek-projensdorf-vor-yilmaz-IUIT62LZZJDKTLWMACJY3WMS24.html</link><description>Die Menschen in Steenbek-Projensdorf haben entschieden. Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski von CDU und FDP ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Samet Yilmaz (Grüne) und Ulf Daude (SPD). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-steenbek-projensdorf-vor-yilmaz-IUIT62LZZJDKTLWMACJY3WMS24.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:50:11 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Yilmaz gewinnt in Ravensberg-Brunswik-Düsternbrook</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-yilmaz-gewinnt-in-ravensberg-brunswik-duesternbrook-KVG4J2NQVVGOPO62SLMRBJBBD4.html</link><description>Die Menschen in Ravensberg-Brunswik-Düsternbrook haben entschieden: Die meisten von ihnen haben Yamet Yilmaz (Die Grünen) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Gerrit Derkowski (CDU/FDP) und Ulf Daude (SPD). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-yilmaz-gewinnt-in-ravensberg-brunswik-duesternbrook-KVG4J2NQVVGOPO62SLMRBJBBD4.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:55:27 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Derkowski gewinnt in Russee-Hammer-Demühlen vor Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-russee-hammer-demuehlen-vor-daude-EOPNQJPYOZHJVIYXZWRXR5KOQE.html</link><description>Die Menschen in Russee-Hammer-Demühlen haben entschieden: Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-russee-hammer-demuehlen-vor-daude-EOPNQJPYOZHJVIYXZWRXR5KOQE.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:00:38 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis der OB-Wahl 2025 in Kiel: Derkowski gewinnt in Elmschenhagen-Kroog</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-der-ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-elmschenhagen-kroog-6B45IJFSZ5ALVA4PYRB5CZ2L6Y.html</link><description>Die Menschen in Elmschenhagen-Kroog haben entschieden. Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-der-ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-elmschenhagen-kroog-6B45IJFSZ5ALVA4PYRB5CZ2L6Y.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:06:40 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl-Ergebnis in Kiel: Derkowski gewinnt Ellerbek-Wellingdorf vor Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-ergebnis-in-kiel-derkowski-gewinnt-ellerbek-wellingdorf-vor-daude-YN7QAQFG4ZEHVD5ZKJ32KBP7WU.html</link><description>Die Menschen in Ellerbek-Wellingdorf haben entschieden. Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-ergebnis-in-kiel-derkowski-gewinnt-ellerbek-wellingdorf-vor-daude-YN7QAQFG4ZEHVD5ZKJ32KBP7WU.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:06:47 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnis der OB-Wahl 2025 in Kiel: Yilmaz siegt in Gaarden vor Daude und Thoroe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-der-ob-wahl-2025-in-kiel-yilmaz-siegt-in-gaarden-vor-daude-und-thoroe-T6HQT6TG3BFGFJRXJMRLTBJDDA.html</link><description>Die Menschen in Gaarden haben entschieden. Die meisten von ihnen haben Samet Yilmaz (Grüne) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Björn Thoroe (Linke). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnis-der-ob-wahl-2025-in-kiel-yilmaz-siegt-in-gaarden-vor-daude-und-thoroe-T6HQT6TG3BFGFJRXJMRLTBJDDA.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:07:04 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Derkowski gewinnt in Hassee-Vieburg vor Daude und Yilmaz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-hassee-vieburg-vor-daude-und-yilmaz-QTD4OWIK7FAG3I6ZSSZFJPCFE4.html</link><description>Die Menschen in Hassee-Vieburg haben entschieden. Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-hassee-vieburg-vor-daude-und-yilmaz-QTD4OWIK7FAG3I6ZSSZFJPCFE4.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:07:11 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Derkowski gewinnt in Holtenau deutlich vor Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-holtenau-deutlich-vor-daude-CNR5RDXYKFDEPDGXQK7UV4X3R4.html</link><description>Die Menschen in Holtenau haben entschieden – und zwar deutlich. Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-holtenau-deutlich-vor-daude-CNR5RDXYKFDEPDGXQK7UV4X3R4.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:07:20 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel 2025: Stichwahl nötig - Wahlergebnis im Überblick</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ob-wahl-in-kiel-2025-stichwahl-noetig-wahlergebnis-im-ueberblick,kiel-240.html</link><description>Am 7. Dezember treten Gerrit Derkowski (parteilos) und Samet Yilmaz (Grüne) gegeneinander an. Die Ergebnisse der Oberbürgermeisterwahl 2025 im Überblick.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/3fd91147-03d1-402b-833b-a8118a6abe6c</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:24:40 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl 2025 in Kiel: Derkowski gewinnt in Schilksee vor Daude</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-schilksee-vor-daude-C4NM4RC2TJDJFPCZZ5N62DZMKQ.html</link><description>Die Menschen in Schilksee haben entschieden: Die meisten von ihnen haben Gerrit Derkowski (CDU und FDP) ihre Stimme gegeben. Dahinter landeten Ulf Daude (SPD) und Samet Yilmaz (Grüne). Wie haben die Menschen in Ihrer Nachbarschaft bei der OB-Wahl abgestimmt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-gewinnt-in-schilksee-vor-daude-C4NM4RC2TJDJFPCZZ5N62DZMKQ.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:36:20 +0000</pubDate></item><item><title>Oberbürgermeisterwahl 2025 in Kiel: Wie geht es jetzt weiter?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-2025-in-kiel-wie-geht-es-jetzt-weiter-YVFQC7DEWJGEDMKSINMJU4IKA4.html</link><description>Bei der Wahl zum Kieler Oberbürgermeister hat am Sonntag keiner der neun Kandidaten die absolute Mehrheit erhalten. Deshalb kommt es in drei Wochen zur Stichwahl. Das müssen die Kielerinnen und Kieler über den zweiten und entscheidenden Wahlgang wissen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/oberbuergermeisterwahl-2025-in-kiel-wie-geht-es-jetzt-weiter-YVFQC7DEWJGEDMKSINMJU4IKA4.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:36:40 +0000</pubDate></item><item><title>Ergebnisse der OB-Wahl 2025 in Kiel: Derkowski in der Stichwahl gegen Yilmaz</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-in-der-stichwahl-gegen-yilmaz-OGOLRMTE3NEQ3PTBXI4PVYNAWQ.html</link><description>Die Menschen in Kiel haben sich entschieden: Gerrit Derkowski erhielt bei der OB-Wahl in Kiel die meisten Stimmen und ist in der Stichwahl. Sein Herausforderer dort: Samet Yilmaz, der sich gegen Ulf Daude im Rennen um Platz zwei durchsetzen konnte. Wie die Kieler abgestimmt haben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ergebnisse-der-ob-wahl-2025-in-kiel-derkowski-in-der-stichwahl-gegen-yilmaz-OGOLRMTE3NEQ3PTBXI4PVYNAWQ.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:37:31 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel in Bildern: Eindrücke vom Wahlabend am 16.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-in-bildern-eindruecke-vom-wahlabend-am-16-11-2025-ZLDVPIYTDNFTTJM6JCLBR2S4XA.html</link><description>Die OB-Wahl in Kiel hat ihren Abschluss bei einer Wahlparty im Rathaus gefunden, zu der die Stadt geladen hatte. Wie wird dort gefeiert? Wer ist da? In unserer Bildergalerie finden Sie Fotos des Abends.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-in-bildern-eindruecke-vom-wahlabend-am-16-11-2025-ZLDVPIYTDNFTTJM6JCLBR2S4XA.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Grüne mussten zittern, als die CDU schon jubelte</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-gruene-mussten-zittern-als-die-cdu-schon-jubelte-DIOGAGFRX5GETKDHWQ3EXMCHBM.html</link><description>Was für eine Zitterpartie für die Grünen und ihren Kandidaten Samet Yilmaz bei der OB-Wahl 2025 in Kiel: Bis kurz vor Schluss war nicht klar, ob es Yilmaz in die Stichwahl schaffen würde. Für Gerrit Derkowski (CDU/FDP) verlief der Wahlabend hingegen fast wie ein Start-Ziel-Sieg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-gruene-mussten-zittern-als-die-cdu-schon-jubelte-DIOGAGFRX5GETKDHWQ3EXMCHBM.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:44:47 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler OB-Wahl 2025: Stichwahl zwischen Derkowski und Yilmaz entscheidet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ob-wahl-2025-stichwahl-zwischen-derkowski-und-yilmaz-entscheidet-ACE36MGXI5DWDJIRNDMA2L4Q3M.html</link><description>Im ersten Durchgang der Wahl eines neuen Oberbürgermeisters von Kiel hat am Sonntag keiner der neun Kandidaten eine absolute Mehrheit erhalten. In drei Wochen kommt es deshalb zu einer finalen Stichwahl. Die Wahlbeteiligung erreichte mit knapp 49 Prozent einen Rekordwert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-ob-wahl-2025-stichwahl-zwischen-derkowski-und-yilmaz-entscheidet-ACE36MGXI5DWDJIRNDMA2L4Q3M.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:46:51 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel geht in Stichwahl + So hat ihre Nachbarschaft gewählt + Bilder des Wahlabends</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-geht-in-stichwahl-so-hat-ihre-nachbarschaft-gewaehlt-bilder-des-wahlabends-6SSF24B5UBBCPMTMRG2D6DIHMA.html</link><description>Der Ausgang war erwartbar: Bei der Oberbürgermeisterwahl in Kiel hat keiner der neun Kandidaten die absolute Mehrheit geholt. Damit steht den wahlberechtigten Kielerinnen und Kielern ein zweiter Wahlgang...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-geht-in-stichwahl-so-hat-ihre-nachbarschaft-gewaehlt-bilder-des-wahlabends-6SSF24B5UBBCPMTMRG2D6DIHMA.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 22:00:19 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl Kiel - Liveblog zum Nachlesen: Derkowski und Yilmaz in Stichwahl</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-heute-live-gerrit-derkowski-fuehrt-vor-samet-yilmaz-stichwahl-SHS6O6SYLVBQZFJ2OHY7PWZIMQ.html</link><description>Wer wird neuer Oberbürgermeister in Kiel? Darüber haben die Bewohner der Landeshauptstadt am Sonntag im ersten Wahlgang abgestimmt. Es kommt zur Stichwahl zwischen Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz. In unserem Liveblog können Sie alles Wichtige zur OB-Wahl in Kiel noch einmal nachlesen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-heute-live-gerrit-derkowski-fuehrt-vor-samet-yilmaz-stichwahl-SHS6O6SYLVBQZFJ2OHY7PWZIMQ.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 22:00:38 +0000</pubDate></item><item><title>SPD verpasst Einzug in Stichwahl bei Oberbürgermeisterwahl in Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spd-verpasst-einzug-in-stichwahl-bei-oberbuergermeisterwahl-in-kiel-PK7IZTINTZAYTDPGDQVOSTGB74.html</link><description>Die SPD hat die nächste Wahl in Kiel verloren. Erstmals in der Geschichte verpassen die Sozialdemokraten bei der Oberbürgermeisterwahl den Einzug in die Stichwahl. Die Enttäuschung sitzt tief. Die Parteispitze kündigt eine umfassende Analyse der Niederlage an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/spd-verpasst-einzug-in-stichwahl-bei-oberbuergermeisterwahl-in-kiel-PK7IZTINTZAYTDPGDQVOSTGB74.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 22:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 17.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-17-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-17-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 23:03:15 +0000</pubDate></item><item><title>Kommentar zur OB-Wahl in Kiel: Auch ein Votum gegen die Stadtbahn</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zur-ob-wahl-in-kiel-auch-ein-votum-gegen-die-stadtbahn-J7IPFONBXZH2PFYQWD3I5IGMC4.html</link><description>Ein Dreikampf bei der Oberbürgermeisterwahl in Kiel war erwartet worden. Doch am Ende wurde es ein Nervenkrimi um Platz zwei. Weit vorn: Gerrit Derkowski für CDU und FDP. Das klare Ergebnis kam auch wegen seiner Positionierung gegen die Stadtbahn zustande, meint Lokalchef Dennis Betzholz.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kommentar-zur-ob-wahl-in-kiel-auch-ein-votum-gegen-die-stadtbahn-J7IPFONBXZH2PFYQWD3I5IGMC4.html</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:54:24 +0000</pubDate></item><item><title>Stichwahl bei OB-Wahl in Kiel: Wen unterstützen die anderen Parteien?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stichwahl-bei-ob-wahl-in-kiel-wen-unterstuetzen-die-anderen-parteien-KOXXZYP5XNFXXCV4WDGUBUMK4E.html</link><description>Da waren es nur noch zwei: Gerrit Derkowski und Samet Yilmaz ziehen in die Stichwahl um das Amt des Oberbürgermeisters in Kiel ein. Wen unterstützen die Parteien, die es nicht in die Stichwahl geschafft haben? Wer gibt welche Wahlempfehlung ab?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/stichwahl-bei-ob-wahl-in-kiel-wen-unterstuetzen-die-anderen-parteien-KOXXZYP5XNFXXCV4WDGUBUMK4E.html</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 03:00:02 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 17.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-17-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-17-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 03:00:32 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Für Politikforscher Knelangen ist Derkowski kein Favorit</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-fuer-politikforscher-knelangen-ist-derkowski-kein-favorit-TNMDXDFILNBMVJCVWK2JEMX77A.html</link><description>Bei der Oberbürgermeister-Wahl in Kiel hat Gerrit Derkowski zwar den größten Stimmenanteil geholt, aber lange nicht die absolute Mehrheit. Deshalb folgt nun eine Stichwahl. Aber Derkowski ist trotz seines Wahlerfolgs nicht der Favorit, meint der Kieler Politikwissenschaftler Wilhelm Knelangen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-fuer-politikforscher-knelangen-ist-derkowski-kein-favorit-TNMDXDFILNBMVJCVWK2JEMX77A.html</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 03:25:00 +0000</pubDate></item><item><title>Analyse: Der Tag nach der OB-Wahl + Riesenrad kehrt zurück + Kabel-TV-Sender werden umgestellt</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/analyse-der-tag-nach-der-ob-wahl-riesenrad-kehrt-zurueck-kabel-tv-sender-werden-umgestellt-Y3SQEP6KGVGZBMBXHMP7F2N3QU.html</link><description>Zwischen Katerstimmung und leiser Hoffnung – so dürfte es heute den neun OB-Kandidaten gehen:&lt;b&gt; &lt;/b&gt;Gerrit Derkowski (CDU und FDP) und Samet Yilmaz (Grüne)&lt;b&gt; &lt;/b&gt;können weiter vom Chefsessel im Kieler...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/analyse-der-tag-nach-der-ob-wahl-riesenrad-kehrt-zurueck-kabel-tv-sender-werden-umgestellt-Y3SQEP6KGVGZBMBXHMP7F2N3QU.html</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 03:55:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>