<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 14:07:30 +0000</lastBuildDate><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Future, Europe, Identity - Was bedeutet es europäisch zu sein?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/future-europe-identity-was-bedeutet-es-europaeisch-zu-sein</link><description>Was bedeutet es europäisch zu sein? Möglichen Antworten auf diese Frage wollen wir gemeinsam mit Schleswig-Holsteins Schülerinnen und Schülern auf den Grund gehen, bei unserem Jugenddialog und Workshop zur Zukunft Europas.</description><guid isPermaLink="false">news-20454</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:38:27 +0000</pubDate></item><item><title>Europa intensiv in Bad Malente erleben - bei den Europa-Klassenfahrten 2026</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-intensiv-in-bad-malente-erleben-bei-den-europa-klassenfahrten-2026</link><description>Die Europa-Union Schleswig-Holstein bietet auch im kommenden Jahr wieder ihre traditionellen Europaklassenfahrten unter dem Motto „Deine Zukunft – Deine Meinung“ an. Seien Sie mit Ihrer Klasse dabei! Während der Klassenfahrt bilden sich die Schülerinnen und Schüler drei Tage lang an der Gustav-Heinemann-Bildungsstätte in Bad Malente ihre eigene Meinung zu aktuellen Fragestellungen und Problemen europäischer Politik.</description><guid isPermaLink="false">news-20455</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:54:15 +0000</pubDate></item><item><title>Europa: Unsere Idee kennt keine Grenzen! Europa-Union feiert in Chemnitz</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-unsere-idee-kennt-keine-grenzen-europa-union-feiert-in-chemnitz</link><description>Am 11./12. Oktober tagt der 68. Bundeskongress der überparteilichen Europa-Union Deutschland e.V. auf dem Garagen-Campus in Chemnitz. Rund 160 Delegierte und Gäste kommen in die Europäische Kulturhauptstadt, um eine neue Verbandsspitze zu wählen und das 10-jährige Bestehen der Europa-Union Sachsen zu feiern. Schirmherr der Veranstaltung ist Ministerpräsident Michael Kretschmer.</description><guid isPermaLink="false">news-20461</guid><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:19:35 +0000</pubDate></item><item><title>Outdoor-Kunst auf Island</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS80MGRiYzQ4YS1jNjRjLTRlZDQtYjE5OC1iZTU4M2FlNzZkNmY</link><description>Am Fuße des Gletschers Snæfellsjökull entsteht ein neues Kunstwerk. Der Kieler Bildhauer Jo Kley arbeitet an einer neuen Skulptur.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/40dbc48a-c64c-4ed4-b198-be583ae76d6f</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:08:35 +0000</pubDate></item><item><title>Andrea Wechsler ist neue Präsidentin der Europa-Union Deutschland</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/andrea-wechsler-ist-neue-praesidentin-der-europa-union-deutschland</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland e.V. (EUD) hat auf ihrem 68. Bundeskongress in Chemnitz eine neue Verbandsspitze gewählt. Den Verband wird künftig die baden-württembergische Europaabgeordnete Prof. Dr. Andrea Wechsler führen. Der langjährige Präsident Rainer Wieland stellte sich nicht erneut zur Wahl. Als Vizepräsidentinnen wurden erneut die Europaabgeordnete Gaby Bischoff (Berlin) und die Bundestagsabgeordnete Chantal Kopf (Baden-Württemberg) gewählt. Neuer weiterer Vizepräsident ist Prof. Dr. Patrick Sensburg (NRW). Im Amt bestätigt wurde Generalsekretär Christian Moos (Brandenburg). Neuer Schatzmeister ist Alexander Kulitz (Baden-Württemberg).</description><guid isPermaLink="false">news-20479</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:57:01 +0000</pubDate></item><item><title>Stefan Studt übernimmt Führungsrolle in Schleswig-Holstein und auf Bundesebene</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/stefan-studt-uebernimmt-fuehrungsrolle-in-schleswig-holstein-und-auf-bundesebene</link><description>Doppelte Verantwortung für Europa: Stefan Studt ist neuer Landesvorsitzender und Mitglied im Präsidium der Europa-Union Deutschland. Mit einem einstimmigen Votum ist Stefan Studt am 13. September 2025 in Rendsburg zum neuen Landesvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Holstein gewählt worden. Der frühere Chef der Staatskanzlei und Innenminister Schleswig-Holsteins folgt damit auf Uwe Döring, der den Verband 15 Jahre lang geführt hat. Nur einen Monat später, beim 68. Bundeskongress der Europa-Union Deutschland am 11. und 12. Oktober 2025 in Chemnitz, wurde Stefan Studt zusätzlich in das Präsidium des Bundesvorstandes gewählt – ein Zeichen für das wachsende Gewicht des nördlichsten Landesverbands im bundesweiten europäischen Netzwerk.</description><guid isPermaLink="false">news-20483</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:20:51 +0000</pubDate></item><item><title>Pressemitteilung: Erweiterung mit Handlungsfähigkeit verbinden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/pressemitteilung-erweiterung-mit-handlungsfaehigkeit-verbinden</link><description>Das Europäische Parlament setzte heute ein deutliches Signal für starke parlamentarische Demokratie und Mehrheitsentscheidungen im Rat. Andrea Wechsler MdEP, Präsidentin der Europa-Union Deutschland, und Gaby Bischoff MdEP, Vizepräsidentin der Europa-Union Deutschland und Vorsitzende der Spinelli Group, befürworten die Abstimmung des Europäischen Parlaments.</description><guid isPermaLink="false">news-20494</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:40:40 +0000</pubDate></item><item><title>Drehscheibe Kieler Hafen</title><link>https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS9wcm9wbGFuXzE5NjM3NzE1Nl9nYW56ZVNlbmR1bmc</link><description>Ob Kreuzfahrtschiffe, Fähren oder Frachter: Der Kieler Hafen ist ein wichtiges maritimes Tor nach Skandinavien und ins Baltikum.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/af8fc25e-92ac-4b01-a128-d4950cf723b9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:04:16 +0000</pubDate></item><item><title>Michael Montag neuer Kreisvorsitzender in Schleswig-Flensburg</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/michael-montag-ist-neuer-kreisvorsitzender-in-schleswig-flensburg</link><description>Der bisherige stellvertretende Vorsitzende, Michael Montag (64), ist zum neuen Kreisvorsitzenden der Europa-Union Schleswig-Flensburg gewählt worden. Er folgt damit auf Frauke Reese (61), die sich aus persönlichen Gründen aus dem Kreisvorstand verabschiedet hat.</description><guid isPermaLink="false">news-20519</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:35:00 +0000</pubDate></item><item><title>Europas Sicherheit – gemeinsam gestalten!</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europas-sicherheit-gemeinsam-gestalten</link><description>Wie sicher ist Europa? Und wie eng arbeiten Deutschland und Frankreich tatsächlich zusammen, um Frieden und Stabilität zu wahren? Diese spannenden Fragen stehen im Mittelpunkt des öffentlichen Vortrags „Europas Sicherheit - Handeln Deutschland und Frankreich gemeinsam?“</description><guid isPermaLink="false">news-20516</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>JEF-EUD Webinar: Nachfolge für Vorstände finden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/jef-eud-webinar-nachfolge-fuer-vorstaende-finden</link><description>Europa-Union und JEF Deutschland laden am Dienstag, 18. November 2025, um 19.00 Uhr zu einem Webinar zum Thema Vorstandswechsel ein. Manchmal wird die Übergabe von Ämtern zum Hindernislauf: Es scheint immer schwieriger zu werden, Nachfolgerinnen und Nachfolger für Vorstandsämter in Vereinen zu gewinnen, so auch bei der JEF und der Europa-Union. „Zu viel Bürokratie, zu viel Verantwortung und zu viel Zeit“, diese „Vorurteile“ haben bestimmt viele schon einmal gehört. Dass es nicht so laufen muss, wollen wir in dieser Ausgabe der verbands:stoff Webinarreihe von JEF und Europa-Union zeigen.</description><guid isPermaLink="false">news-20517</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:18:13 +0000</pubDate></item><item><title>Karneval 2025: Jannik I. und Amelie I. sind Kiels jüngstes Prinzenpaar</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/karneval-2025-jannik-i-und-amelie-i-sind-kiels-juengstes-prinzenpaar-ZBYU4VS6N5FLXPHLI45YLN5YMY.html</link><description>Prinz Jannik I. und Prinzessin Amelie I. sollen frischen Schwung in die närrische Session bringen: Mit 23 und 22 Jahren sind sie das jüngste Prinzenpaar in der Geschichte des Kieler Karnevals. Sie wollen zeigen, dass Tradition jung und modern sein kann.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/karneval-2025-jannik-i-und-amelie-i-sind-kiels-juengstes-prinzenpaar-ZBYU4VS6N5FLXPHLI45YLN5YMY.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 16:30:01 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmarkt in Kiel 2025: Eröffnung bereits vor Totensonntag</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-in-kiel-2025-eroeffnung-bereits-vor-totensonntag-BH6ZOZ4AGVGILBWPFLNF4AMV3M.html</link><description>Der Weihnachtsmarkt in Kiel öffnet 2025 erneut vor Totensonntag. Während die Händler sich über die Entscheidung der Stadt freuen, äußern die Kirchen Kritik an einer Kommerzialisierung der Vorweihnachtszeit.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-in-kiel-2025-eroeffnung-bereits-vor-totensonntag-BH6ZOZ4AGVGILBWPFLNF4AMV3M.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Comedy-Show in Kiel: Wigald Boning und Bernhard Hoëcker begeistern mit „Gute Frage!“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-show-in-kiel-wigald-boning-und-bernd-hoecker-begeistern-mit-gute-frage-6DVBMNNNGVEY7FNRW5KVFFYMQE.html</link><description>Wenn zwei sich fragen lassen, freuen sich alle: Die Comedy-Stars Wigald Boning und Bernhard Hoëcker gastierten mit ihrer Show „Gute Frage!“ im ausverkauften Saal des Metro-Kinos. So erzählte Boning unter anderem davon, wie er einst Jon Bon Jovi und Slash zum Erstaunen brachte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-show-in-kiel-wigald-boning-und-bernd-hoecker-begeistern-mit-gute-frage-6DVBMNNNGVEY7FNRW5KVFFYMQE.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:12:09 +0000</pubDate></item><item><title>Comedy-Show in Kiel: Wigald Boning und Bernhard Hoëcker begeistern mit „Gute Frage!“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-show-in-kiel-wigald-boning-und-bernd-hoecker-begeistern-mit-gute-frage-6DVBMNNNGVEY7FNRW5KVFFYMQE.html</link><description>Wenn zwei sich fragen lassen, freuen sich alle: Die Comedy-Stars Wigald Boning und Bernhard Hoëcker gastierten mit ihrer Show „Gute Frage!“ im ausverkauften Saal des Metro-Kinos. So erzählte Boning unter anderem davon, wie er einst Jon Bon Jovi und Slash zum Erstaunen brachte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/comedy-show-in-kiel-wigald-boning-und-bernd-hoecker-begeistern-mit-gute-frage-6DVBMNNNGVEY7FNRW5KVFFYMQE.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:12:09 +0000</pubDate></item><item><title>Mahnwache in Kiel: Bürger kämpfen für Erhalt der Sporthallen</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mahnwache-in-elmschenhagen-buerger-kaempfen-fuer-erhalt-der-sporthallen-2CGZMW3KZVFVJOSJE4RBMQYNWQ.html</link><description>Wegen baulicher Mängel hat die Stadt Kiel überraschend zwei Turnhallen in Elmschenhagen geschlossen. Drei Vereine sind davon betroffen. Am Montagabend protestierten 150 Menschen mit einer Mahnwache gegen die Entscheidung – und konnten einen Teilerfolg feiern. So geht es weiter.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/mahnwache-in-elmschenhagen-buerger-kaempfen-fuer-erhalt-der-sporthallen-2CGZMW3KZVFVJOSJE4RBMQYNWQ.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 7., 8. und 9. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und viel Musik am Samstag und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:40:52 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel am Wochenende: Events für Studenten - 7., 8. und 9. November</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Kreative Angebote und viel Musik am Samstag und Sonntag: Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung noch? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-am-wochenende-events-fuer-studenten-7-8-und-9-november-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:40:52 +0000</pubDate></item><item><title>Cindy aus Marzahn: Keine KN-Rezension der Show in der Wunderino-Arena Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/cindy-aus-marzahn-keine-kn-rezension-der-show-in-der-wunderino-arena-kiel-HZNCMAWYQRFXXBJG27OW4ZXEUA.html</link><description>Die prominente Komikerin Ilka Bessin ist als Cindy aus Marzahn auf Tour und kommt am 4. November auch nach Kiel. Eine Rezension ihrer Show in den Kieler Nachrichten wird es jedoch nicht geben.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/cindy-aus-marzahn-keine-kn-rezension-der-show-in-der-wunderino-arena-kiel-HZNCMAWYQRFXXBJG27OW4ZXEUA.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:11:24 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Oberstaatsanwältin Birgit Heß wird neue Staatssekretärin</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-oberstaatsanwaeltin-birgit-hess-wird-neue-staatssekretaerin-P4G3ETAPEND45MBKCAT2LWVJS4.html</link><description>Personalumbau in Schleswig-Holsteins Regierung: Die Leitende Kieler Oberstaatsanwältin Birgit Heß wird neue Justizstaatssekretärin und folgt damit auf den nicht unumstrittenen Otto Carstens. Für ihn hat Ministerpräsident Daniel Günther (CDU) aber auch eine neue Aufgabe.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/kiel-oberstaatsanwaeltin-birgit-hess-wird-neue-staatssekretaerin-P4G3ETAPEND45MBKCAT2LWVJS4.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 22:46:05 +0000</pubDate></item><item><title>Julia Klöckner nennt Deutschland den „Puff Europas“</title><link>https://www.kn-online.de/politik/debatte-ueber-prostitution-julia-kloeckner-nennt-deutschland-den-puff-europas-NKFYFSRLCRKBBOZOJLDCFY6XKY.html</link><description>Laut Bundestagspräsidentin Julia Klöckner schützt die Gesetzgebung hierzulande Prostituierte nicht ausreichend. Sie findet deutliche Worte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/debatte-ueber-prostitution-julia-kloeckner-nennt-deutschland-den-puff-europas-NKFYFSRLCRKBBOZOJLDCFY6XKY.html</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 23:20:21 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmarkt startet wieder vorm Totensonntag -  Protest gegen Turnhallen-Schließung</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-startet-wieder-vorm-totensonntag-gefaehrlicher-halloween-streich-protest-gegen-4DFSBDIMVBGEPDYJPF6JPF5VMA.html</link><description>Alle Jahre wieder lockt ab August der Lebkuchen im Supermarkt – und lange nach Halloween ab Ende November der Weihnachtsmarkt in Kiel. Doch dort ändert sich einiges. Nach 2024 bricht die Stadt erneut mit...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-startet-wieder-vorm-totensonntag-gefaehrlicher-halloween-streich-protest-gegen-4DFSBDIMVBGEPDYJPF6JPF5VMA.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 03:55:03 +0000</pubDate></item><item><title>Yulia Marfutova in Kiel: „Eine Chance ist höchstens ein spatzengroßer Vogel“</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/yulia-marfutova-in-kiel-eine-chance-ist-hoechstens-ein-spatzengrosser-vogel-7CDAMRTNQFEODINJKWOY6DTY7Q.html</link><description>Mit ihrem Romandebüt „Der Himmel vor hundert Jahren” schaffte es Yulia Marfutova 2021 auf die Longlist für den Deutschen Buchpreis. Jetzt tauchte sie in Kiel mit ihrem zweiten Buch „Eine Chance ist höchstens ein spatzengroßer Vogel“ intensiv ins Russland der Achtzigerjahre.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/yulia-marfutova-in-kiel-eine-chance-ist-hoechstens-ein-spatzengrosser-vogel-7CDAMRTNQFEODINJKWOY6DTY7Q.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel: So reagiert Budenzauber-Chef Lars Farien auf den Fan-Ärger um erhöhte Preise</title><link>https://www.kn-online.de/sport/regional/holstein-kiel-so-reagiert-budenzauber-chef-lars-farien-auf-den-fan-aerger-um-erhoehte-preise-XMUEYI4SPNCULP747OTANO5XPY.html</link><description>Bratwurst und Softdrinks sind im Holstein-Stadion zur neuen Saison teurer geworden – sehr zum Ärger mancher KSV-Anhänger. Lars Farien, Chef von Holstein-Kiel-Caterer „Budenzauber“, erklärt, warum an den Preiserhöhungen kein Weg vorbei führte – und was er sich im Umgang mit den Kritikern wünscht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/sport/regional/holstein-kiel-so-reagiert-budenzauber-chef-lars-farien-auf-den-fan-aerger-um-erhoehte-preise-XMUEYI4SPNCULP747OTANO5XPY.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:55:17 +0000</pubDate></item><item><title>8. und 9. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 8. und 9. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:17:03 +0000</pubDate></item><item><title>8. und 9. November: Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 8. und 9. November 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/8-und-9-november-familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:17:03 +0000</pubDate></item><item><title>Besonderer Aquavit aus Kiel: KN-Leser wählen Geschmacksnote "Salz und Seegras"</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/besonderer-aquavit-aus-kiel-kn-leser-waehlen-geschmacksnote-salz-und-seegras-N7AIG6RJSBE7XPS6DX7QAGYJX4.html</link><description>Die Küstenbrauerei und Destillerie Czernys hat in Kiel einen neuen KN-Aquavit kreiert. Unsere Leser hatten zuvor über die Geschmacksnote abgestimmt. Hier verraten wir ein paar Geheimnisse über das neue Destillat.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/besonderer-aquavit-aus-kiel-kn-leser-waehlen-geschmacksnote-salz-und-seegras-N7AIG6RJSBE7XPS6DX7QAGYJX4.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:31:42 +0000</pubDate></item><item><title>Weihnachtsmarkt Kiel 2025: Öffnungszeiten, Stände, Preise, Parken</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-kiel-2025-oeffnungszeiten-staende-preise-parken-QDFMB5XX3ZCPTGU62YB4ZACOAU.html</link><description>Der Weihnachtsmarkt in Kiel 2025 lädt zum Besuch ein. Von Weihnachtsdorf bis Wintermarkt – hier im Überblick die Kieler Weihnachtsmärkte: Öffnungszeiten, Stände, Preise, Parken, Vorkehrungen zur Sicherheit und wann Wichtel Kilian fliegt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/weihnachtsmarkt-kiel-2025-oeffnungszeiten-staende-preise-parken-QDFMB5XX3ZCPTGU62YB4ZACOAU.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:45:46 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH-Landesvorsitzender trifft Europaausschuss-Vorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesvorsitzender-trifft-europaausschuss-vorsitzenden</link><description>Der neue EUSH-Vorsitzende, Stefan Studt, hat sich am Dienstag, den 04.11.2025, zu einem ersten Austausch mit dem Vorsitzenden des Europaausschusses, Malte Krüger, getroffen. Nach einem kurzen Rückblick zurück auf die Zeit der Küstenkoalition ging es um die Frage, wie der Landtag und die Europa-Union Schleswig-Holstein weiter das Bewusstsein für ein starkes Europa schärfen können.</description><guid isPermaLink="false">news-20518</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:54:45 +0000</pubDate></item><item><title>Zwischen Bund und Land SH: Ärger um Weitergabe von Northvolt-Unterlagen</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zwischen-bund-und-land-sh-aerger-um-weitergabe-von-northvolt-unterlagen-5TIKYGXDQBGU5NXJQOUGTZK66E.html</link><description>Aufarbeitung der Northvolt-Förderung: Der Bund will dem Land weitere Unterlagen zum insolventen Batterieherstellers nur noch anwaltvertraulich weitergeben. Was Regierung und Opposition dazu sagen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/zwischen-bund-und-land-sh-aerger-um-weitergabe-von-northvolt-unterlagen-5TIKYGXDQBGU5NXJQOUGTZK66E.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:25:50 +0000</pubDate></item><item><title>Leuchtturm Kiel leuchtet wieder: Stromversorgung repariert</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leuchtturm-kiel-leuchtet-wieder-stromversorgung-repariert-4EV4V55I5VB2PIKKYB4D44FX3E.html</link><description>Der Leuchtturm Kiel ist nachts wieder weithin sichtbar. Die Reparatur an der Stromversorgung für das Leuchtfeuer am Turm ist erfolgreich beendet worden. Die Arbeiten an der Großtonne „Fehmarnbelt“ dauern jedoch noch etwas.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/leuchtturm-kiel-leuchtet-wieder-stromversorgung-repariert-4EV4V55I5VB2PIKKYB4D44FX3E.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:09:55 +0000</pubDate></item><item><title>Taliban im afghanischen Konsulat: Geflüchtete in Kiel haben Angst</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/taliban-im-afghanischen-konsulat-gefluechtete-in-kiel-haben-angst-IZ3243HJTNAGHBAUFNNBEAVZ4I.html</link><description>Die islamistischen Taliban haben offenbar das afghanische Konsulat in Bonn übernommen. In Kiel fürchten geflüchtete Afghanen und Afghaninnen nun um ihre Sicherheit. Auch Kieler Flüchtlingsorganisationen sind sehr in Sorge.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/taliban-im-afghanischen-konsulat-gefluechtete-in-kiel-haben-angst-IZ3243HJTNAGHBAUFNNBEAVZ4I.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:55:56 +0000</pubDate></item><item><title>Samet Yilmaz: Innenministerin stellt sich vor den OB-Kandidaten</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/samet-yilmaz-innenministerin-stellt-sich-vor-den-ob-kandidaten-OQ2GHBLE3RGFVF3TTWDDIVNJ3U.html</link><description>Innenministerin Sabine Sütterlin-Waack (CDU) hat am Mittwoch im Innen- und Rechtsausschuss lobende Worte für Samet Yilmaz (Grüne) gefunden. Die Vorwürfe gegen Yilmaz, der auch als OB-Kandidat in Kiel antritt, seien teilweise „ehrverletzend zugespitzt“ worden, hieß es.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/samet-yilmaz-innenministerin-stellt-sich-vor-den-ob-kandidaten-OQ2GHBLE3RGFVF3TTWDDIVNJ3U.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:15:12 +0000</pubDate></item><item><title>Samet Yilmaz: Innenministerin stellt sich vor den OB-Kandidaten</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/samet-yilmaz-innenministerin-stellt-sich-vor-den-ob-kandidaten-OQ2GHBLE3RGFVF3TTWDDIVNJ3U.html</link><description>Innenministerin Sabine Sütterlin-Waack (CDU) hat am Mittwoch im Innen- und Rechtsausschuss lobende Worte für Samet Yilmaz (Grüne) gefunden. Die Vorwürfe gegen Yilmaz, der auch als OB-Kandidat in Kiel antritt, seien teilweise „ehrverletzend zugespitzt“ worden, hieß es.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/samet-yilmaz-innenministerin-stellt-sich-vor-den-ob-kandidaten-OQ2GHBLE3RGFVF3TTWDDIVNJ3U.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:15:12 +0000</pubDate></item><item><title>Sexkauf-Verbot: Warum Deutschland nicht länger der „Puff Europas“ sein sollte</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sexkauf-verbot-warum-deutschland-nicht-laenger-der-puff-europas-sein-sollte-2JSHUIOKKFB5HMQLQHX7KX2CBU.html</link><description>Das Prostituiertenschutzgesetz reguliert den Markt der Sexarbeit in Deutschland. Es macht den Job nicht weniger brutal für Körper und Seele. Es macht die Republik aber zu einem Magneten für Freier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sexkauf-verbot-warum-deutschland-nicht-laenger-der-puff-europas-sein-sollte-2JSHUIOKKFB5HMQLQHX7KX2CBU.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:56:46 +0000</pubDate></item><item><title>Sexkauf-Verbot: Wie Schweden gegen Prostitution vorgeht</title><link>https://www.kn-online.de/politik/sexkauf-verbot-wie-schweden-gegen-prostitution-vorgeht-4H5RMBKAMBD35FEZPQI6UJCRZU.html</link><description>Schon seit mehr als einem Vierteljahrhundert ist es in dem skandinavischen Land verboten, sexuelle Dienstleistungen zu kaufen. Deutschland hingegen ist laut Bundestagspräsidentin Julia Klöckner der „Puff Europas“. Sie will auch hierzulande strengere Gesetze.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/sexkauf-verbot-wie-schweden-gegen-prostitution-vorgeht-4H5RMBKAMBD35FEZPQI6UJCRZU.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:03:29 +0000</pubDate></item><item><title>Der Fall Samet Yilmaz: Brisante Fragen im Innenausschuss SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/der-fall-samet-yilmaz-brisante-fragen-im-innenausschuss-sh-6HPFI7C6BVCO7IZP4YSW5O5ECE.html</link><description>Zehn Tage vor der Oberbürgermeisterwahl in Kiel ist die Versetzung des aussichtsreichen Kandidaten Samet Yilmaz (Grüne) Thema im Innenausschuss des Landtags. Es geht um ein verdächtiges Telefonat, türkische Extremisten und die Frage, wie brisante Informationen an die Öffentlichkeit gelangen konnten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/der-fall-samet-yilmaz-brisante-fragen-im-innenausschuss-sh-6HPFI7C6BVCO7IZP4YSW5O5ECE.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:15:00 +0000</pubDate></item><item><title>Blutige Geburtstagsfeier in Kiel: Erste Urteile gegen zwei junge Männer</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/blutige-geburtstagsfeier-in-kiel-erste-urteile-gegen-zwei-junge-maenner-4YSBWRUMWRGV5AF3XM5BBE77HU.html</link><description>Nach einer blutigen Eskalation auf einer Geburtstagsfeier an der Moorteichwiese in Kiel im Dezember 2023 gibt es die ersten Urteile gegen zwei junge Männer. Drei weitere sind angeklagt. Sie gehören zur bekannten Großfamilie Miri. Ob es gegen sie zum Prozess kommt, ist noch offen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/blutige-geburtstagsfeier-in-kiel-erste-urteile-gegen-zwei-junge-maenner-4YSBWRUMWRGV5AF3XM5BBE77HU.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Northvolt-Insolvenz: Disput mit dem Bund über vertrauliche Papiere</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/northvolt-insolvenz-disput-mit-dem-bund-ueber-vertrauliche-papiere,northvolt-208.html</link><description>Nach Angaben der Landesregierung will das Bundeswirtschaftsministerium mit Verweis auf die Vertraulichkeit Informationen nur noch auf Ebene der Anwälte teilen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8de2c06f-478d-408f-8a1b-e38255d4d4de</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:11:25 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 06.11.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-06-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört für Mutige auch bei niedrigen Temperaturen dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-06-11-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 23:03:17 +0000</pubDate></item><item><title>Verkehrslage aktuell in Kiel: Stau-Warnungen für A7, A20, A21, A210 und A215 am 06.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-06-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</link><description>Wie ist die Verkehrslage aktuell auf den Straßen in Kiel, Rendsburg-Eckernförde, Plön, Segeberg, Neumünster und Ostholstein? Hier liefern wir Ihnen aktuelle Verkehrsmeldungen für Kiel und dessen Umgebung - Stau-Warnungen, Baustellen, Unfälle und Verzögerungen auf den wichtigsten Strecken.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/verkehrslage-aktuell-in-kiel-stau-warnungen-fuer-a7-a20-a21-a210-und-a215-am-06-11-2025-6GBE46BSCZHS7NJPBJ7ZD6CEH4.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:00:07 +0000</pubDate></item><item><title>Wohnungssuche in Kiel: Wie Studierende ihre Traumwohnung fanden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnungssuche-in-kiel-wie-studierende-ihre-traumwohnung-fanden-W2MNPFPHBNBHHMT4RAPHAN2IKI.html</link><description>Wohnraum in Kiel ist knapp und teuer, insbesondere für Studierende. Vier Studierende der CAU erzählen, wie sie trotz der Wohnungsnot zum Semesterbeginn ihre Traumwohnung gefunden haben. Welche Tricks helfen bei der Suche in der Landeshauptstadt?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wohnungssuche-in-kiel-wie-studierende-ihre-traumwohnung-fanden-W2MNPFPHBNBHHMT4RAPHAN2IKI.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 03:00:08 +0000</pubDate></item><item><title>Highspeed-Pläne für Züge + Regierung prüft neue Regeln gegen Prostitution</title><link>https://www.kn-online.de/politik/highspeed-plaene-fuer-zuege-regierung-prueft-neue-regeln-gegen-prostitution-UPVZG57ZOVGLZDXKFKAXRWNFLU.html</link><description>Ein vernünftiger Highspeed-Plan für europäische Züge geht in den politischen Eignungstest. Bundestagspräsidentin Julia Klöckner (52, CDU) bringt mit ihrer Aussage, Deutschland sei der „Puff Europas“, das...</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/highspeed-plaene-fuer-zuege-regierung-prueft-neue-regeln-gegen-prostitution-UPVZG57ZOVGLZDXKFKAXRWNFLU.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:07:43 +0000</pubDate></item><item><title>Kinderwagen in Brand: Feuerwehreinsatz in Kiel-Gaarden</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/kiel_neumuenster_ploen_rendsburg-eckernfoerde/kinderwagen-in-brand-feuerwehreinsatz-in-kiel-gaarden,regionkielnews-878.html</link><description>In Kiel-Gaarden hat es in einem Mehrfamilienhaus gebrannt. Laut Leitstelle hat ein Kinderwagen im Treppenhaus gebrannt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/cc2a0476-36f1-4e90-92fc-41b385a03bf3</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:59:47 +0000</pubDate></item><item><title>Franziska Berger ist neue Leiterin im Jugendamt Kiel</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/franziska-berger-ist-neue-leiterin-im-jugendamt-kiel-IHONMKG5NVC6BFJF3DFLWMCBOI.html</link><description>Mit Franziska Berger ist eine neue Leiterin für das Jugendamt in Kiel gefunden. Der Führungsposten war seit Mai vakant, weil die damalige Jugendamtschefin überraschend gestorben war. Welche Erfahrungen Berger für die neue Aufgabe mitbringt und welche Themen sie zuerst angehen will.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/franziska-berger-ist-neue-leiterin-im-jugendamt-kiel-IHONMKG5NVC6BFJF3DFLWMCBOI.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:31:57 +0000</pubDate></item><item><title>DHB-Pokal: THW Kiel und SG Flensburg-Handewitt im Viertelfinale</title><link>https://www.ndr.de/sport/handball/dhb-pokal/dhb-pokal-thw-kiel-und-sg-flensburg-handewitt-im-viertelfinale,dhb-pokal-132.html</link><description>Der THW Kiel hat sich am Mittwochabend beim HBW Balingen-Weilstetten durchgesetzt, die SG Flensburg-Handewitt beim TVB Stuttgart.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/e3f3c712-930c-46a3-be49-b0a9eeef3622</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:59:02 +0000</pubDate></item><item><title>Restaurant Fratelli Campani in Kiel: Oblomow wird italienisches Restaurant</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-fratelli-campani-in-kiel-oblomow-wird-italienisches-restaurant-TMAKS3RKMBBTJB6Y52D7KXIE4Q.html</link><description>Das Kieler Kultrestaurant Oblomow verabschiedet sich von seinem Namen. Ab Montag, 10. November, öffnet es unter dem Namen Fratelli Campani neu und legt den Fokus auf traditionelle italienische Küche. Welche Veränderungen erwarten die Gäste?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/restaurant-fratelli-campani-in-kiel-oblomow-wird-italienisches-restaurant-TMAKS3RKMBBTJB6Y52D7KXIE4Q.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>Die Zugausfälle heute in SH: Sperrungen, SEV im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober-und-november-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</link><description>Auf der Strecke zwischen Kiel und Plön kommt es aktuell im November zu Zugausfällen in Schleswig-Holstein. Wo Pendler außerdem mit Verzögerungen aufgrund von Sperrungen und Störungen bei der Bahn rechnen müssen. Eine Übersicht über aktuelle Fahrplanänderungen und Ersatzverkehr.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-zugausfaelle-heute-in-sh-sperrungen-sev-oktober-und-november-2025-FZQ6EKYUJNESXAW4KFCOKQ4Z6U.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:15:09 +0000</pubDate></item><item><title>Baustellen in Kiel heute: Sperrungen und Dauer, 6. November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-6-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</link><description>Wo sind aktuell Baustellen in Kiel? Welche Straßen sind heute in Kiel gesperrt? Wie lange dauern die Straßensperrungen an? Wie lange die Baustellen? In der Übersicht zu Baustellen und Sperrungen in Kiel finden Sie aktuelle Verkehrsbehinderungen, Termine, Dauer, Gründe und mehr zur Verkehrslage in Kiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/baustellen-in-kiel-heute-sperrungen-und-dauer-6-november-2025-UJSABL6YWIBPIWBP4AZTV2OYIQ.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:16:18 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:37:23 +0000</pubDate></item><item><title>Laternenumzüge 2025: Termine für Kiel, Rendsburg-Eckernförde und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</link><description>Wenn sich in Schleswig-Holstein die Blätter der Bäume verfärben und die Tage kürzer werden, lebt in Kiel und der Region die Tradition des Laternelaufens auf. Wo und wann im Jahr 2024 Laternenumzüge sind, listet KN-online.de auf und zeigt die Termine in einer interaktiven Karte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/laternenumzuege-2025-termine-fuer-kiel-rendsburg-eckernfoerde-und-region-DYBZJUREXD6UUBJHPQUHKVRIDA.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:37:23 +0000</pubDate></item><item><title>Holstein Kiel vor dem Spiel gegen Düsseldorf</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/vorbericht-holstein-kiel-vor-duesseldorf-am-samstag,shmag-4206.html</link><description>Zwei Niederlagen, drei Unentschieden. Derzeit nur Tabellenplatz elf. Seit fünf Spieltagen ist die KSV in der Zweiten Liga ohne Sieg.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/33078a4a-7b8f-4dd6-a6f7-2f4ad7638246</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:56:20 +0000</pubDate></item><item><title>Bunker D: Comic-Zeichner Gregor Hinze zeigt in Kiel Bilder mit Witz und Farbe</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/bunker-d-comic-zeichner-gregor-hinze-zeigt-in-kiel-bilder-mit-witz-und-farbe-7GMZWZD3GNFM3K5SQQQULLGYO4.html</link><description>Gregor Hinz kennt man als Autor kunterbunter Bilderbücher und Herausgeber der Comic-Zeitschrift „Pure Fruit“. Jetzt zeigt der Künstler im Bunker D seine witzigen farbstarken Bilder. Der Titel:„Akt, Action und Stillleben“.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/bunker-d-comic-zeichner-gregor-hinze-zeigt-in-kiel-bilder-mit-witz-und-farbe-7GMZWZD3GNFM3K5SQQQULLGYO4.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:09:00 +0000</pubDate></item><item><title>Feuer in Kiel-Gaarden: Kinderwagen brannte in Mehrfamilienhaus</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-gaarden-kinderwagen-brannte-in-mehrfamilienhaus-ZTNN6WJT4FFE5GXA7NLERIERLY.html</link><description>Ein brennender Kinderwagen im Treppenhaus eines Mehrfamilienhauses in Kiel-Gaarden führte zu einem Feuerwehreinsatz am Donnerstagmorgen. Zwei Menschen mussten gerettet werden. Zwei Wohnungen sind vorerst unbewohnbar.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/feuer-in-kiel-gaarden-kinderwagen-brannte-in-mehrfamilienhaus-ZTNN6WJT4FFE5GXA7NLERIERLY.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:12:33 +0000</pubDate></item><item><title>Europa-Union Deutschland: „Nicht Brüssel, sondern Berlin muss handeln“</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-deutschland-nicht-bruessel-sondern-berlin-muss-handeln</link><description>Die überparteiliche Europa-Union Deutschland (EUD) warnt vor einer nationalistisch aufgeladenen Debatte über angeblichen Missbrauch der europäischen Arbeitnehmerfreizügigkeit. Statt die Freizügigkeit infrage zu stellen, müsse die Bundesregierung prüfen, ob in Deutschland die richtigen Anreize für Arbeit und Integration gesetzt werden.</description><guid isPermaLink="false">news-20520</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:05 +0000</pubDate></item><item><title>Kieler Oberbürgermeisterwahl 2025: Alles zur Wahl in Kiel im Liveblog</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-oberbuergermeisterwahl-2025-alles-zur-wahl-in-kiel-im-liveblog-SHS6O6SYLVBQZFJ2OHY7PWZIMQ.html</link><description>Wer wird neuer Oberbürgermeister in Kiel? Das entscheiden die Bewohner der Landeshauptstadt am 16. November. In unserem Liveblog berichten wir von der Wahl mit allen Zwischenständen, Reaktionen und Ergebnissen des Wahlabends.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kieler-oberbuergermeisterwahl-2025-alles-zur-wahl-in-kiel-im-liveblog-SHS6O6SYLVBQZFJ2OHY7PWZIMQ.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:54:32 +0000</pubDate></item><item><title>KN-Laternenlauf in Kiel: So war der Umzug im Schrevenpark 2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-laternenlauf-in-kiel-so-war-der-umzug-im-schrevenpark-2025-JHKUVW7AERGSXPD5FQIO5TEGUA.html</link><description>Schillernde Farben, so weit das Auge reicht: Am Mittwochabend liefen die kleinsten Kielerinnen und Kieler mit bunten Laternen durch den Park. Was bei den Besuchern des traditionellen Umzugs besonders gut ankam.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kn-laternenlauf-in-kiel-so-war-der-umzug-im-schrevenpark-2025-JHKUVW7AERGSXPD5FQIO5TEGUA.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:52:43 +0000</pubDate></item><item><title>Kerstin Ott, BRDigung und mehr Konzerttipps für Kiel im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Schlagerstar Kerstin Ott, die in der Nähe von Heide lebt, kommt auf ihrer Tour unter dem Motto „Für immer für euch” am 14. November nach Kiel. Welche Konzerte sich in den kommenden Tagen außerdem lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:22:56 +0000</pubDate></item><item><title>Kerstin Ott, BRDigung und mehr Konzerttipps für Kiel im November 2025</title><link>https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</link><description>Schlagerstar Kerstin Ott, die in der Nähe von Heide lebt, kommt auf ihrer Tour unter dem Motto „Für immer für euch” am 14. November nach Kiel. Welche Konzerte sich in den kommenden Tagen außerdem lohnen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/kultur/regional/kieler-konzerttipps-oktober-2025-liga-der-gewoehnlichen-gentlemen-und-mehr-6CMNPCIOTBGDPEDS6R5AG6GDIQ.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:22:56 +0000</pubDate></item><item><title>Europäisches Highspeed-Zugnetz geplant: In sechs Stunden von München nach Rom</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/europaeisches-highspeed-zugnetz-geplant-in-sechs-stunden-von-muenchen-nach-rom-ZDXMNYSP5NHZXNUW6LRIMHC3MQ.html</link><description>Schneller von Berlin nach Wien oder von München nach Rom: Das europäische Highspeed-Zugnetz soll die Fahrzeiten zwischen Metropolen drastisch verkürzen. Doch die Umsetzung steht vor erheblichen Herausforderungen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/europaeisches-highspeed-zugnetz-geplant-in-sechs-stunden-von-muenchen-nach-rom-ZDXMNYSP5NHZXNUW6LRIMHC3MQ.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:48:52 +0000</pubDate></item><item><title>Tabubruch im EU-Parlament: CDU und CSU wollen mit Rechtsextremen Lieferketten-Richtlinie aufweichen</title><link>https://www.kn-online.de/politik/tabubruch-in-bruessel-cdu-und-csu-wollen-mit-rechtsextremen-eu-lieferketten-richtlinie-aufweichen-GQOKA2UOVFEZLJC7KY4T7V6A7Y.html</link><description>Im Europaparlament eskaliert der Streit über das erste Bürokratieabbau-Paket. Die Christdemokraten suchen nach neuen Mehrheiten – notfalls auch ganz rechts. Erneut steht die Brandmauer auf dem Spiel.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/tabubruch-in-bruessel-cdu-und-csu-wollen-mit-rechtsextremen-eu-lieferketten-richtlinie-aufweichen-GQOKA2UOVFEZLJC7KY4T7V6A7Y.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:08:12 +0000</pubDate></item><item><title>Bombe in Kiel gefunden: Entschärfung auf Schleuseninsel am 11.11.2025</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-gefunden-entschaerfung-auf-schleuseninsel-am-11-11-2025-FIHIN7TQURBSVM427DT66VUMNU.html</link><description>Bei Sondierungsarbeiten auf der Schleuseninsel in Kiel-Wik wurde eine Weltkriegsbombe gefunden. Der Blindgänger soll am Dienstag entschärft werden. Im Sperrbereich liegen 375 Haushalte.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/bombe-in-kiel-gefunden-entschaerfung-auf-schleuseninsel-am-11-11-2025-FIHIN7TQURBSVM427DT66VUMNU.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:56:57 +0000</pubDate></item><item><title>AfD-Politiker wollen nach Russland reisen – auch Treffen mit Medwedew geplant</title><link>https://www.kn-online.de/politik/afd-politiker-wollen-nach-russland-reisen-auch-treffen-mit-medwedew-geplant-I2ZOYQ4KU5BMVF7SQNNKNOIHWI.html</link><description>Mehrere bekannte AfD-Politiker planen für kommende Woche eine Reise nach Russland, um am „Brics-Europa-Symposium“ in Sotschi teilzunehmen. Auf dem Programm steht offenbar auch eine Gesprächsrunde mit Dmitri Medwedew. Ein Teilnehmer äußert Pläne, „sobald die AfD in Regierungsverantwortung“ sei.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/afd-politiker-wollen-nach-russland-reisen-auch-treffen-mit-medwedew-geplant-I2ZOYQ4KU5BMVF7SQNNKNOIHWI.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:48:20 +0000</pubDate></item><item><title>15-Jährige aus Kiel-Mettenhof vermisst: Sie braucht medizinische Hilfe</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/15-jaehrige-aus-kiel-mettenhof-vermisst-sie-braucht-medizinische-hilfe-MWDVSKTJQBAGPB2TL6RAYIXUYY.html</link><description>Die 15-jährige Nathalie Sophie R. aus Kiel wird seit Dienstagmorgen vermisst. Die Polizei sucht nach dem Mädchen und bittet die Bevölkerung um Hinweise.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/15-jaehrige-aus-kiel-mettenhof-vermisst-sie-braucht-medizinische-hilfe-MWDVSKTJQBAGPB2TL6RAYIXUYY.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:48:59 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Deutsche Bahn behält die Strecke bis 2039</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-behaelt-die-strecke-bis-2039-OVUQ4T2XJBB3ZAO4ZFKKKBTOZI.html</link><description>Die Bahnstrecke Kiel-Hamburg bleibt in der Hand der Deutschen Bahn – bis 2039. Neue, innovative Züge sollen das Reisen attraktiver machen. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-behaelt-die-strecke-bis-2039-OVUQ4T2XJBB3ZAO4ZFKKKBTOZI.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:53:44 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Deutsche Bahn behält die Strecke bis 2039</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-behaelt-die-strecke-bis-2039-OVUQ4T2XJBB3ZAO4ZFKKKBTOZI.html</link><description>Die Bahnstrecke Kiel-Hamburg bleibt in der Hand der Deutschen Bahn – bis 2039. Neue, innovative Züge sollen das Reisen attraktiver machen. Die Details.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-deutsche-bahn-behaelt-die-strecke-bis-2039-OVUQ4T2XJBB3ZAO4ZFKKKBTOZI.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:53:44 +0000</pubDate></item><item><title>Suche nach Blindgängern in Kiel: Spezialisten sondieren Schleusen auf Weltkriegsbomben</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/suche-nach-blindgaengern-in-kiel-spezialisten-sondieren-schleusen-auf-weltkriegsbomben-NUIQGZAFXNAPRLUBPXJFKMLZTY.html</link><description>Vor und auf den Schleusenanlagen in Kiel wird derzeit großflächig nach Blindgängern gesucht. Ein Hamburger Spezialunternehmen soll im Winter den Kanalgrund und das Ufer untersuchen. Auf der Schleuseninsel gab es gleich einen Fund. Am Dienstag wird entschärft.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/suche-nach-blindgaengern-in-kiel-spezialisten-sondieren-schleusen-auf-weltkriegsbomben-NUIQGZAFXNAPRLUBPXJFKMLZTY.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Was ändert sich ab 2027 für Fahrgäste in den Zügen?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-in-den-zuegen-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</link><description>Die Bahnstrecke zwischen Kiel und Hamburg wurde bis zum Jahr 2039 neu vergeben. Zudem werden die Züge ausgetauscht. Was ändert sich für Fahrgäste in Schleswig-Holstein? Eine Analyse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-in-den-zuegen-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:01:39 +0000</pubDate></item><item><title>Bahn Kiel-Hamburg: Was ändert sich ab 2027 für Fahrgäste in den Zügen?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-in-den-zuegen-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</link><description>Die Bahnstrecke zwischen Kiel und Hamburg wurde bis zum Jahr 2039 neu vergeben. Zudem werden die Züge ausgetauscht. Was ändert sich für Fahrgäste in Schleswig-Holstein? Eine Analyse.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/bahn-kiel-hamburg-was-aendert-sich-ab-2027-fuer-fahrgaeste-in-den-zuegen-Q5IMH54UYFCTJDZ5HPMMG3PCW4.html</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:01:39 +0000</pubDate></item></channel></rss>