<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>SH – Aggregierter Nachrichtenfeed</title><link>https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/</link><description>Relevante Artikel für Schleswig-Holstein</description><atom:link href="https://volt-tools.github.io/RSS_Allgemein/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 10:07:39 +0000</lastBuildDate><item><title>Europa und die Migration - Von der Willkommenskultur zur Abschottung?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-und-die-migration-von-der-willkommenskultur-zur-abschottung</link><description>Am 20. und 21. Juni 2025 laden die Europäische Akademie SH und die Europa-Union SH zu einem zweitägigen Europa-Seminar nach Sankelmark ein. Im Mittelpunkt steht das Thema Migration. Erleben Sie spannende Referentinnen und Referenten und diskutieren Sie mit.</description><guid isPermaLink="false">news-20149</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:01:00 +0000</pubDate></item><item><title>Fehmarnbelt Days 2025: Europa im Norden erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/fehmarnbelt-days-2025-europa-im-norden-erleben</link><description>Vom 14. bis 16. Juni 2025 rückt unsere Region in den Fokus der europäischen Zusammenarbeit: Die Fehmarnbelt Days 2025 laden nach Lübeck ein – und die Europa-Union Schleswig-Holstein ist dabei!</description><guid isPermaLink="false">news-20162</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:45:40 +0000</pubDate></item><item><title>Land in Sicht?! - Der Mehrjährige EU-Finanzrahmen und Impulse für die ländlichen Räume</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/land-in-sicht-der-mehrjaehrige-eu-finanzrahmen-und-impulse-fuer-die-laendlichen-raeume</link><description>Wie gestaltet die Europäische Union ihre langfristige Haushaltsplanung? Welche Prioritäten spiegeln sich im Mehrjährigen Finanzrahmen (MFR) wider – und wie wirken sich diese Entscheidungen auf Schleswig-Holstein und die ländlichen Regionen aus? Diese Fragen stehen im Mittelpunkt unserer Veranstaltung zum Mehrjährigen Finanzrahmen der EU am Freitag, den 11 Juli 2025.</description><guid isPermaLink="false">news-20181</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:42:45 +0000</pubDate></item><item><title>Gaby Bischoff an die Spitze der Spinelli-Gruppe im Europaparlament gewählt</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/gaby-bischoff-an-die-spitze-der-spinelli-gruppe-im-europaparlament-gewaehlt</link><description>EUD-Vizepräsidentin Gaby Bischoff MdEP wurde am 25. Juni zur neuen Vorsitzenden der Spinelli-Gruppe im Europäischen Parlament gewählt. Die Gruppe vereint Abgeordnete aus den proeuropäischen Fraktionen, die sich für ein geeintes und föderales Europa einsetzen, und arbeitet eng mit der Union Europäischer Föderalisten zusammen. Gaby Bischoff ist die erste Frau in diesem Amt. Gaby Bischoff (S&amp;amp;D) übernahm den rotierenden Vorsitz von dem österreichischen Europaabgeordneten Lukas Mandl (EVP).</description><guid isPermaLink="false">news-20183</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Frisch erschienen: Mitgliedermagazin Europa aktiv 2-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/frisch-erschienen-mitgliedermagazin-europa-aktiv-2-2025</link><description>Offene Grenzen innerhalb der EU waren schon immer eines unserer Kernanliegen. Mit der Schaffung des Schengenraums vor 40 Jahren wurden sie endlich Realität. Doch ausgerechnet im Jubiläumsjahr werden sie durch einseitige Grenzschließungen wieder in Frage gestellt. In dieser Ausgabe lesen Sie einen flammenden Appell der JEF zu diesem Thema, die kürzlich auch die Petition „40 Jahre Schengen: Ausweiten statt aushöhlen! #Don'tTouchMySchengen“ gestartet hat. Außerdem berichten wir von einer Grenzwanderung zum Dreiländereck bei Schengen anlässlich des Jubiläums.</description><guid isPermaLink="false">news-20190</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:55:59 +0000</pubDate></item><item><title>Sicherheit, Freiheit und Zusammenhalt gibt es nicht zum Nulltarif - ein Statement von Christian Moos, EUD Generalsekretär</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/sicherheit-freiheit-und-zusammenhalt-gibt-es-nicht-zum-nulltarif-ein-statement-von-christian-moos-eud-generalsekretaer</link><description>Die Verhandlungen über den neuen Mehrjährigen Finanzrahmen haben begonnen. Ursula von der Leyen plädiert für einen erheblichen Mittelaufwuchs. Dass die Bundesregierung umgehend ablehnend reagiert, widerspricht der auch in Berlin geteilten Einsicht, dass Freiheit und Sicherheit in Europa nur in gemeinsamer Anstrengung zu bewahren sein werden. Glaubt die Bundesregierung, dass Sparsamkeit zum Ziel führt?</description><guid isPermaLink="false">news-20207</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:23:45 +0000</pubDate></item><item><title>Einladung zu den 9. Hertensteiner Gesprächen 20. September 2025 in Heilbronn</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/die-9-hertensteiner-gespraeche</link><description>Die 9. Hertensteiner Gespräche stehen ganz im Zeichen europäischer Sicherheit und Verteidigung. Die Veranstaltung findet am Samstag, 20. September 2025, von 9.00 bis 18.00 Uhr im Parkhotel Heilbronn statt. In mehreren Gesprächskreisen und einem föderalistischen Forum haben die Teilnehmerinnen und Teilnehmer die Gelegenheit mit Vertreterinnen und Vertreter aus Politik und Zivilgesellschaft aus dem In- und Ausland über zentrale Herausforderungen und Perspektiven für Europa zu diskutieren</description><guid isPermaLink="false">news-20214</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:55:11 +0000</pubDate></item><item><title>Europa ist eine Lebenshaltung</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-ist-eine-lebenshaltung</link><description>„Europa ist nicht einfach ein politisches Thema, sondern eine Lebenshaltung.“ Das sagte schleswig-holsteins Europa-Staatssekretärin Anne Benett-Sturies am 17. Juli 2025 bei ihrem Grußwort auf der Mitgliederversammlung des Kreisverbandes Kiel. So stehe im Zentrum der europäischen Idee nicht die Frage nach Förderprogrammen oder gesetzliche Reglementierungen, sondern das Eintreten für friedliches Miteinander, Toleranz und Demokratie.</description><guid isPermaLink="false">news-20215</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:57:48 +0000</pubDate></item><item><title>Moin EU - Politische Bildungsarbeit in Schleswig-Holstein</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/moin-eu-politische-bildungsarbeit-in-schleswig-holstein</link><description>Das Europe Direct Büro Kiel und die Europa-Union Schleswig-Holstein sind bereits seit Jahren als Träger und Veranstalter europapolitischer Bildung im nördlichsten Bundesland unterwegs. Ob Europaschule, klassisches Gymnasium, Gemeinschafts- oder Berufsschulen, das ED Kiel und die EUSH sind überall gern gesehene Gäste und gefragte Partner.</description><guid isPermaLink="false">news-20216</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:04:37 +0000</pubDate></item><item><title>Federalist Peace Forum - Helfen Sie mit, Frieden zu schaffen und unterstüzen Sie die Arbeit der JEF</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/federalist-peace-forum-helfen-sie-mit-frieden-zu-schaffen-und-unterstuezen-sie-die-arbeit-der-jef</link><description>Die Jungen Europäischen Föderalist*innen arbeiten seit längerem mit jungen Partnerorganisationen Israel und Palästina zusammen. Helfen Sie mit und unterstützen die Jugendlichen dabei, ein grenzüberschreitendes „Federal Forum“ aufzubauen und dort gemeinsam an föderalen Lösungen für die Region zu arbeiten. Das Engagement der jungen Menschen ist von der Überzeugung geprägt dass Frieden durch Verständnis entsteht und Verständnis damit beginnt, dass Menschen sich als Gleichberechtigte begegnen.</description><guid isPermaLink="false">news-20221</guid><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:58:54 +0000</pubDate></item><item><title>Europa Union bereichert Kieler Bootshafensommer</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-union-kiel-bereichert-kieler-bootshafensommer</link><description>Ein Glücksrad für die kleinen und Informationen und Gespräch für die großen Europäerinnen und Europäer – mit diesem Angebot war die Europa Union Kiel am 2. August 2025 auf dem 17. Bootshafensommer in Kiel präsent.</description><guid isPermaLink="false">news-20235</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:42:17 +0000</pubDate></item><item><title>Europa krisenfest?</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/europa-krisenfest</link><description>Wie bereitet sich Schleswig-Holstein in diesen angespannten Zeiten auf Krisen vor? Welche Rolle spielt dabei die Europäische Union? Ist sie hilfreich oder kompliziert und was hat eigentlich der europäische Ausschuss der Regionen (AdR) damit zu tun? Darum geht es am 18. Septemeber 2025, ab 17:00 Uhr in der Handwerkskammer Flensburg.</description><guid isPermaLink="false">news-20240</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:39:50 +0000</pubDate></item><item><title>Neue Ausgabe: Mitgliedermagazin Europa aktiv 3-2025</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/neue-ausgabe-mitgliedermagazin-europa-aktiv-3-2025</link><description>„Unsere Idee kennt keine Grenzen“ – so lautet das Motto des 68. Bundeskongresses am 11./12. Oktober in Chemnitz, bei dem die Europa-Union Sachsen zugleich ihr 10-jähriges Jubiläum feiert. Das Kongressmotto spielt nicht nur auf die Aufhebung der Kontrollen an unseren Binnengrenzen an, sondern auch auf das Überwinden von Denkblockaden, schreibt EUD-Generalsekretär Christian Moos im Leitartikel unseres Mitgliedermagazins. „Europa verfügt über enorme Potenziale. […] Entweder wagt Europa den Sprung zu mehr Integration, oder es riskiert den Verlust von Freiheit, Wohlstand und Sicherheit“, so Moos. Der Druck von außen könne Europa enger zusammenführen.</description><guid isPermaLink="false">news-20254</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:25 +0000</pubDate></item><item><title>Mit der Europa-Union Kiel die NordArt erleben</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/mit-der-europa-union-kiel-die-nordart-erleben</link><description>Die NordArt in Büdelsdorf ist jedes Jahr ein kultureller Höhepunkt, der weit über die Grenzen Schleswig-Holsteins hinausstrahlt. Die internationale Kunstaustellung steht in ihrem eigenen Verständnis für den Austausch verschiedener Kulturen und deren Blick auf die Welt von heute. Der Europa-Union Kiel war es möglich, eine der begehrten Privatführungen durch die Ausstellung zu reservieren.</description><guid isPermaLink="false">news-20257</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:26:41 +0000</pubDate></item><item><title>Rede zur Lage der Union – EUD-Generalsekretär Christian Moos mahnt zur Eile</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/rede-zur-lage-der-union-eud-generalsekretaer-christian-moos-mahnt-zur-eile</link><description>„Die Rede zur Lage der Union von EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen fällt in eine Zeit noch nicht dagewesener Herausforderungen. Die Lage ist ernst und erfordert mutiges gemeinschaftliches Handeln, um Europas Freiheit, Werte und Demokratie zu bewahren“, sagt EUD-Generalsekretär Christian Moos. Die Disruption der transatlantischen Beziehungen unter US-Präsident Trump, der brutale Krieg Russlands gegen die Ukraine und der weltweite Anstieg von Nationalismus und Autoritarismus stehen im eklatanten Widerspruch zu der nach dem Zweiten Weltkrieg etablierten regelbasierten internationalen Ordnung. Autokraten treten das Völkerrecht und die universellen Menschenrechte mit Füßen. Nur gemeinsam könne sich Europa dem widersetzen.</description><guid isPermaLink="false">news-20265</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:12:39 +0000</pubDate></item><item><title>Online-Bürgerdialog "Gemeinsame EU-Schulden: Risiko oder Chance?!"</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/online-buergerdialog-gemeinsame-eu-schulden-risiko-oder-chance</link><description>In Zeiten wachsender Herausforderungen für die EU-Finanzen rücken zentrale Fragen in den Fokus: Wer zahlt für Investitionen in Sicherheit, Klimaschutz und Digitalisierung? Soll die EU dafür eigene Schulden aufnehmen – und wie lässt sich das fair gestalten? Am Dienstag, 7. Oktober 2025, von 17:30 bis 19:00 Uhr laden wir Sie herzlich zu einem Online-Bürgerdialog via Zoom ein. Gemeinsam mit Expert:innen aus Politik und Wissenschaft möchten wir unterschiedliche Sichtweisen austauschen, politische Hintergründe verständlich machen und darüber sprechen, welche Wege Europa in Zukunft gehen kann.</description><guid isPermaLink="false">news-20279</guid><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>EUSH Landesversammlung 2025 wählt neuen Landesvorsitzenden</title><link>https://www.europa-union-sh.de/meldungen/aktuelles/eush-landesversammlung-2025-waehlt-neuen-landesvorsitzenden</link><description>Führungswechsel, europäische Impulse und ein Antrag mit Signalwirkung: Mit viel Energie und guter Stimmung traf sich die Europa-Union Schleswig-Holstein am 13. September 2025 in Rendsburg. Nach 15 Jahren an der Spitze wurde Uwe Döring feierlich verabschiedet. Gleichzeitig richteten sich alle Blicke nach vorn.</description><guid isPermaLink="false">news-20446</guid><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Kiel-Aktuelle-Nachrichten-News-und-Videos,kiel7262.html</link><description>Nachrichten, News und Videos aus Kiel bei NDR.de.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/34f90371-4c7e-4129-aa63-2d06d3ee47e5</guid><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:14:39 +0000</pubDate></item><item><title>Coca-Cola und McDonald’s: Deutschland-Kampagnen wegen Trump?</title><link>https://www.kn-online.de/wirtschaft/coca-cola-und-mcdonald-s-deutschland-kampagnen-wegen-trump-T4LLYIZU25ASVJQMWHSMRU2CSU.html</link><description>Der politische Umbruch in den USA sorgt in Europa für Boykottaufrufe von US-Produkten. Jetzt werben gleich mehrere US-Unternehmen mit Kampagnen, die ihren Bezug zu Deutschland in den Vordergrund stellen. Mit Donald Trump soll das aber nichts zu tun haben, beteuern sie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/wirtschaft/coca-cola-und-mcdonald-s-deutschland-kampagnen-wegen-trump-T4LLYIZU25ASVJQMWHSMRU2CSU.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 10:43:26 +0000</pubDate></item><item><title>Die Spitzengehälter in Schleswig-Holstein: Wer verdient wie viel?</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-spitzengehaelter-in-schleswig-holstein-wer-verdient-wie-viel-CMMFBXHXOFHZLBDWOH4DC2JF4A.html</link><description>Wer glaubt, der Ministerpräsident von Schleswig-Holstein verdiene am meisten im öffentlichen Dienst, irrt. Selbst der Geschäftsführer der Müllverbrennung in Kiel überflügelt Daniel Günther im Gehalt. Die Spitzengehälter im Vergleich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/die-spitzengehaelter-in-schleswig-holstein-wer-verdient-wie-viel-CMMFBXHXOFHZLBDWOH4DC2JF4A.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:30:34 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung am 27.- 28. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-27-28-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder in Kiel bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 27. und 28. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-27-28-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:51:32 +0000</pubDate></item><item><title>Familienausflug mit Kindern in Kiel und Umgebung am 27.- 28. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-27-28-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</link><description>Das Wochenende hält viele Abenteuer und Erlebnisse für Kinder in Kiel bereit. Sie möchten ein schönes Wochenende mit Ihren Kindern verbringen, aber benötigen Ideen für einen Familienausflug? Hier im Überblick: Ausflugstipps für Familien am 27. und 28. September 2025 in Kiel und Umgebung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/familienausflug-mit-kindern-in-kiel-und-umgebung-am-27-28-september-VVGPI5FNAVFQVPNN3IKPJPZLQM.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:51:32 +0000</pubDate></item><item><title>Wochenende: Events für Studenten Kiel: Tipps für 26.,27. &amp; 28. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studenten-kiel-tipps-fuer-26-27-und-28-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Auch wenn die Tage langsam kürzer werden, kann man in Kiel und Umgebung bei Konzerten und Festivals noch hervorragend feiern. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studenten-kiel-tipps-fuer-26-27-und-28-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:53:09 +0000</pubDate></item><item><title>Wochenende: Events für Studenten Kiel: Tipps für 26.,27. &amp; 28. September</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studenten-kiel-tipps-fuer-26-27-und-28-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</link><description>Auch wenn die Tage langsam kürzer werden, kann man in Kiel und Umgebung bei Konzerten und Festivals noch hervorragend feiern. Welche Events gibt es an diesem Wochenende in Kiel und Umgebung? Ein Überblick der Veranstaltungstipps für Studierende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/wochenende-events-fuer-studenten-kiel-tipps-fuer-26-27-und-28-september-BB4DT4NCXFAJHIQ6EJM22D2ONE.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:53:09 +0000</pubDate></item><item><title>Herbstmärkte 2025 in Kiel und Umgebung: Termine, Öffnungszeiten in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-umgebung-termine-oeffnungszeiten-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-umgebung-termine-oeffnungszeiten-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Herbstmärkte 2025 in Kiel und Umgebung: Termine, Öffnungszeiten in SH</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-umgebung-termine-oeffnungszeiten-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</link><description>Auf den Herbstmärkten in Kiel und Umgebung gibt es regionale Produkte, Kunsthandwerk und saisonale Köstlichkeiten zu entdecken. Wo und wann Sie welchen Markt in Schleswig-Holstein besuchen können – Termine, Öffnungszeiten und mehr in einer Übersicht.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/herbstmaerkte-2025-in-kiel-und-umgebung-termine-oeffnungszeiten-in-sh-SZIVSQNC3BFW5OFDEM27OIJWDY.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:30:02 +0000</pubDate></item><item><title>Sperrung von Wilhelmplatz in Kiel ab Ende September: Keine Parkplätze</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrung-von-wilhelmplatz-in-kiel-ab-ende-september-keine-parkplaetze-6QWNMUEWUJFHNAHBQCKBCLHJKE.html</link><description>In den kommenden Wochen wird die Parkplatzsuche in Kiel noch schwieriger werden. Der Grund: Der Wilhelmplatz wird ab 29. September als Parkfläche gesperrt. Warum das begehrte Areal gesperrt wird und wie lange das dauert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/sperrung-von-wilhelmplatz-in-kiel-ab-ende-september-keine-parkplaetze-6QWNMUEWUJFHNAHBQCKBCLHJKE.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:00:04 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 27.-28. September in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-27-28-september-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-27-28-september-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:10:11 +0000</pubDate></item><item><title>Flohmarkt-Termine am Wochenende, 27.-28. September in Kiel und Region</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-27-28-september-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</link><description>Sie wollen am Wochenende die Trödelmärkte in Kiel und Schleswig-Holstein besuchen, wissen aber nicht, wann und wo am Sonnabend und Sonntag Flohmärkte in der Nähe stattfinden? Über unsere Liste finden Sie die nächsten Flohmarkt-Termine für 2025 in Schleswig-Holstein.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/flohmarkt-termine-am-wochenende-27-28-september-in-kiel-und-region-WHL3DIES75HQ5GXQBQZQGZU26U.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:10:11 +0000</pubDate></item><item><title>Brutale Attacke am Vinetaplatz in Kiel: Haftstrafen für Vater und Sohn</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brutale-attacke-am-vinetaplatz-in-kiel-haftstrafen-fuer-vater-und-sohn-W3ECICAEBNHI7IPHHCIOD5D5WM.html</link><description>Mit einem Messer und einem Schlagstock attackierten ein Vater (55) und seine zwei Söhne (27, 16) vor einem Jahr einen 26-Jährigen am Vinetaplatz in Kiel-Gaarden. Dafür müssen die beiden Männer nun mehrere Jahre in Haft. Der Jugendliche erhielt am Landgericht in Kiel eine Jugendstrafe zur Bewährung.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/brutale-attacke-am-vinetaplatz-in-kiel-haftstrafen-fuer-vater-und-sohn-W3ECICAEBNHI7IPHHCIOD5D5WM.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:00:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kann Strom künftig sprechen? Kieler Forschung zum Netz der Zukunft</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kann-strom-kuenftig-sprechen-wie-kieler-forscher-sich-das-netz-der-zukunft-vorstellen-2ZP3YMXLHRCOXC7DE2EMDENFCA.html</link><description>Der Science Day bietet zahlreichen Kielerinnen und Kielern einen spannenden Einblick in aktuelle Forschungsprojekte. An der technischen Fakultät der Universität Kiel geht es um „sprechenden Strom“ – was dahinter steckt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kann-strom-kuenftig-sprechen-wie-kieler-forscher-sich-das-netz-der-zukunft-vorstellen-2ZP3YMXLHRCOXC7DE2EMDENFCA.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:54:34 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Kiel: Jetzt zum KN-Talk mit den Kandidaten anmelden</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-jetzt-zum-kn-talk-mit-den-kandidaten-anmelden-MH7WDK2E4NCYLINGGQJUCQ7NEM.html</link><description>In gut acht Wochen wählen die Kielerinnen und Kieler einen neuen Oberbürgermeister. Die Kandidaten stehen fest und stellen sich am Dienstag, 7. Oktober, den kritischen Fragen beim großen KN-Talk zur OB-Wahl in der Halle 400. Wer dabei sein möchte, kann sich ab sofort anmelden.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/ob-wahl-in-kiel-jetzt-zum-kn-talk-mit-den-kandidaten-anmelden-MH7WDK2E4NCYLINGGQJUCQ7NEM.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 17:13:47 +0000</pubDate></item><item><title>Diese Bäcker in Kiel und Region haben am Tag der Deutschen Einheit 2025 geöffnet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/diese-baecker-in-kiel-und-region-haben-am-tag-der-deutschen-einheit-2025-geoeffnet-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/diese-baecker-in-kiel-und-region-haben-am-tag-der-deutschen-einheit-2025-geoeffnet-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 17:26:50 +0000</pubDate></item><item><title>Diese Bäcker in Kiel und Region haben am Tag der Deutschen Einheit 2025 geöffnet</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/diese-baecker-in-kiel-und-region-haben-am-tag-der-deutschen-einheit-2025-geoeffnet-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</link><description>Frische Brötchen gehören zu einem leckeren Frühstück einfach dazu. Aber welche Bäckereien sind an Pfingstsonntag und Pfingstmontag, 8. und 9. Juni, in Kiel und Umgebung geöffnet? In unserer Übersicht der Bäckerei-Filialen finden Sie die Öffnungszeiten von Bäckern in der Region an Pfingsten.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/diese-baecker-in-kiel-und-region-haben-am-tag-der-deutschen-einheit-2025-geoeffnet-GA2LMCELCFEXBLMCC4BXAPRQZU.html</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 17:26:50 +0000</pubDate></item><item><title>Endlich wieder Fahrstuhl-Betrieb im "Weißen Riesen"</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/endlich-wieder-fahrstuhl-betrieb-im-weissen-riesen,shmag-3150.html</link><description>Zwei Wochen lang fuhren beide Fahrstühle in Kiels höchstem Wohnhaus nicht - eine unzumutbare Lage für Mieter wie Karsten Tietgen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/bf75fe91-c7ff-4839-af19-132937fe2dd0</guid><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 20:06:39 +0000</pubDate></item><item><title>Abstimmung über Israels ESC-Teilnahme: Konflikt gefährdet Grundidee</title><link>https://www.kn-online.de/politik/abstimmung-ueber-israels-esc-teilnahme-konflikt-gefaehrdet-grundidee-3S4J4SX77BBGRP4CFI5X2FJRH4.html</link><description>Die Veranstalter von Europas wichtigstem Musikwettbewerb müssen ausbaden, was die EU-Politik verbockt hat. Wichtig ist, dass das Votum akzeptiert wird – egal, wie es ausfällt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/abstimmung-ueber-israels-esc-teilnahme-konflikt-gefaehrdet-grundidee-3S4J4SX77BBGRP4CFI5X2FJRH4.html</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 02:07:25 +0000</pubDate></item><item><title>Viele Einbrüche im Norden von Kiel: Täter steigen zur Mittagszeit ein</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/viele-einbrueche-im-norden-von-kiel-taeter-steigen-zur-mittagszeit-ein-SFLCC5KYTRAXNK55YL6U6OMXHI.html</link><description>Wenn die dunkle Jahreszeit langsam Einzug hält, steigen jedes Jahr auch die Einbruchszahlen. Doch aktuell schlagen Einbrecher in Kiel nicht etwa vermehrt in der Dämmerung zu, sondern am helllichten Tag. Der Norden der Stadt ist besonders betroffen. Aber auch im Kieler Umland kam es zu diesen Fällen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/viele-einbrueche-im-norden-von-kiel-taeter-steigen-zur-mittagszeit-ein-SFLCC5KYTRAXNK55YL6U6OMXHI.html</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 05:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Die Woche in Kiel vom 21. bis 26. September: Was wichtig war und wichtig wird</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-21-bis-26-september-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-I3SC5QEKS5EB3BPQXFXKP32TGU.html</link><description>Neuer Stadtteil im Süden, ICE-Direktverbindungen werden gestrichen – und Kämmerer Christian Zierau verlässt die Landeshauptstadt. Haben Sie das Wichtigste aus Kiel mitbekommen? Hier lesen Sie den Überblick über die vergangene Woche und bekommen einen Ausblick auf die kommende.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/die-woche-in-kiel-vom-21-bis-26-september-was-wichtig-war-und-wichtig-wird-I3SC5QEKS5EB3BPQXFXKP32TGU.html</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>"Weißer Riese" in Kiel: Fahrstuhl erneut defekt</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/weisser-riese-in-kiel-fahrstuhl-erneut-defekt,regionkielnews-684.html</link><description>Erst am Freitag konnten die Bewohner in Kiel-Mettenhof aufatmen - ein Fahrstuhl funktionierte wieder. Nun müssen sie wieder Treppen steigen.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/4ebbc0db-a5d9-49cc-a203-1a7e6e447c62</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 10:18:20 +0000</pubDate></item><item><title>Wie das neue UKSH-Herzzentrum in Kiel die Herzmedizin verbessern soll</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-das-neue-uksh-herzzentrum-in-kiel-die-herzmedizin-verbessern-soll-IJ6YAM6SNRANLKM5S7PED3SIZE.html</link><description>Größere Räumlichkeiten, mehr Überwachungsbetten, stärkeres Team: Am Universitätsklinikum Schleswig-Holstein nimmt am Sonnabend ein neues kardiologisches Zentrum den Betrieb auf. Das Besondere: Kleine und große Herz-Patienten werden am UKSH in Kiel unter einem Dach behandelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/wie-das-neue-uksh-herzzentrum-in-kiel-die-herzmedizin-verbessern-soll-IJ6YAM6SNRANLKM5S7PED3SIZE.html</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 12:04:07 +0000</pubDate></item><item><title>Niederlage in Elversberg: HSV-Leihspieler Stange schockt Holstein Kiel spät</title><link>https://www.ndr.de/sport/fussball/hsv-leihspieler-stange-schockt-kiel-spaet-holstein-niederlage-in-elversberg,kiel-388.html</link><description>Die "Störche" hielten bis in die Nachspielzeit bei der SVE ein Unentschieden. Dann entschied ein Elfmeter die Partie.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/5f6d4b55-889d-4621-820c-8fb6745e9309</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:51:16 +0000</pubDate></item><item><title>Aufzug defekt: Schon wieder Stillstand im Weißen Riesen Kiel-Mettenhof</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aufzug-defekt-schon-wieder-stillstand-im-weissen-riesen-kiel-mettenhof-WCSJ5RN3QBFJJKMJ42AFF2OS5A.html</link><description>Die Bewohner des „Weißen Riesen“ in Kiel-Mettenhof sind frustriert: Der letzte funktionierende Aufzug in dem Hochhaus fällt immer wieder aus. Nach der Reparatur am Donnerstag kam es am Wochenende schon wieder zu einem Defekt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/aufzug-defekt-schon-wieder-stillstand-im-weissen-riesen-kiel-mettenhof-WCSJ5RN3QBFJJKMJ42AFF2OS5A.html</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:26:37 +0000</pubDate></item><item><title>Foodsaver aus Kiel: Eine Tonne Lebensmittel in 24 Stunden gerettet</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foodsaver-aus-kiel-eine-tonne-lebensmittel-in-24-stunden-gerettet-OOZP3XRKIZHSND365UOBTM5WAI.html</link><description>Eine Tonne Lebensmittel haben Ehrenamtliche aus Kiel innerhalb von 24 Stunden vor dem Müll gerettet – und auf dem Rathausplatz gesammelt. Das Ziel des Vereins Foodsharing Kiel: auf die Lebensmittelverschwendung aufmerksam machen. Doch wie groß ist das Problem?</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/foodsaver-aus-kiel-eine-tonne-lebensmittel-in-24-stunden-gerettet-OOZP3XRKIZHSND365UOBTM5WAI.html</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 16:10:47 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 28.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-28-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-28-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 22:03:02 +0000</pubDate></item><item><title>Aktuelle Daten: So ist die Wassertemperatur der Ostsee heute am 28.09.25</title><link>https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-28-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</link><description>Ob auf Fehmarn, in der Eckernförder Bucht oder in der Kieler Förde: Baden in der Ostsee gehört zum Sommer einfach dazu. Doch wie warm ist die Ostsee heute? Und wie wird sich die Wassertemperatur der Ostsee aktuell entwickeln? Das erfahren Sie hier.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/schleswig-holstein/aktuelle-daten-so-ist-die-wassertemperatur-der-ostsee-heute-am-28-09-25-LILDK5VHPBGHVKCHKI5SMN6DGY.html</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 22:03:02 +0000</pubDate></item><item><title>Lawrow attackiert Deutschland: Vergleich mit Hitler und Europas Unterjochung</title><link>https://www.kn-online.de/politik/lawrow-attackiert-deutschland-vergleich-mit-hitler-und-europas-unterjochung-3LMJ7IQWFJOE3HRYP7WOVBQD6M.html</link><description>Russlands Außenminister Lawrow kritisiert die Wiederbewaffnung Deutschlands als Antwort auf den Ukraine-Krieg scharf. Der Putin-Vertraute zieht dabei sogar einen Hitler-Vergleich.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/politik/lawrow-attackiert-deutschland-vergleich-mit-hitler-und-europas-unterjochung-3LMJ7IQWFJOE3HRYP7WOVBQD6M.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:12:19 +0000</pubDate></item><item><title>OB-Wahl in Elmshorn: Drei Kandidaten gehen ins Rennen</title><link>https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/ob-wahl-in-elmshorn-drei-kandidaten-gehen-ins-rennen,regionnorderstedtnews-862.html</link><description>Heute wählen die Elmshorner Bürgerinnen und Bürger einen neuen Oberbürgermeister. Volker Hatje tritt nicht mehr an.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/a57ca67c-08ff-4219-a1f1-95a8bbf9c5fe</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:23:22 +0000</pubDate></item><item><title>Kiels OB-Kandidaten auf Social Media: Wie viel Nahbarkeit muss sein?</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-ob-kandidaten-auf-social-media-wie-viel-nahbarkeit-muss-sein-3Y4E7U7W6BBZTLMVIAZWDYUDSM.html</link><description>Vor der Oberbürgermeisterwahl in Kiel machen die Kandidaten bereits Werbung für sich selbst auf Instagram und Co. – und das nicht nur mit politischen Inhalten. Dass sie soziale Medien mit persönlichen Alltagseinblicken bespielen, ist kanalgerechte Kommunikation, kommentiert Anne Holbach.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/kiels-ob-kandidaten-auf-social-media-wie-viel-nahbarkeit-muss-sein-3Y4E7U7W6BBZTLMVIAZWDYUDSM.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Deutschlands größte Kinderkunst-Ausstellung eröffnet in Wittkiel</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/deutschlands-groesste-kinderkunst-ausstellung-eroeffnet-in-wittkiel,shmag-3184.html</link><description>400 Werke junger Künstlerinnen und Künstler sind zu sehen. Clara und Armin haben die Ausstellung kuratiert.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/c1c58eb5-b5b4-4360-ba02-7323f0d27b09</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:05:07 +0000</pubDate></item><item><title>Kiel: Große Pilz-Ausstellung im Botanischen Garten</title><link>https://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/schleswig-holstein_magazin/kiel-grosse-pilz-ausstellung-im-botanischen-garten,shmag-3188.html</link><description>Die Ausstellung ist aber nur begrenzt haltbar: Die mehr als 200 Pilz-Arten wurden von Kieler Pilzfreunden frisch gesammelt.</description><guid isPermaLink="false">https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/8749572b-768c-4ef9-9ca6-155e22d834f1</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:05:19 +0000</pubDate></item><item><title>Krisenfest in Kiel: Event für mentale Stärke mit Joey Kelly</title><link>https://www.kn-online.de/lokales/kiel/krisenfest-in-kiel-event-fuer-mentale-staerke-mit-joey-kelly-QD2SY6PTEFD53KXBOSERMURT74.html</link><description>Selbstwirksamkeit und mentale Stärke: Das „Krisenfest Festival“ am 30. September in Kiel verspricht neue Impulse für Resilienz und Motivation. Tipps gibt es unter anderem von Extremsportler Joey Kelly – das ist das Programm.</description><guid isPermaLink="false">https://www.kn-online.de/lokales/kiel/krisenfest-in-kiel-event-fuer-mentale-staerke-mit-joey-kelly-QD2SY6PTEFD53KXBOSERMURT74.html</guid><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 09:06:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>